<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="IntroHPCC4J" role="nobrk">
  <title>Introdução ao HPCC4J</title>

  <para>O HPCC Systems for Java é uma coleção de APIs e ferramentas baseadas
  em Java que ajudam os desenvolvedores a interagir com os servidores e
  ferramentas dos sistemas HPCC de maneira relativamente simples e
  padronizada.</para>

  <para>O projeto abriga várias APIs e ferramentas baseadas em Java centradas
  no HPCC Systems.</para>

  <para>O projeto está disponível no Github no respoitório do hpcc4j.</para>

  <para><ulink
  url="https://github.com/hpcc-systems/hpcc4j">https://github.com/hpcc-systems/hpcc4j</ulink></para>

  <sect2>
    <title>wsclient</title>

    <para>A API que padroniza e facilita a interação com HPCC Systems Web
    based Services (ESP Web services).</para>

    <para>O projeto é baseado em código stub gerado a partir de WSDL usando
    ferramentas Eclipse baseadas no Apache Axis.</para>

    <para>Fornece um mecanismo para ativar os métodos do Web Service do HPCC
    Systems.</para>
  </sect2>

  <sect2>
    <title>clienttools</title>

    <para>Interface baseada em Java para ferramentas de cliente HPCC Systems.
    Atualmente apenas faz interface com o servidor ECLCC.</para>
  </sect2>

  <sect2>
    <title>rdf2hpcc</title>

    <para>Ferramenta de ingestão de dados RDF para HPCC Systems com base em
    Apache Jena e é dependente de wsclient.</para>
  </sect2>

  <sect2>
    <title>dfsclient</title>

    <para>Ingestão distribuída de dados &amp; biblioteca de extração. Usa-se
    binários internos do HPCC Systems para ler e gravar dados remotamente em
    paralelo e com eficiência. Oferece suporte à criação e tradução de
    datasets genéricos e personalizados por meio de
    interfaces<emphasis>IRecordBuilder</emphasis> &amp;
    <emphasis>IRecordAccessor</emphasis></para>
  </sect2>

  <sect2>
    <title>commons-hpcc</title>

    <para>Conjunto de bibliotecas de uso comum usadas em conjunto com uma
    ampla variedade de clientes Java relacionados ao HPCC System.</para>
  </sect2>

  <sect2>
    <title>NOTA:</title>

    <informaltable colsep="1" frame="all" rowsep="1">
      <?dbfo keep-together="always"?>

      <tgroup cols="2">
        <colspec colwidth="49.50pt"/>

        <colspec/>

        <tbody>
          <row>
            <entry><graphic fileref="../../images/tip.jpg"/></entry>

            <entry><para>Como é comum na comunicação do cliente Java por TLS,
            os clientes baseados em HPCC4J direcionados a um cluster HPCC por
            TLS precisarão importar os certificados apropriados para seu
            keystore Java local.</para><para> </para><para>*Uma maneira de
            fazer isso é usar o keytool fornecido com as instalações Java.
            Consulte a documentação do keytool para uso. </para></entry>
          </row>
        </tbody>
      </tgroup>
    </informaltable>

    <para/>
  </sect2>
</sect1>
