<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<book xml:base="../">
  <title>Utilizando o ECL Watch</title>

  <bookinfo>
    <title>Utilizando o ECL Watch</title>

    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="images/redswooshWithLogo3.jpg"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>

    <author>
      <surname>Equipe de documentação de Boca Raton</surname>
    </author>

    <legalnotice>
      <para>Sua opinião e comentários sobre este documento são muito
      bem-vindos e podem ser enviados por e-mail para
      <email>docfeedback@hpccsystems.com</email></para>

      <para>Inclua a frase <emphasis role="bold">Feedback sobre
      documentação</emphasis> na linha de assunto e indique o nome do
      documento, o número das páginas e número da versão atual no corpo da
      mensagem.</para>

      <para>LexisNexis e o logotipo Knowledge Burst são marcas comerciais
      registradas da Reed Elsevier Properties Inc., usadas sob licença.</para>

      <para>HPCC Systems<superscript>®</superscript> é uma marca registrada da
      LexisNexis Risk Data Management Inc.</para>

      <para>Os demais produtos, logotipos e serviços podem ser marcas
      comerciais ou registradas de suas respectivas empresas.</para>

      <para>Todos os nomes e dados de exemplo usados neste manual são
      fictícios. Qualquer semelhança com pessoas reais, vivas ou mortas, é
      mera coincidência.</para>

      <para/>
    </legalnotice>

    <xi:include href="common/Version.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='FooterInfo'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

    <xi:include href="common/Version.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='DateVer'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

    <corpname>HPCC Systems<superscript>®</superscript></corpname>

    <xi:include href="common/Version.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='Copyright'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

    <mediaobject role="logo">
      <imageobject>
        <imagedata fileref="images/LN_Rightjustified.jpg"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </bookinfo>

  <chapter id="ECLWatch_Intro">
    <title>Introduzindo o ECL Watch</title>

    <para>ECL Watch consiste de um serviço executado no Enterprise Services
    Platform (ESP), um componente middleware na plataforma do HPCC.</para>

    <para>O ECL Watch oferece uma interface para o HPCC System e permite que
    você veja informações e interrogue nós para confirmar se todos os
    processos esperados estão funcionando. Este é um plugin útil para
    administradores de sistema na hora de verificar processos, examinar
    topologias e ver logs. Também é útil para programadores ECL monitorar o
    status dos jobs, arquivos e outras informações pertinentes. Isso oferece
    uma visão simples sobre o sistema e um meio para realizar a manutenção em
    arquivos de dados e workunit.</para>

    <para>A interface do ECL Watch constitui de um conjunto de páginas baseado
    em um navegador, onde é possível acessar e se comunicar com o HPCC System.
    Para executar o <emphasis role="bold">ECL Watch</emphasis> usando o seu
    navegador, acesse o nó em seu sistema que executa o <emphasis
    role="bold">ESP/ECL Watch</emphasis> na porta 8010. Por exemplo,
    http://nnn.nnn.nnn.nnn:8010, onde nnn.nnn.nnn.nnn é o endereço IP do nó do
    ESP/ECL Watch. Esse procedimento abrirá o ECL Watch.</para>

    <para>O ECL Watch é organizado por categorias baseadas em várias funções
    de sistema. Essas funções ou ações são acessíveis através dos links no
    topo da página inicial principal. No entanto, há vários itens do ECL Watch
    com funcionalidades universalmente comuns nas páginas do ECL Watch.</para>

    <sect1 id="Common_Elements">
      <title>Elementos Comuns</title>

      <para>Há alguns elementos comuns que são úteis em qualquer parte do ECL
      Watch.</para>

      <sect2 id="OpenInNewPage">
        <title>Abrir em Nova Página</title>

        <para>O link <emphasis role="bold">Open in New Page</emphasis> permite
        que você abra uma nova janela diretamente para o item que está sendo
        acessado. <figure>
            <title>Abrir em Nova Página</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="images/ECLWA500.jpg"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure></para>

        <para>Abrir a visão atual em uma nova página é útil de diversas
        maneiras:</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Open in New Page (Abrir em página
            nova)</emphasis> é um link compartilhável. Clique com o botão
            direito em <emphasis role="bold">Open in New Page</emphasis> e
            <emphasis>selecione Copy link address (Copiar endereço do
            link)</emphasis> no menu contextual. Agora é possível salvar,
            compartilhar ou enviar esse link para que o destinatário possa
            abrir uma janela diretamente para a (nova) página.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>As novas páginas mantêm estados de filtro. Se você possui um
            filtro e compartilha esse link, a nova página conterá esse mesmo
            conjunto de filtro.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>A nova página funciona em tempo real. (Se o recurso de
            atualização automática estiver ativado para a página) O
            destinatário não precisa redefinir a página ou atualizar para ver
            seu estado atual.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </sect2>

      <sect2 id="ListWidgets">
        <title>Lista de Widgets</title>

        <para><figure>
            <title>Lista de Widgets</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="images/ECLWA-Comm.jpg"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure></para>

        <para>O ECL Watch normalmente exibe itens no formato de uma lista.
        Listas de workunit, de arquivos lógicos, de consultas Roxie e afins.
        Os seguintes elementos no ECL Watch funcionam em qualquer lista de
        widget:</para>

        <para><itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Download como CSV (workunit, workunit DFU, arquivos
              lógicos e consultas Roxie)</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Caixa de seleção de coluna. Selecione todas as linhas
              marcando a caixa de seleção na parte superior (segure a tecla
              Shift e clique para selecionar um intervalo)</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Classificar por cabeçalho de coluna. Clique no cabeçalho
              de coluna para classificar a coluna de acordo com o
              conteúdo.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Redimensione larguras de coluna arrastando as
              bordas.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Filtros que possibilitam que você defina critérios para os
              itens a serem exibidos na lista.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist></para>

        <sect3>
          <title>Filtros.</title>

          <para>As opções de filtro em uma lista permitem que você use
          critérios especificados para definir o que é exibido na lista.
          Pressione o botão <emphasis role="bold">Filter</emphasis> para
          exibir as opções de filtro. Ao especificar quaisquer opções de
          filtro, o botão de ação Filter muda, exibe <emphasis
          role="bold">Filter Set</emphasis> (Conjunto de filtro) e a imagem do
          indicador de filtro se acende. Ao copiar, um link <emphasis
          role="bold">Open in New Page</emphasis> um novo filtro será
          configurado, a condição do filtro persistirá. As condições de filtro
          limitam os resultados exibidos até que o filtro seja apagado.</para>
        </sect3>
      </sect2>

      <sect2 id="ECLWA_BannerItems">
        <title>Itens do Banner</title>

        <para>A área de banner do ECL Watch aparece no topo de todas as
        páginas.</para>

        <sect3 id="ECLWAtchHomeButton">
          <title>Botão Home</title>

          <para>O botão de página inicial do HPCC Systems também é o link de
          menu Activity. Mais do que apenas uma decoração, o botão de Home do
          ECL Watch abre de fato a página Activity, que será abordada de forma
          mais detalhada no próximo capítulo.</para>

          <para>Os ícones à esquerda do botão Home são destinados às
          diferentes áreas do ECL Watch. Cada uma das áreas do link será
          discutida nos próximos capítulos.</para>
        </sect3>

        <sect3 id="MonitorIndicatorLight">
          <title>Luz indicadora do monitor</title>

          <para>A luz indicadora “Monitorador” fornece um status da
          integridade geral do sistema. Se você configurou o monitoramento e
          geração de relatórios (consulte <emphasis>Monitoramento e Relatórios
          do HPCC</emphasis>), essa luz será exibida em uma cor baseada na
          integridade geral do sistema (configurável). Se não houver
          monitorador ou relatório configurado para o seu sistema, a luz será
          exibida na cor preta.</para>
        </sect3>

        <sect3 id="DownloadAsCSV">
          <title>Download como CSV</title>

          <para>Com a maioria das listas no ECL Watch, é possível fazer o
          download das linhas selecionadas como um arquivo formatado em CSV. É
          possível então abrir o arquivo CSV em qualquer aplicativo de
          planilha compatível com formatos CSV.</para>
        </sect3>
      </sect2>

      <sect2 id="ECLWatch_GlobalSearch">
        <title>Pesquisa Global</title>

        <para>A caixa de busca global está disponível na barra de navegação no
        topo da página do ECL Watch.<figure>
            <title>Caixa de busca global</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="images/ECLWA008.jpg"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure></para>

        <para>É possível procurar por workunit DFU, workunit de ECL, arquivos
        lógicos e consultas Queries usando a caixa de busca global. A caixa de
        busca global também é compatível com o uso de elementos curingas. Para
        limitar ou filtrar seus resultados de busca, é possível usar
        palavras-chave conforme exibidas na caixa de busca vazia.</para>

        <para><variablelist>
            <varlistentry>
              <term>file:</term>

              <listitem>
                <para>Comece a string de busca com <emphasis>file:</emphasis>
                para procurar arquivos lógicos</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term>wuid:.</term>

              <listitem>
                <para>Comece a string de busca com <emphasis>wuid:</emphasis>
                para procurar apenas por IDs de workunit.</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term>ecl:</term>

              <listitem>
                <para>Comece a string de busca com <emphasis>ecl:</emphasis>
                para procurar por código ECL nas workunit.</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term>dfu:</term>

              <listitem>
                <para>Comece a string de busca com <emphasis>dfu:</emphasis>
                para procurar apenas por workunit DFU.</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term>query:</term>

              <listitem>
                <para>Comece a string de busca com <emphasis>query:</emphasis>
                para procurar apenas por consultas publicadas.</para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>Exemplos de uso da busca global:</para>

        <para>Insira <emphasis>W201510*</emphasis> na caixa de busca e ela
        exibirá todas as tarefas desde outubro de 2015.</para>

        <para>Insira <emphasis>file:keys</emphasis> na caixa de busca e ela
        exibirá todos os arquivos lógicos que contenham a palavra "keys".
        <figure>
            <title>Exemplo de busca global</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="images/ECLWA015.jpg"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure></para>

        <!-- Enter <i>ecl:output</i> into the global search box and it will return all of the workunits that contain "output" in the ECL page of ECL Watch-->
      </sect2>

      <sect2>
        <title>Menu Advanced</title>

        <para>Há uma seção, na parte superior direita da barra de navegação,
        com algumas informações e recursos úteis. Essa seção mostra com qual
        usuário você está conectado (se seu sistema estiver com a autenticação
        ativada). O menu “Advanced” (Avançado) está localizado ao lado direito
        da barra de navegação. É possível acessar vários itens no menu.</para>

        <para><figure>
            <title>Menu Advanced</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="images/ECLWA007b.jpg"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure></para>

        <para>Pode haver um número exibido no link do menu. Um número exibido
        ao lado dele indica quantos erros e avisos foram gerados durante a
        sessão. Clique no menu Advanced para exibir uma lista de
        recursos.</para>

        <sect3 id="ECLWatch_AdvancedMenuAccess">
          <title>Acesso ao menu Advanced</title>

          <para>Os itens de menu Advanced (Avançado) são acessados através do
          link do menu localizado no canto direito superior do ECL Watch.<!--Removed some content stashed in GitStash : ECLWA-1115.xml others culled stored in git-br H8872-NewestECLfor50 **--></para>

          <para>O link <emphasis role="bold">Set Banner (Fixar
          Banner)</emphasis> permite que você configure uma mensagem de banner
          personalizada no topo da janela do navegador ao abrir o ECL Watch. É
          possível usar esse recurso para enviar mensagens para os
          usuários.</para>

          <para>O link <emphasis role="bold">Error/Warning(s)
          (Erro/aviso(s))</emphasis> exibe uma aba que exibe mensagens de
          erro, avisos e informações. É possível filtrar essa página marcando
          as caixas na parte inferior da aba. Um recurso de cópia também está
          disponível.</para>

          <para>O link <emphasis role="bold">Transition Guide (Guia de
          Transição)</emphasis> abre uma nova guia do navegador para a página
          onde você pode encontrar mais informações sobre a transição usando a
          versão anterior do HPCC e do ECL Watch.</para>

          <para>O link <emphasis role="bold">Additional Resources</emphasis>
          (Recursos adicionais) abre um submenu que fornece links para áreas
          no site do HPCC Systems<superscript>®</superscript> <emphasis
          role="bold">, onde é possível localizar recursos adicionais como
          </emphasis> Red Book <emphasis role="bold">,</emphasis> Forums
          <emphasis role="bold"> (Fóruns de usuários) e o </emphasis>Issue
          Reporting <emphasis role="bold"> (Relatórios de
          problemas)</emphasis>.</para>

          <para>O <emphasis role="bold">link Configuration
          (Configuração)</emphasis> direciona para a exibição da versão XML do
          arquivo de configuração em uso pelo seu sistema.</para>

          <para>O link <emphasis role="bold">About (Sobre)</emphasis> abre uma
          caixa de diálogo que exibe algumas informações sobre a versão da
          plataforma HPCC e os controles gráficos instalados em seu
          servidor.</para>
        </sect3>

        <sect3 id="ECLWatch_AdvancedMenuLoggedInAs" role="nobrk">
          <title>Conectar como</title>

          <para>O link <emphasis role="bold">Logged In As: (Entrou no sistema
          como:)</emphasis> , localizado no topo da página ECL Watch, exibe
          informações sobre o usuário atual em um cluster configurado para
          autenticação. <figure>
              <title>Logged In As</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/ECLWMyAccount.jpg"/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure></para>

          <para><orderedlist>
              <listitem>
                <para>Clique no link <emphasis role="bold"><emphasis
                role="bold">LOGGED IN AS</emphasis></emphasis> :</para>

                <para>A janela User Details (Detalhes do usuário) é aberta A
                janela padrão abre na aba Summary (Resumo).</para>

                <para><figure>
                    <title>Janela “User Details”</title>

                    <mediaobject>
                      <imageobject>
                        <imagedata fileref="images/ECLWA474.jpg"/>
                      </imageobject>
                    </mediaobject>
                  </figure></para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Na aba Summary da página User Details, é possível
                confirmar o nome do usuário que você usou para se conectar ao
                sistema.</para>

                <para>É possível alterar a sua senha.</para>

                <para>Observe que são necessários direitos de administrador
                para gerenciar usuários e permissões.</para>

                <para>Verifique se você está usando uma conta com direitos de
                administrador se precisar gerenciar usuários ou
                permissões.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Verifique a data de validade da senha ou se a senha está
                prestes a expirar.</para>
              </listitem>
            </orderedlist></para>

          <sect4 id="ECLWatch_AdvancedMenuChangePassword" role="nobrk">
            <title>Alterar a Senha</title>

            <para>Se a autenticação estiver ativada em seu HPCC System, é
            possível alterar sua senha diretamente da janela User Details.
            <orderedlist>
                <listitem>
                  <para>Clique no link <emphasis role="bold"><emphasis
                  role="bold">LOGGED IN AS</emphasis></emphasis> :</para>

                  <para>A janela User Details (Detalhes do usuário) é aberta A
                  janela padrão abre na aba Summary (Resumo). Há campos na aba
                  Summary onde é possível alterar a senha.</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Insira a nova senha desejada.</para>

                  <para>Verifique se ela atende aos critérios que seu sistema
                  possa ter para senhas.</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Confirme a nova senha.</para>

                  <para>Verifique se ela corresponde à senha inserida no campo
                  anterior.</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Pressione o botão Save. Ele se encontra na parte
                  superior esquerda da janela.</para>
                </listitem>
              </orderedlist></para>
          </sect4>

          <sect4 id="ECLWatch_AdvancedMenuPermissionGroups">
            <title>Grupos de Permissão</title>

            <para>A segunda aba na janela User Details, marcada como Member of
            (Membro de), exibe uma lista de grupos. Os grupos aos quais a sua
            conta pertence são indicados com uma marca de seleção.</para>

            <para>É necessário ser administrador para modificar qualquer uma
            das configurações de grupo.</para>
          </sect4>

          <sect4 id="ECLWatch_AdvancedMenuUserPermissions">
            <title>Aba User Permissions (Permissões de usuário)</title>

            <para>A terceira aba User Details, chamada como <emphasis
            role="bold">User Permissions (Permissões de usuário)</emphasis>, e
            exibe uma lista de configurações de permissionamento. Observe que
            são necessários direitos de administrador para gerenciar usuários
            e permissões. Verifique se você está usando uma conta com direitos
            de administrador se precisar gerenciar usuários ou
            permissões.</para>

            <para>É aí onde você pode acessar a área de permissões de usuário.
            Uma descrição mais detalhada das configurações de permissões de
            usuário será abordada na seção <link
            linkend="User_Permissions_Chapter">User Permissions </link>
            .</para>
          </sect4>
        </sect3>
      </sect2>
    </sect1>
  </chapter>

  <chapter id="ECLWatch_Home_Chapter">
    <title>Da página inicial do ECL Watch</title>

    <para>Na página inicial do <emphasis role="bold">ECL Watch</emphasis> ,
    clique na barra de navegação na parte superior para localizar os links
    <emphasis role="bold">Activity</emphasis>, <emphasis
    role="bold">Scheduler</emphasis> e <emphasis role="bold">Search
    Results</emphasis> . É possível acessar as respectivas páginas pelos links
    ou guias no topo da página inicial do ECL Watch.</para>

    <para><figure>
        <title>Link da página inicial do ECL Watch</title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="images/ECLWA010.jpg" vendor="eclwatchSS"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure></para>

    <para>Há vários ícones usados pelo ECL Watch. A tabela a seguir descreve a
    maioria dos ícones que você irá encontrar.</para>

    <para><informaltable colsep="1" frame="all">
        <tgroup cols="2">
          <colspec colwidth="46pt"/>

          <tbody>
            <row>
              <entry><emphasis role="bold">Ícone</emphasis></entry>

              <entry><emphasis role="bold">Definição</emphasis></entry>
            </row>

            <row>
              <entry><inlinegraphic fileref="images/ECLWaCluster.png"
              vendor="eclwatchSS"/></entry>

              <entry>Cluster do sistema</entry>
            </row>

            <row>
              <entry><inlinegraphic fileref="images/ECLWaClustPaused.png"
              vendor="eclwatchSS"/></entry>

              <entry>Cluster do sistema em pausa</entry>
            </row>

            <row>
              <entry><inlinegraphic fileref="images/ECLWaClustNotFound.png"
              vendor="eclwatchSS"/></entry>

              <entry>Cluster do sistema não encontrado</entry>
            </row>

            <row>
              <entry><inlinegraphic fileref="images/wu_complete.png"
              vendor="eclwatchSS"/></entry>

              <entry>Workunit compilada, Concluído</entry>
            </row>

            <row>
              <entry><inlinegraphic fileref="images/wu_running.png"
              vendor="eclwatchSS"/></entry>

              <entry>Workunit em execução, Compilando, Debug em
              execução</entry>
            </row>

            <row>
              <entry><inlinegraphic fileref="images/wu_fail.png"
              vendor="eclwatchSS"/></entry>

              <entry>Workunit falhou, Cancelada</entry>
            </row>

            <row>
              <entry><inlinegraphic fileref="images/wu_warn.png"
              vendor="eclwatchSS"/></entry>

              <entry>Workunit bloqueada, Programada, Em espera, Enviando
              Arquivos, Debug em pausa, Em pausa</entry>
            </row>

            <row>
              <entry><inlinegraphic fileref="images/wu_archived.png"
              vendor="eclwatchSS"/></entry>

              <entry>Workunit arquivada</entry>
            </row>

            <row>
              <entry><inlinegraphic fileref="images/wu_abort.png"
              vendor="eclwatchSS"/></entry>

              <entry>Workunit sendo cancelada</entry>
            </row>

            <row>
              <entry><inlinegraphic fileref="images/wu_submit.png"
              vendor="eclwatchSS"/></entry>

              <entry>Workunit enviada</entry>
            </row>

            <row>
              <entry><inlinegraphic fileref="images/wu_deleted.png"
              vendor="eclwatchSS"/></entry>

              <entry>Workunit removida.</entry>
            </row>

            <row>
              <entry><inlinegraphic fileref="images/workunit.png"
              vendor="eclwatchSS"/></entry>

              <entry>Estado desconhecido da Workunit</entry>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </informaltable></para>

    <sect1 id="ECLWatch_Activity" role="nobrk">
      <title>Atividade</title>

      <para>A guia Activity mostra atividades de todos os clusters no
      ambiente. A página Activity oferece acesso às workunit de administração
      da fila de workunit do cluster, como; progresso do monitorador,
      definição de prioridade, descer ou subir uma tarefa na fila, pausar uma
      tarefa, cancelar uma tarefa e pausar ou retomar uma fila.</para>

      <!--***Note specific Activity task details have been REMOVED (to DocShare/WKSPCE/ECLWa400)***-->

      <para>Ao acessar o URL do ECL Watch, a página inicial do ECL Watch
      mostra a aba Activity. Para acessar a aba Activity de qualquer outra
      página no <emphasis role="bold">ECL Watch</emphasis> , clique na imagem
      do ECL Watch localizada no topo de qualquer página como mostrado
      acima.</para>

      <sect2 id="ECLWatch_ClusterActivity">
        <title>Atividade de Cluster</title>

        <para>As informações sobre os clusters de sistema e qualquer atividade
        nesses clusters podem ser acessadas na aba Activity do ECL Watch.
        Selecione a aba <emphasis role="bold">Activity</emphasis> abaixo da
        imagem do <emphasis role="bold">ECL Watch</emphasis> no submenu de
        navegação. Isso exibe a aba Activity.</para>

        <para><figure>
            <title>Atividade de clusters</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="images/ECLWA1002b.jpg" vendor="eclwatchSS"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure></para>

        <para>Todos os clusters de sistema são exibidos. Caso haja qualquer
        atividade em um cluster, um ícone será exibido ao lado do cluster para
        indicar a existência de alguma atividade. No exemplo acima, o ícone
        para ampliar o cluster Thor indica que há alguma atividade no cluster
        Thor. Clique no ícone para expandir o cluster e ver a atividade nesse
        cluster.</para>
      </sect2>

      <sect2 role="brk">
        <title>Botões Cluster</title>

        <figure>
          <title>Botões Cluster</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="images/ECLWA1005.jpg" vendor="eclwatchSS"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para>Marque a caixa ao lado de um cluster para ativar os botões de
        ação do cluster. Os botões de ação do cluster permitirão que você
        realize as ações a seguir na fila de jobs do cluster
        selecionado.</para>

        <sect3>
          <title>Pause</title>

          <para>Pausar a fila de jobs do cluster. O job que está atualmente em
          execução é concluído, mas nenhuma outra será executado até a
          consulta ser retomada.</para>
        </sect3>

        <sect3>
          <title>Resume</title>

          <para>Retomar uma fila de jobs pausados. A execução de quaisquer
          jobs em espera serão retomadas na ordem em que foram
          listadas.</para>
        </sect3>

        <sect3>
          <title>Limpar</title>

          <para>Remover todas as workunits da fila de jobs. O estado das
          workunits removidas é definido como cancelado. Quaisquer workunits
          que estavam em espera na fila podem ser reenviadas manualmente
          depois, se desejado.</para>
        </sect3>
      </sect2>

      <sect2 id="WorkUnitActivityTab">
        <title>Atividade da Workunit no Cluster</title>

        <para><figure>
            <title>Botões da workunit</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="images/ECLWA1002c.jpg" vendor="eclwatchSS"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure></para>
      </sect2>

      <sect2>
        <title>Botões da workunit</title>

        <para>Marque a caixa ao lado de uma workunit para selecioná-la e
        ativar os botões de ação da workunit.</para>

        <para>Uma vez ativados, os botões da workunit permitirão que você
        realize as ações a seguir nas workunit selecionadas.</para>

        <sect3>
          <title>Open</title>

          <para>Abrir uma aba (workunit) para a workunit selecionada.</para>
        </sect3>

        <sect3>
          <title>Pause</title>

          <para>Pressione o botão <emphasis role="bold">Pause</emphasis> para
          completar o subgráfico atual e depois colocar a tarefa em estado
          pausado.</para>
        </sect3>

        <sect3>
          <title>Pause Now</title>

          <para>Pressione o botão <emphasis role="bold">Pause Now</emphasis>
          para interromper o subgráfico atual (cancelá-lo) e colocar o job em
          um estado pausado.</para>
        </sect3>

        <sect3>
          <title>Resume</title>

          <para>Retoma o processamento de qualquer job pausado.</para>
        </sect3>

        <sect3>
          <title>Abort</title>

          <para>Cancela um job em execução. Um job cancelado não pode ser
          retomado.</para>
        </sect3>

        <sect3>
          <title>High, Normal, Low</title>

          <para><figure>
              <title>Prioridade</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/ECLWA1003b.jpg"/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure>É possível aumentar ou diminuir a prioridade do job na
          fila. Selecione o job e depois pressione um dos botões adequados:
          <emphasis role="bold">High</emphasis> ou <emphasis role="bold">
          Low</emphasis>. Por padrão, todas as workunit são definidas para
          prioridade Normal.</para>

          <para>Pressione o botão <emphasis role="bold">High</emphasis> para
          aumentar a prioridade do job selecionado para High. Pressione o
          botão <emphasis role="bold">Low</emphasis> para diminuir a
          prioridade do job selecionado.</para>
        </sect3>

        <sect3>
          <title>Top, Bottom, Up, Down</title>

          <para><figure>
              <title>Posição na fila</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/ECLWA1003c.jpg"/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure>É possível alterar a posição de um job na fila usando os
          botões Top, Bottom, Up and Down.</para>

          <para>Selecione a workunit a ser movida; isso ativará os botões de
          ação.</para>

          <para>Pressione o botão <emphasis role="bold">Top</emphasis> para
          mover um job selecionada para o topo da fila de processamento.
          Pressione o botão <emphasis role="bold">Up</emphasis> para subir um
          job em uma posição na fila. Pressione o botão <emphasis
          role="bold">Down</emphasis> para descer o job em uma posição na
          fila. Pressione o botão <emphasis role="bold">Bottom</emphasis> para
          mover o job para o final da fila.</para>
        </sect3>
      </sect2>

      <sect2 id="cluster_Info" role="brk">
        <title>Informações do Cluster</title>

        <para>É possível acessar mais informações sobre os clusters Thor na
        aba Activity principal.</para>

        <para>Selecione o cluster de destino na aba <emphasis
        role="bold">Activity</emphasis> principal marcando a caixa ao lado
        dele. <figure>
            <title>Abrir cluster</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="images/ECLWA002.jpg"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure></para>

        <para>Isso habilita o botão <emphasis role="bold">Open</emphasis> .
        Pressione o botão Open para abrir uma nova aba para esse
        cluster.</para>

        <para>A aba do cluster exibe os grupos nesse cluster. Marque a caixa
        ao lado do grupo do cluster e pressione o botão Open. <figure>
            <title>Abrir os grupos de cluster</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="images/ECLWA003.jpg"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure></para>

        <para>Abra a aba de grupo de cluster (por exemplo, mythor) e selecione
        o grupo da aba Groups para ver as informações da atividade daquele
        grupo de cluster. <figure>
            <title>Abas de atividade de cluster</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="images/ECLWA004.jpg"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure></para>

        <para>Na aba do grupo de cluster é possível acessar as informações
        sobre o cluster. Essa aba de grupo de cluster é formada por três abas.
        A aba <emphasis role="bold">Summary</emphasis> fornece um instantâneo
        desse grupo.</para>

        <para>Também é possível clicar no link sobre o nome do cluster para
        examinar.</para>

        <sect3 id="ClusterUsageTab">
          <title>Aba Cluster Usage</title>

          <para>A aba <emphasis role="bold">Usage</emphasis> oferece acesso a
          um gráfico de uso. A aba de uso fornece informações sobre o uso do
          cluster. <figure>
              <title>Gráfico de uso</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/ECLWA0UG01.jpg"/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure></para>

          <para>Para exibir o gráfico de uso, é possível inserir alguns
          valores nos campos exibidos na aba de uso inicial. Opcionalmente, é
          possível simplesmente aceitar os valores padrão para os últimos 30
          dias. Em seguida, pressione o botão <emphasis role="bold">Get Usage
          Graph (Obter gráfico de uso)</emphasis> para exibir o
          gráfico.</para>

          <para>O gráfico mostra o uso do cluster ao longo do tempo. Mais
          informações sobre o uso do cluster são especificadas através de um
          código de cores. A coluna à direita detalha o uso geral, além da
          porcentagem, durante horários dentro e fora do expediente. É
          possível alterar esses valores usando os campos acima do gráfico e
          depois pressionar o botão <emphasis role="bold">Get Usage Graph
          </emphasis> novamente.</para>

          <sect4>
            <title id="ClusterLogFile">Arquivo de log de cluster</title>

            <para>A aba <emphasis role="bold">Log Files</emphasis> é onde você
            pode ver o log desse grupo de cluster. <figure>
                <title>Arquivo de log de cluster</title>

                <mediaobject>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref="images/ECLWA005.jpg"/>
                  </imageobject>
                </mediaobject>
              </figure></para>

            <para>Você pode usar várias opções de exibição de log para filtrar
            o arquivo de log. É possível filtrar por linhas, páginas ou hora.
            Use as opções de filtro na aba Log File para filtrar o log
            exibido. É possível também fazer o download do arquivo de log para
            acessá-lo off-line.</para>
          </sect4>
        </sect3>
      </sect2>

      <sect2 id="ECLWatch_AutoRefresh">
        <title>Atualização automática</title>

        <para><figure>
            <title>Atualização automática</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="images/ECLWA011.jpg"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>A página <emphasis role="bold">Activity</emphasis> exibe as
        workunit ECL ou DFU ativas que estão em execução ou na fila no
        cluster. Para atualizar a lista, pressione o botão <emphasis
        role="bold">Refresh</emphasis> . A atualização automática mostra a
        lista em tempo real, mas esse recurso é desativado por padrão.</para>

        <para>Para ativar a atualização automática, acione o botão “Auto
        Refresh”.</para>

        <para>Em um ambiente com um grande número de usuários ativos, o
        recurso de atualização automática pode afetar o desempenho do servidor
        ESP.</para>
      </sect2>
    </sect1>

    <sect1 id="ECLWatch_EventScheduler">
      <title>ECL Event Scheduler</title>

      <para>A página ECL Event Scheduler oferece uma interface para o
      agendador ECL. A interface do ECL Scheduler (agendador) permite que você
      veja uma lista das workunit agendadas. Ela também pode acionar um
      evento. Um “Event (Evento)” é uma constante de cadeias (strings), sem
      distinção entre maiúsculas e minúsculas, que nomeia o evento para
      interceptação</para>

      <para>O agendamento ECL oferece uma maneira para automatizar processos
      no código ECL ou para sequenciar os processos para eles funcionem em
      sequência. Por exemplo, é possível gravar o código ECL que supervisiona
      uma zona de entrada de arquivos para a chegada de um arquivo e, quando
      ele chega, realiza a distribuição aos nós do Thor, processa, compila um
      índice e depois o adiciona a um superarquivo.</para>

      <para>O agendamento ECL é baseado em eventos. O agendador ECL monitora
      uma lista de agendamentos que contém workunit e eventos registrados e
      executa quaisquer workunit associadas a um evento quando o evento é
      acionado.</para>

      <para>Seu código ECL pode ser executado quando um evento for acionado,
      ou pode acionar um evento. Se você enviar o código contendo uma cláusula
      <emphasis role="bold">WHEN </emphasis>, o evento e a workunit são
      registrados na Lista de agendamento. Quando um evento é acionado, a
      workunit é compilada e executada. Quando a workunit é concluída, o ECL
      Scheduler a remove da lista de agendamento.</para>

      <para>Por exemplo, se quiser enviar uma workunit utilizando <emphasis
      role="bold">WHEN(‘Event1’,’MyEvent’, COUNT(2)) </emphasis>ela será
      executada duas vezes (o valor de <emphasis role="bold">COUNT</emphasis>)
      antes que o ECL Scheduler a remova da lista de agendamento e que a
      workunit seja marcada como concluída.</para>

      <para>Para obter mais detalhes sobre <emphasis id="WHEN"
      role="bold">WHEN</emphasis> ou <emphasis id="NOTIFY"
      role="bold">NOTIFY.</emphasis> ou sobre quaisquer funções de linguagem
      ECL ou palavras-chave, consulte o Referência Linguagem ECL. É possível
      acessar uma cópia na página <ulink
      url="http://hpccsystems.com/download/docs/learning-ecl">http://hpccsystems.com/download/docs/learning-ecl</ulink>
      no site do no site do <superscript>HPCC Systems</superscript> ®.</para>

      <!--***NOTE: Be sure to UPDATE these images when they find a home in ECLWATCH***-->
    </sect1>

    <xi:include href="ECLScheduler/ECLSched-Mods/ECLSchedComp.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='ECLSched_Interface'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>
  </chapter>

  <chapter id="ECLWatch_ECLWorkunits">
    <title>Workunits ECL</title>

    <para>O ECL Watch fornece informações sobre trabalhos e tarefas ECL. Os
    links para páginas que contêm informações sobre workunit ECL aparecem na
    barra de navegação ao longo da parte superior da página do ECL Watch. Lá,
    você encontrará links para workunit ECL, marcadas simplesmente como
    workunit, além do link para o ECL Playground. Também é possível não apenas
    encontrar informações sobre as workunit, como também realizar operações em
    workunit.</para>

    <xi:include href="ECLWatch/ECLWa_mods/ECLWatchSrc.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='ECLWorkunits'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

    <xi:include href="ECLPlayground/ECLPlay-Mods/ECL_Playground.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='ECL_Playground'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>
  </chapter>

  <chapter id="ECLWatch_FilesChapter">
    <title>Arquivos</title>

    <para>Este capítulo contém seções sobre arquivos da plataforma HPCC,
    disponíveis no link <emphasis role="bold">Files</emphasis> no ECL
    Watch.</para>

    <para>Em uma plataforma HPCC, os arquivos de dados são particionados entre
    nós. As partes de arquivos, referenciadas usando nomes de arquivos
    lógicos, são armazenadas no Utilitário de arquivos distribuídos. Isso
    permite que a coleta de partes de arquivo seja referenciada como uma
    entidade única.</para>

    <!--  Might this be chapter for Xref?***-->

    <xi:include href="ECLWatch/ECLWa_mods/ECLWatchSrc.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='ECLWatchLogicalFiles'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

    <xi:include href="ECLWatch/ECLWa_mods/ECLWatchSrc.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='DFUWorkunits'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

    <xi:include href="ECLWatch/ECLWa_mods/ECLWatchSrc.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='Landing_Zones'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

    <sect1 id="spray_and_despray">
      <title>Spray/Despray</title>

      <para>Esta seção trata dos processos de spray (distribuição dos nós) e
      despray (consolidação de dados dos nós) ao seu cluster usando o ECL
      Watch. A função de spray é integrada na página de zona de entrada de
      arquivos, como detalhado na seção <link linkend="Upload_Files">Upload
      Files (Carregar arquivos)</link> .</para>

      <para>Para realizar o processo de spray de um arquivo em seu cluster,
      primeiro é necessário carregar o arquivo na sua zona de entrada de
      arquivos. As etapas para carregar o arquivo foram explicadas na seção
      anterior.</para>

      <para>Depois de carregar o arquivo na zona de entrada de arquivos, é
      possível selecioná-lo para realizar o spray na página Landing Zone (Zona
      de entrada de arquivos). Depois de selecionado, os botões de Spray são
      ativados.</para>

      <para><figure>
          <title>Página de zona de entrada de arquivos</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="images/ECLWA440.jpg" vendor="eclwatchSS"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure></para>

      <sect2 id="Spray-to-cluster">
        <title>Spray de Dados para o Cluster</title>

        <para>Com os botões de <emphasis role="bold">Spray:</emphasis>
        ativados, basta pressionar o botão adequado para o Spray que deseja
        realizar. Preencha os valores adequados quando solicitado para
        concluir o spray.</para>
      </sect2>

      <xi:include href="HPCCDataHandling/DH-Mods/DH-Mod1.xml"
                  xpointer="xpointer(//*[@id='LZ_Spray'])"
                  xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

      <xi:include href="HPCCDataHandling/DH-Mods/DH-Mod1.xml"
                  xpointer="xpointer(//*[@id='Spray_Fixed'])"
                  xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

      <xi:include href="HPCCDataHandling/DH-Mods/DH-Mod1.xml"
                  xpointer="xpointer(//*[@id='Spray_Delimited'])"
                  xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

      <xi:include href="HPCCDataHandling/DH-Mods/DH-Mod1.xml"
                  xpointer="xpointer(//*[@id='Spray_XML'])"
                  xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

      <xi:include href="HPCCDataHandling/DH-Mods/DH-Mod1.xml"
                  xpointer="xpointer(//*[@id='Spray_JSON'])"
                  xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

      <xi:include href="HPCCDataHandling/DH-Mods/DH-Mod1.xml"
                  xpointer="xpointer(//*[@id='Spray_Variable'])"
                  xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

      <xi:include href="HPCCDataHandling/DH-Mods/DH-Mod1.xml"
                  xpointer="xpointer(//*[@id='Spray_Blob'])"
                  xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

      <xi:include href="HPCCDataHandling/DH-Mods/DH-Mod1.xml"
                  xpointer="xpointer(//*[@id='Desprays'])"
                  xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

      <xi:include href="HPCCDataHandling/DH-Mods/DH-Mod1.xml"
                  xpointer="xpointer(//*[@id='Copy'])"
                  xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

      <xi:include href="HPCCDataHandling/DH-Mods/DH-Mod1.xml"
                  xpointer="xpointer(//*[@id='Remote_Copy'])"
                  xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>
    </sect1>

    <sect1 id="ECLWatch_Xref">
      <title>XRef</title>

      <para>Abaixo do ícone <emphasis role="bold">Files</emphasis> , no
      submenu de navegação, há um link para o XRef. Este link irá direcioná-lo
      para a página XRef. Na página XRef, é possível executar o utilitário
      XREF.</para>

      <para><figure>
          <title>Página dos Clusters XRef</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="images/ECLWA435.jpg" vendor="eclwatchSS"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure></para>

      <para>O utilitário XREF fornece a capacidade de localizar arquivos
      “órfãos” (orphaned), "perdidos” (lost) e "encontrados” (found). Os
      arquivos Órfãos (Orphans) são aqueles encontrados nos nós, mas que não
      são registrados no Sistema de arquivos distribuídos.</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Arquivo encontrado (Found File)</term>

          <listitem>
            <para>Um arquivo encontrado possui partes de arquivo em disco que
            não estão referenciadas no servidor Dali. Todas as partes de
            arquivo são levadas em conta para que possam ser adicionadas
            novamente no servidor Dali. Elas também podem ser excluídas do
            cluster, caso seja necessário.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Arquivo órfão (Orphan File)</term>

          <listitem>
            <para>Um arquivo órfão é aquele sem uma entrada Dali e sem um
            conjunto completo de arquivos físicos. Já que alguns dos arquivos
            físicos não foram encontrados, esse é um arquivo incompleto que
            não pode ser usado para adicionar uma entrada de arquivo lógico de
            volta ao servidor Dali. Essas partes de arquivos órfãos não
            possuem uma referência no servidor Dali.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Arquivo perdido (Lost File)</term>

          <listitem>
            <para>Um arquivo lógico que não possui, no mínimo, uma parte de
            arquivo em ambos locais primário e replicado no armazenamento.
            Ainda assim, o arquivo lógico é referenciado no servidor Dali. A
            exclusão do arquivo remove a referência do servidor Dali e
            quaisquer partes restantes em disco.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <informaltable colsep="1" frame="all" rowsep="1">
        <?dbfo keep-together="always"?>

        <tgroup cols="2">
          <colspec colwidth="49.50pt"/>

          <colspec/>

          <tbody>
            <row>
              <entry><inlinegraphic fileref="images/tip.jpg"/></entry>

              <entry><para>Em um sistema maior, sugerimos limitar o número de
              usuários que têm permissão para gerar relatórios XREF
              configurando o acesso ao DfuXrefAccess para FULL (Completo)
              apenas para esses usuários.</para><para> </para></entry>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </informaltable>

      <para>Para gerar uma lista:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Pressione o botão <emphasis role="bold">Generate</emphasis>
          .</para>

          <informaltable colsep="1" frame="all" rowsep="1">
            <?dbfo keep-together="always"?>

            <tgroup cols="2">
              <colspec colwidth="49.50pt"/>

              <colspec/>

              <tbody>
                <row>
                  <entry><inlinegraphic fileref="images/tip.jpg"/></entry>

                  <entry><para>O servidor Sasha normalmente executa o Xref nos
                  horários programados quando implementado.</para><para>
                  </para></entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </informaltable>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Para ver os resultados:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Clique em uma das guias ((Found Files (Arquivos encontrados),
          Orphan Files (Arquivos órfãos), Lost Files (Arquivos perdidos),
          Diretórios ou Erros/avisos).</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <sect2 id="ECLWatch_WorkingWithXref">
        <title>Trabalhando com os resultados XREF:</title>

        <para>Após o XRef ser concluído, é possível ver uma lista dos
        relatórios disponíveis. Clique em cada uma das abas para ver a página
        de resultados de cada tipo.</para>

        <figure>
          <title>Erros de XRef</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="images/ECLWA435b.jpg" vendor="eclwatchSS"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para>As páginas Orphan and Lost Files (Arquivos perdidos e Arquivos
        órfãos) listam quaisquer arquivos perdidos e órfãos. É difícil
        recuperar arquivos perdidos e órfãos, a menos que você tenha cópias
        das partes faltantes necessárias para reconstruir o arquivo (por
        exemplo, se uma parte faltante estiver em um disco rígido que foi
        trocado).</para>

        <figure>
          <title>XRef: Excluir Arquivos Órfãos</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="images/ECLWA436.jpg" vendor="eclwatchSS"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para>Normalmente, esses arquivos precisarão ser removidos. Para
        remover, marque as caixas ao lado dos arquivos que você deseja
        eliminar e pressione o botão Delete</para>

        <para>Arquivos encontrados podem e normalmente são reanexados. <figure>
            <title>XRef: Anexar arquivos encontrados</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="images/ECLWA437.jpg" vendor="eclwatchSS"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure></para>

        <para>Marque as caixas ao lado dos arquivos que você deseja reanexar e
        pressione o botão Attach.</para>
      </sect2>
    </sect1>
  </chapter>

  <chapter id="ECLWatch_Queries">
    <title>Consultas</title>

    <para>O link para o cabeçalho Published Queries (Consultas publicadas)
    (ícone) oferece mais informações e detalhes sobre as consultas em relação
    aos destinos disponíveis.</para>

    <!-- <para>Include ROXIE (RDDE). List of Clusters.</para>

    <para>Queries &gt; Browse</para>

    <para>Queries &gt; Browse &gt; Thor</para>

    <para>Queries &gt; Browse &gt; Roxie</para>

    <para>Queries &gt; Browse &gt; hThor</para>

    <para>I. Dynamic</para>

    <para>II. Clusters</para> -->

    <para>Clique no hiperlink Published Queries (Consultas publicadas) (ícone)
    para exibir as consultas publicadas e os mapas do pacote de dados no
    cluster.</para>

    <figure>
      <title>Link da Consulta</title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/ECLWA00Q.jpg" vendor="eclwatchSS"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <xi:include href="ECLWatch/ECLWa_mods/ECLWatchQueries.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='Queries_Page'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>
  </chapter>

  <chapter id="ECLWatch_OperationsLink">
    <title>Operações de T.I.</title>

    <para>O link Operations (Operações) oferece acesso a diversos componentes
    úteis para a operação diária do sistema, além de certo acesso
    administrativo do sistema. <figure>
        <title>Menu Operations</title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="images/ECLWA460.jpg" vendor="eclwatchSS"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure></para>

    <para>Há links para clusters de destino, processos de clusters e
    servidores do sistema. Esses links abrem páginas com mais informações
    sobre a topologia específica para os clusters selecionados. Essas páginas
    são úteis na hora de se certificar de que seu sistema esteja configurado e
    operando corretamente.</para>

    <para>Há alguns links sobre o tipo de administração de sistema, como
    usuários, grupos, permissões e Resources (Recursos). Esses links permitem
    que você realize algumas tarefas de administração de sistema através do
    ECL Watch.</para>

    <sect1 id="ECLWatch_Operations_Topology">
      <title>Topologia</title>

      <para>A página Topology (Topologia) exibe uma árvore com informações
      sobre seus clusters, serviços e nós.</para>

      <para>Clique no link <emphasis role="bold">Topology</emphasis> pelo
      submenu de navegação Operations para acessar a página Topology
      (Topologia).</para>

      <para><figure>
          <title>Página Topologia</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="images/ECLWA463.jpg" vendor="ECLWatchSS"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure></para>

      <sect2 id="TopologyTargets" role="brk">
        <title>Targets (Destinos)</title>

        <para>O botão <emphasis role="bold">Targets (Destinos)</emphasis>
        exibe seus clusters de acordo com o tipo.</para>

        <para>Clique na seta à esquerda do objeto/pasta Cluster para expandir.
        A visão expandida é exibida.</para>

        <para><figure>
            <title>Visão expandida</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="images/ECLWA464.jpg" vendor="ECLWatchSS"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>A visão expandida exibe os objetos e nós no contêiner
        selecionado. Selecione o nó ou objeto para exibir mais informações ou
        para acessar os logs. As abas Summary, Configuration e Logs ao lado
        esquerdo da página exibem informações relevantes do componente
        selecionado.</para>
      </sect2>

      <sect2 id="TopologyServices" role="brk">
        <title>Serviços</title>

        <para>Pressione o botão <emphasis role="bold">Services
        (Serviços)</emphasis> para exibir informações sobre os diversos
        serviços em execução no seu cluster.</para>

        <para>Clique na seta à esquerda do serviço que você deseja expandir. A
        visão expandida é exibida.</para>

        <para><figure>
            <title>Serviços expandidos</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="images/ECLWA465.jpg" vendor="ECLWatchSS"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure></para>

        <para>A função serviços expandidos oferece uma visão em árvore
        orientada por serviços que proporciona acesso aos serviços. Abra a
        árvore e selecione o componente para ver as abas Summary,
        Configuration, ou Logs do componente selecionado.</para>
      </sect2>

      <sect2 id="ECLWatch_Operations_TopologyMachines" role="brk">
        <title>Máquinas</title>

        <para>Pressione o botão de ação <emphasis role="bold">Machines
        (Máquinas) </emphasis> para exibir mais informações sobre as diversas
        máquinas ou nós em execução nos seus clusters.</para>

        <para><figure>
            <title>Visualização Máquinas</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="images/ECLWA466.jpg" vendor="ECLWatchSS"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure></para>

        <para>O botão de ação <emphasis role="bold">Machines</emphasis> abre
        uma visão da árvore orientada por nós. Abra os nós para ver os
        serviços em cada um deles. Selecione o componente para ver as abas
        Summary, Configuration ou Logs do componente selecionado.</para>
      </sect2>

      <sect2 role="brk">
        <title>Status de cópia de arquivos Roxie</title>

        <para>Na seção Topology dos clusters Roxie, a aba <emphasis
        role="bold">Roxie Files Copy Status (Status de cópia de arquivos
        Roxie)</emphasis> mostra o número de arquivos que um cluster ainda
        precisa copiar.<figure>
            <title>Status da cópia de arquivo</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="images/ECLWA467.jpg" vendor="ECLWatchSS"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure></para>
      </sect2>
    </sect1>

    <sect1 id="ECLWatch_Operations_DiskUsage">
      <title>Uso do Disco</title>

      <para>Ao clicar no link Operations, a página “Disk Usage” é exibida por
      padrão. A página “Disk Usage” oferece informações sobre o espaço
      disponível no sistema e o que está ocupando esse espaço. <figure>
          <title>Disk Usage (Uso do Disco)</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="images/ECLWA462.jpg"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure></para>

      <para>É possível procurar ou filtrar os resultados usando o botão de
      ação <emphasis role="bold">Filter</emphasis> .</para>
    </sect1>

    <sect1 id="ECLWatch_Operations_TargetClusters">
      <title>Operações: Clusters de destino</title>

      <para>O link Clusters de destino, na barra do submenu de navegação da
      página Operations, abre o link para a página Target Clusters. Essa
      página oferece informações de máquina sobre os clusters que você
      configurou em sua máquina. <figure>
          <title>Clusters de destino</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="images/ECLWA461.jpg"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure></para>
    </sect1>

    <sect1 id="ECLWatch-DynamicESDL">
      <title>ESDL Dinâmica</title>

      <para>A aba Dynamic ESDL no ECL Watch exibe os ESPServices disponíveis.
      É possível explorar os serviços DESDL e as conexões ESDL, também
      conhecidas como configurações de serviço.</para>

      <para>Para acessar a ESDL Dynamic pelo ECL Watch, clique no link
      <emphasis role="bold">Operations</emphasis> e depois em <emphasis
      role="bold">Dynamic ESDL</emphasis> na barra de submenu de
      navegação.</para>

      <figure>
        <title>Resumo da Dynamic ESDL</title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="images/DESDL03.jpg"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <para>A aba <emphasis role="bold">Dynamic ESDL</emphasis> contém uma
      lista de todos os ESP Services baseados em DESDL e suas informações de
      conexão ESDL. Os serviços ESP baseados em DESDL disponíveis são listados
      no painel navegador à esquerda como secundários de seu processo
      ESP.</para>

      <para>A aba <emphasis role="bold">Definitions</emphasis> , também
      acessível pelo submenu do botão <emphasis role="bold">Dynamic
      ESDL</emphasis> , lista todas as definições de ESDL disponíveis e
      oferece uma visão sobre qualquer uma das definições. Essas definições
      são usadas para definir de forma dinâmica as interfaces para os serviços
      Web ESP existentes.</para>

      <para>Para obter mais informações sobre a Dynamic ESDL, consulte a
      documentação; <emphasis>Dynamic ESDL</emphasis> disponível no portal
      HPCC Systems: <ulink
      url="https://hpccsystems.com/training/documentation/learning-ecl/">https://hpccsystems.com/training/documentation/learning-ecl/dynamic-esdl</ulink></para>

      <sect2 id="USING_Dynamic_ESDL">
        <title>Utilizando Dynamic ESDL</title>

        <para>Para usar essa interface, selecione um serviço ESP na lista de
        serviços. Clique no ícone de triângulo ao lado do processo ESP para
        expandir e exibir os serviços DESDL Selecione o serviço DESDL desejado
        no painel do navegador.</para>

        <para>As informações do serviço selecionado são exibidas na aba
        <emphasis role="bold">Summary</emphasis> à direita.</para>

        <para>Selecione a aba <emphasis role="bold">Binding
        (Conexões)</emphasis> para exibir as definições no formato XML e as
        informações de configuração. Pressione o botão Definition para
        visualizar o XML.</para>

        <para><figure>
            <title>Definição da Conexão da Dynamic ESDL</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="images/DESDL02.jpg"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure></para>

        <para>Você pode selecionar Serviços ESP e atribuir-lhes uma interface
        (uma Definição ESDL) e configurar cada método disponível.</para>

        <sect3 id="Configure_ESDL_Bindings">
          <title>Configurando Conexões ESDL</title>

          <para>É possível selecionar um serviço e, se houver uma conexão para
          ele, você poderá revisar, apagar ou modificar a configuração dessa
          conexão.</para>

          <para>Pressione o botão <emphasis
          role="bold">Configuration</emphasis> para ver ou editar as
          configurações do método. Os métodos são configurados adicionando ou
          editando esses atributos. <figure>
              <title>Configuração da conexão da Dynamic EDSL</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/DESDL04.jpg"/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure></para>

          <para><emphasis role="bold">Para adicionar um
          atributo:</emphasis></para>

          <para><orderedlist>
              <listitem>
                <para>Expanda os atributos de configuração do método de
                destino (se houver mais de um método) e exiba os atributos e
                valores.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Marque a caixa de seleção próxima à método que será
                removida.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Pressione o botão Add Atribute. Isso abre a janela
                <emphasis role="bold">Add attributes/values</emphasis></para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Digite o Atributo e o Valor para o método,</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Pressione o botão Save.</para>
              </listitem>
            </orderedlist><emphasis role="bold">Para remover atributos e
          valores</emphasis>:.</para>

          <para><orderedlist>
              <listitem>
                <para>Marque a caixa de seleção próxima à método que será
                removida.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Selecione a caixa para o atributo desejado (e valor)
                para remover.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Pressione o botão <emphasis role="bold">Remove
                Attribute(s)</emphasis> . Isso remove o atributo.</para>
              </listitem>
            </orderedlist></para>

          <para>Se uma configuração não possui uma conexão, é possível
          adicionar uma.</para>
        </sect3>

        <sect3>
          <title>Adicionar uma conexão</title>

          <para>Para adicionar uma conexão de serviço a um serviço ESP
          <emphasis>não configurado</emphasis> . Selecione o serviço ESP não
          configurado e depois pressione o botão <emphasis role="bold">Add
          Binding</emphasis> .</para>

          <para><figure>
              <title>Adicionar uma conexão de serviço</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/DESDL05.jpg"/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure>Isso abrirá uma caixa de diálogo que lista as interfaces
          disponíveis que possuem definições. Selecione a interface para ligar
          ao serviço ESP.</para>

          <para><figure>
              <title>Adicionar a definição</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/DESDL06.jpg"/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure>Pressione o botão <emphasis role="bold">Apply</emphasis>
          para aplicar a definição.</para>
        </sect3>

        <sect3>
          <title>Remover uma conexão</title>

          <para>Para remover uma conexão de um serviço ESP
          <emphasis>configurado</emphasis> . Selecione o ESP Service que
          contém a conexão a ser removida.</para>

          <para><figure>
              <title>Remover conexão de serviço</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/DESDL07.jpg"/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure>Pressione o botão <emphasis role="bold">Delete
          Binding</emphasis> . Confirme que você deseja apagar a conexão
          pressionando OK na caixa de diálogo de confirmação.</para>

          <para>A conexão será então apagada.</para>
        </sect3>
      </sect2>
    </sect1>

    <xi:include href="HPCCCertify/Cert-Mods/CertPreflight.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='Preflight_system_servers'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

    <xi:include href="HPCCCertify/Cert-Mods/CertPreflight.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='Preflight_Data_Refinery'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

    <!--
    /*commented whole sect out*/
    <sect1 role="nobrk">
      <title>Users</title>
      /*PROBABLY NOT NEEDED - AND CAN BE DELETED*/
      <para>There are User Administration features available through ECL
      Watch. Common system administration tasks are accessible through the
      Operations menu in ECL Watch. The links to Users, Groups, Permissions,
      and Resources allow you to manage these components of your HPCC system
      from the ECL Watch interface.</para>

      <xi:include href="Installing_and_RunningTheHPCCPlatform/Inst-Mods/UserSecurityMaint.xml"
                  xpointer="xpointer(//*[@id='Sec_Adm_w_ECLWatch'])"
                  xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />
    </sect1> 
 -->
  </chapter>

  <chapter id="User_Permissions_Chapter">
    <title>Permissões de Usuários</title>

    <sect1 id="ECLWatch_Operations_UserAdministrations" role="nobrk">
      <title>Administração de usuário</title>

      <para>Há recursos de Administração de usuário disponíveis pelo ECL
      Watch.</para>

      <xi:include href="Installing_and_RunningTheHPCCPlatform/Inst-Mods/UserSecurityMaint.xml"
                  xpointer="xpointer(//*[@id='Sec_Adm_w_ECLWatch'])"
                  xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>
    </sect1>
  </chapter>

  <chapter id="Plug-Ins_for_ECLWatch">
    <title>Plugins</title>

    <para>É possível adicionar funcionalidades ao ECL Watch através da
    instalação de plugins. Esses plugins foram projetados para serem
    integrados à interface do ECL Watch. Após instalar um plugin aprovado, o
    ícone de plugin é exibido na barra de navegação no topo da página do ECL
    Watch para oferecer acesso aos plugins. Clique no ícone de plugin para ver
    a página de plugins no ECL Watch. <figure>
        <title>Ícone de plugin do ECL Watch</title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="images/ECLWaPlug.jpg" vendor="VM_welcome"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure></para>

    <sect1 id="Ganglia_in_ECLWatch">
      <title>Ganglia no ECL Watch</title>

      <para>Com o plugin de monitorador Ganglia instalado no HPCC
      Systems<superscript>®</superscript> , é possível ver estatísticas e
      gráficos Ganglia pela interface do ECL Watch. O monitorador padrão exibe
      várias das principais estatísticas, mas é possível personalizar e
      configurar as visualizações.</para>

      <figure>
        <title>Ganglia no ECL Watch</title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="images/GAN051.jpg" vendor="VM_welcome"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <sect2 id="Customize_Monitoring" role="brk">
        <title>Monitoramento Customizado</title>

        <para>A página padrão do Ganglia possui uma aba para “Monitoramento
        personalizado”, na qual é possível adicionar componentes
        personalizados do monitorador. <figure>
            <title>Monitoramento personalizado do Ganglia</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="images/ECLWa481.jpg" vendor="VM_welcome"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure></para>

        <para>Para personalizar a página de monitoramento:</para>

        <para><orderedlist>
            <listitem>
              <para>Selecione a aba <emphasis role="bold">Custom
              Monitoring</emphasis> .</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Pressione o botão <emphasis role="bold">Metrics</emphasis>
              .</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Use os menus suspensos para exibir os diversos utilitários
              de geração de gráficos.</para>
            </listitem>
          </orderedlist></para>

        <para><figure>
            <title>Personalizar as métricas</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="images/ECLWa482.jpg" vendor="VM_welcome"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure></para>
      </sect2>

      <sect2 id="ECLWatch_Monitoring_InstallingGanglia">
        <title>Instalando o Ganglia no ECL Watch</title>

        <para>Para usar o Ganglia no ECL Watch, é necessário instalar o
        Ganglia no HPCC System. Para obter detalhes sobre como instalar o
        Ganglia para o ECL Watch, consulte o manual <emphasis>Monitoramento e
        Relatórios no HPCC</emphasis> .</para>
      </sect2>
    </sect1>

    <xi:include href="HPCCMonitoring/MonRep-Mods/NagiosInECLWa.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='Nagios_in_ECLWatch'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>
  </chapter>

  <chapter id="Resources">
    <title>Recursos</title>

    <para>O link de recursos está disponível abaixo do ícone Operations. O
    link de recursos no ECL Watch oferece um link para o portal da Web do HPCC
    Systems<superscript>®</superscript> . Visite o portal da Web do HPCC
    Systems<superscript>®</superscript> em <ulink
    url="http://hpccsystems.com/">http://hpccsystems.com/</ulink> para acessar
    atualizações de software, plugins, suporte, documentação e muito mais. No
    portal web, você encontrará recursos úteis para execução e manutenção do
    HPCC.</para>

    <para>Também é possível acessar o link de recursos na página do portal da
    Web do HPCC Systems<superscript>®</superscript> clicando no link <emphasis
    role="bold">Additional Resources (Recursos adicionais)</emphasis>
    disponível no submenu na parte superior direita da barra de
    navegação.</para>

    <para>O ECL Watch oferece um link para a página de download do portal do
    HPCC: <ulink
    url="http://hpccsystems.com/download">http://hpccsystems.com/download</ulink>.
    Essa é uma página onde é possível fazer downloads de pacotes de
    instalação, imagens virtuais, código fonte, documentação e
    tutoriais.</para>
  </chapter>
</book>
