<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="Creating_Example_Data">
  <title><emphasis role="bold">Criando Dados de Exemplo</emphasis></title>

  <sect2 id="Getting_Code_Files">
    <title>Obtendo Arquivos de Código</title>

    <para>Todo o código de exemplo do <emphasis>Guia do Programador</emphasis>
    está disponível para download no site do HPCC Systems na mesma página do
    PDF (<ulink url="http://hpccsystems.com/download/docs/learning-ecl">clique
    aqui</ulink>) Para disponibilizar o código para uso no ECL IDE,
    basta:</para>

    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>Faça o download do arquivo ECL_Code_Files.ZIP.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>No ECL IDE, escolha a pasta “My Files", clique com o botão
        direito e selecione “Insert Folder" no menu pop-up.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Nomeie a nova pasta "ProgrammersGuide" (observe que espaços NÃO
        SÃO permitidos em nomes de pasta de repositório ECL).</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>No ECL IDE, escolha a pasta "ProgrammersGuide", clique com o
        botão direito e selecione “Locate File in Explorer" no menu
        pop-up.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Extraia todos os arquivos do arquivo ECL_Code_Files.ZIP para sua
        nova pasta.</para>
      </listitem>
    </orderedlist>
  </sect2>

  <sect2 id="Generating_Files">
    <title>Gerando Arquivos</title>

    <para>O código que gera os dados de exemplo usados por todos os artigos do
    <emphasis>Guia do Programador</emphasis> está contido em um arquivo
    denominado Gendata.ECL. Basta abrir esse arquivo no ECL IDE (selecione
    <emphasis role="bold">File &gt; Open</emphasis> no menu, depois selecione
    o arquivo Gendata.ECL e ele será aberto em uma janela do compilador); em
    seguida, pressione o botão <emphasis role="bold">Submit</emphasis> para
    gerar os arquivos de dados. O processo leva alguns minutos para ser
    executado. Aqui está o código, totalmente explicado.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Some_Constants">
    <title>Algumas constantes</title>

    <programlisting>IMPORT std;

P_Mult1 := 1000;
P_Mult2 := 1000;
TotalParents := P_Mult1 * P_Mult2;
TotalChildren := 5000000;</programlisting>

    <para>Essas constantes definem os números usados para gerar 1.000.000 de
    registros principais e 5.000.000 de registros secundários. Ao defini-los
    como atributos, o código poderia facilmente gerar um número inferior de
    registros principais (como 10.000 ao alterar ambos os multiplicadores de
    1.000 para 100). No entanto, o código, conforme escrito, foi projetado
    para no máximo 1.000.000 registros principais e precisaria ser alterado em
    vários locais para suportar novas gerações de registros. O número de
    registros secundários pode ser alterado em qualquer direção sem outras
    alterações ao código (embora, se elevado excessivamente, possa haver erros
    de tempo de execução quanto ao tamanho máximo do registro variável para o
    dataset secundário aninhado). Para fins de demonstrar as técnicas nestes
    artigos do <emphasis>Guia do Programador</emphasis> , 1.000.000 registros
    principais e 5.000.000 registros secundários são mais do que o
    suficiente.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="The_RECORD_Structures">
    <title>Estruturas RECORD</title>

    <programlisting>Layout_Person := RECORD
  UNSIGNED3 PersonID;
  STRING15  FirstName;
  STRING25  LastName;
  STRING1   MiddleInitial;
  STRING1   Gender;
  STRING42  Street;
  STRING20  City;
  STRING2   State;
  STRING5   Zip;
END;

Layout_Accounts := RECORD
  STRING20  Account;
  STRING8   OpenDate;
  STRING2   IndustryCode;
  STRING1   AcctType;
  STRING1   AcctRate;
  UNSIGNED1 Code1;
  UNSIGNED1 Code2;
  UNSIGNED4 HighCredit;
  UNSIGNED4 Balance;
END;

Layout_Accounts_Link := RECORD
  UNSIGNED3 PersonID;
  Layout_Accounts;
END;

Layout_Combined := RECORD,MAXLENGTH(1000)
  Layout_Person;
  DATASET(Layout_Accounts) Accounts;
END;
</programlisting>

    <para>Essas estruturas RECORD definem os layouts de campo para três
    datasets: um arquivo principal (Layout_Person), um arquivo secundário
    (Layout_Accounts_Link) e um arquivo principal com dataset secundário
    aninhado (Layout_Combined). Eles são usados para gerar três arquivos de
    dados separados. As estruturas Layout_Accounts_Link e Layout_Accounts são
    separadas porque os registros secundários na estrutura aninhada não irão
    conter o campo de vínculo para o principal, considerando que o arquivo
    secundário separado precisa conter o link.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Starting_Point_Data">
    <title>Ponto de Inicial dos Dados</title>

    <programlisting>//define data for record generation:
             //100 possible middle initials, 52 letters and 48 blanks
SetMiddleInitials := 'ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ                  ' +
                     'ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ                  ';

             //1000 First names
SET OF STRING14     SetFnames := [
  'TIMTOHY       ','ALCIAN        ','CHAMENE       ',
  ... ];

            //1000 Last names
SET OF STRING16 SetLnames := [
  'BIALES          ','COOLING         ','CROTHALL        ',      
  ... ];
</programlisting>

    <para>Esses conjuntos definem os dados que serão usados para gerar os
    registros. Ao fornecer 1.000 nomes e sobrenomes, este código pode gerar
    1.000.000 nomes únicos.</para>

    <para><programlisting>//2400 street addresses to choose from
SET OF STRING31    SetStreets := [
     '1 SANDHURST DR                 ','1 SPENCER LN              ',
     ... ];

         //Matched sets of 9540 City,State, Zips
SET OF STRING15 SetCity := [
     'ABBEVILLE      ','ABBOTTSTOWN    ','ABELL          ',
     ... ];

SET OF STRING2 SetStates := [
     'LA','PA','MD','NC','MD','TX','TX','IL','MA','LA','WI','NJ',
     ... ];

SET OF STRING5 SetZips := [
     '70510','17301','20606','28315','21005','79311','79604',
     ... ];
</programlisting>Contar com 2.400 endereços e 9.540 combinações (válidas) de
    cidade, estado e CEP oferece diversas oportunidades para gerar um conjunto
    significativo de endereços.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Generating_Parent_Records">
    <title>Gerando Registros Pais</title>

    <programlisting>BlankSet := DATASET([{0,'','','','','','','','',[]}],
                   Layout_Combined);
CountCSZ := 9540;</programlisting>

    <para>Aqui está o início do código de geração de dados. O BlankSet é um
    registro "semente" vazio e único usado para iniciar o processo. O atributo
    CountCSZ define simplesmente o número máximo de combinações de cidade,
    estado e CEP disponível para uso em cálculos subsequentes que determinarão
    o que usar em um determinado registro.</para>

    <programlisting>Layout_Combined CreateRecs(Layout_Combined L,
                           INTEGER C,
                           INTEGER W) := TRANSFORM
  SELF.FirstName := IF(W=1,SetFnames[C],L.FirstName);
  SELF.LastName  := IF(W=2,SetLnames[C],L.LastName);
  SELF := L;
END;

base_fn  := NORMALIZE(BlankSet,P_Mult1,CreateRecs(LEFT,COUNTER,1));

base_fln := NORMALIZE(base_fn ,P_Mult2,CreateRecs(LEFT,COUNTER,2));
</programlisting>

    <para>A finalidade desse código é gerar 1.000.000 registros de
    nome/sobrenome únicos como um ponto de partida. A operação NORMALIZE é
    única no sentido de que seu segundo parâmetro define o número de vezes
    para acionar a função TRANSFORM para cada registro de entrada. Isso o
    torna excepcionalmente adequado para gerar o tipo de dados de "teste" de
    que precisamos.</para>

    <para>Estamos realizando duas operações NORMALIZE aqui. A primeira gera
    1.000 registros com nomes únicos a partir de um único registro em branco
    no DATASET BlankSet inline. A segunda operação usa os 1.000 registros da
    primeira NORMALIZE e cria 1.000 novos registros com sobrenomes únicos para
    cada registro de entrada, resultando em 1.000.000 de registros únicos de
    nome/sobrenome.</para>

    <para>Um truque interessante aqui é usar uma única função TRANSFORM para
    as duas operações NORMALIZE. Definir TRANSFORM para receber um parâmetro
    "extra" (terceiro) em relação ao normal é o que permite fazer isso. Esse
    parâmetro simplesmente sinaliza qual passagem NORMALIZE o TRANSFORM está
    realizando.</para>

    <programlisting>Layout_Combined PopulateRecs(Layout_Combined L, 
          Layout_Combined R,
          INTEGER HashVal) := TRANSFORM
  CSZ_Rec            := (HashVal % CountCSZ) + 1;
  SELF.PersonID      := IF(L.PersonID = 0,
                           Thorlib.Node() + 1,
                           L.PersonID + CLUSTERSIZE);
  SELF.MiddleInitial := SetMiddleInitials[(HashVal % 100) + 1 ];
  SELF.Gender        := CHOOSE((HashVal % 2) + 1,'F','M');
  SELF.Street        := SetStreets[(HashVal % 2400) + 1 ];
  SELF.City          := SetCity[CSZ_Rec];
  SELF.State         := SetStates[CSZ_Rec];
  SELF.Zip           := SetZips[CSZ_Rec];
  SELF               := R;
END;

base_fln_dist := DISTRIBUTE(base_fln,HASH32(FirstName,LastName));

base_people   := ITERATE(base_fln_dist,
                         PopulateRecs(LEFT,
                         RIGHT,
                         HASHCRC(RIGHT.FirstName,RIGHT.LastName)),
                         LOCAL);

base_people_dist := DISTRIBUTE(base_people,HASH32(PersonID));
</programlisting>

    <para>Depois que as duas operações NORMALIZE realizarem seu trabalho, a
    próxima tarefa é preencher o restante dos campos. Uma vez que um desses
    campos é o PersonID, que é o campo de identificador único para o registro,
    a maneira mais rápida de preenchê-lo é com ITERATE usando a opção LOCAL .
    Ao usar a função Thorlib.Node() e a diretiva de compilador CLUSTERSIZE, é
    possível numerar unicamente cada registro em paralelo a cada nó com
    ITERATE. Você pode acabar com algumas lacunas na numeração até o final,
    mas já que o requisito aqui é a exclusividade e não a contiguidade, essas
    lacunas são irrelevantes. Uma vez que as primeiras duas operações
    NORMALIZE ocorreram em um único nó (confira as distorções mostradas no
    gráfico do ECL Watch), a primeira coisa a se fazer é usar a função
    DISTRIBUTE para os registros afim de que cada nó possua um conjunto
    proporcional dos dados para trabalhar. Desta forma, ITERATE pode realizar
    seu trabalho em cada conjunto de registros de forma paralela.</para>

    <para>Para introduzir um elemento de aleatoriedade às escolhas de dados, o
    ITERATE passa um valor de hash para a função TRANSFORM como um terceiro
    parâmetro "extra". Essa é a mesma técnica usada anteriormente, porém
    passando os valores calculados em vez de constantes.</para>

    <para>A definição do atributo CSZ _Rec ilustra o uso de definições de
    atributo local dentro das funções TRANSFORM. Definir a expressão uma vez e
    depois usá-la múltiplas vezes conforme necessário para produzir uma
    combinação válida de cidade, estado e CEP. O restante dos campos é
    preenchido por dados selecionados usando o que foi passado no valor hash
    em suas expressões. O operador de divisão de módulo (%--produz o restante
    da divisão) é usado para garantir que um valor seja calculado e que esteja
    no intervalo válido do número de elementos para o determinado conjunto de
    dados a partir do qual o campo é preenchido.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Generating_Child_Records">
    <title>Gerando Registros Filhos</title>

    <programlisting>BlankKids := DATASET([{0,'','','','','',0,0,0,0}],
          Layout_Accounts_Link);

SetLinks  := SET(base_people,PersonID);

SetIndustryCodes := ['BB','DC','ON','FM','FP','FF','FC','FA','FZ',
                     'CG','FS','OC','ZZ','HZ','UT','HF','CS','DM',
                     'JA','FY','HT','UE','DZ','AT'];

SetAcctRates := ['1','0','9','*','Z','5','B','2',
                 '3','4','A','7','8','E','C'];

SetDateYears := ['1987','1988','1989','1990','1991','1992','1993',
                 '1994','1995','1996','1997','1998','1999','2000',
                 '2001','2002','2003','2004','2005','2006'];

SetMonthDays := [31,28,31,30,31,30,31,31,30,31,30,31];

SetNarrs     := [229,158,2,0,66,233,123,214,169,248,67,127,168,
                 65,208,114,73,218,238,57,125,113,88,
                 247,244,121,54,220,98,97];
</programlisting>

    <para>Novamente, começamos definindo um registro "semente" para o processo
    como um DATASET em linha e vários DATASET adequados para os campos
    específicos. A função SET compila um conjunto de valores válidos de
    PersonID a ser usado para criar os vínculos entre os registros principal e
    secundário.</para>

    <programlisting>Layout_Accounts_Link CreateKids(Layout_Accounts_Link L,
                                INTEGER C) := TRANSFORM
  CSZ_IDX       := C % CountCSZ + 1;
  HashVal       := HASH32(SetCity[CSZ_IDX],SetStates[CSZ_IDX],SetZips[CSZ_IDX]);
  DateMonth     := HashVal % 12 + 1;
  SELF.PersonID := CHOOSE(TRUNCATE(C / TotalParents ) + 1,
                          IF(C % 2 = 0,
                             SetLinks[C % TotalParents  + 1],
                             SetLinks[TotalParents - (C % TotalParents )]),
                          IF(C % 3 &lt;&gt; 0,
                             SetLinks[C % TotalParents  + 1],
                             SetLinks[TotalParents  - (C % TotalParents )]),
                          IF(C % 5 = 0,
                             SetLinks[C % TotalParents  + 1],
                             SetLinks[TotalParents  - (C % TotalParents )]),
                          IF(C % 7 &lt;&gt; 0,
                             SetLinks[C % TotalParents  + 1],
                             SetLinks[TotalParents  - (C % TotalParents )]),
                          SetLinks[C % TotalParents  + 1]);
 SELF.Account      := (STRING)HashVal;
 SELF.OpenDate     := SetDateYears[DateMonth] + INTFORMAT(DateMonth,2,1) + 
                          INTFORMAT(HashVal % SetMonthDays[DateMonth]+1,2,1);
 SELF.IndustryCode := SetIndustrycodes[HashVal % 24 + 1];
 SELF.AcctType     := CHOOSE(HashVal%5+1,'O','R','I','9',' ');
 SELF.AcctRate     := SetAcctRates[HashVal % 15 + 1];
 SELF.Code1        := SetNarrs[HashVal % 15 + 1];
 SELF.Code2        := SetNarrs[HashVal % 15 + 16];
 SELF.HighCredit   := HashVal % 50000;
 SELF.Balance      := TRUNCATE((HashVal % 50000) * ((HashVal % 100 + 1) / 100));
END;

base_kids := NORMALIZE( BlankKids,
                        TotalChildren,
                        CreateKids(LEFT,COUNTER));
base_kids_dist := DISTRIBUTE(base_kids,HASH32(PersonID));
</programlisting>

    <para>Esse processo é semelhante àquele usado para os registros
    principais. Desta vez, em vez de passar em um valor de hash, o atributo
    local realiza esse trabalho dentro da função TRANSFORM. Assim como antes,
    o valor de hash é usado para selecionar os dados reais em cada campo do
    registro.</para>

    <para>A parte interessante aqui é a expressão para determinar o valor de
    campo PersonID. Uma vez que estamos gerando 5.000.000 de registros
    secundários, seria bastante simples apenas dar a cada registro principal
    cinco registros secundários. No entanto, os dados reais raramente são
    dessa forma. Consequentemente, a função CHOOSE é usada para selecionar um
    método diferente para cada conjunto de um milhão de registros secundários.
    O primeiro milhão usa a primeira expressão IF, o segundo milhão usa a
    segunda e assim por diante. Isso cria um número variável de registros
    secundários para cada registro principal no intervalo de um até
    nove.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Create_the_Nested_Child-Dataset_Records">
    <title>Criando Registros Aninhados de Dataset Filhos</title>

    <programlisting>Layout_Combined AddKids(Layout_Combined L, base_kids R) := TRANSFORM
  SELF.Accounts := L.Accounts + 
     ROW({R.Account,R.OpenDate,R.IndustryCode,
     R.AcctType,R.AcctRate,R.Code1,
     R.Code2,R.HighCredit,R.Balance},
         Layout_Accounts);
  SELF := L;
END;
base_combined := DENORMALIZE( base_people_dist, 
    base_kids_dist, 
    LEFT.PersonID = RIGHT.PersonID,
    AddKids(LEFT, RIGHT));
</programlisting>

    <para>Agora que temos conjuntos de registros separados entre registros
    principal e secundário, o próximo passo é combiná-los em um único dataset
    com os dados secundários de cada registro principal aninhados no mesmo
    registro físico que o registro principal. A razão para aninhar os dados
    secundários dessa forma é para facilitar as consultas de registro
    principal-secundário na Refinaria de Dados e no motor de entrega rápida de
    dados sem exigir o uso de etapas JOIN separadas para estabelecer os
    vínculos entre os registros principal e secundário.</para>

    <para>A composição do dataset secundário aninhado requer a operação
    DENORMALIZE. Essa operação localiza os vínculos entre os registros
    principais e seus secundários associados, acionando a função TRANSFORM o
    mesmo número de vezes que houver registros secundários para cada registro
    principal. A técnica interessante aqui é o uso da função ROW para compor
    cada registro secundário aninhado adicional. Isso é feito para eliminar o
    campo de vínculo (PersonID) de cada registro secundário armazenado no
    dataset combinado, uma vez que esse é o mesmo valor contido no campo
    PersonID do registro principal.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Write_Files_to_Disk">
    <title>Gravar arquivos em disco</title>

    <programlisting>O1 := OUTPUT(PROJECT(base_people_dist,Layout_Person),,
            '~PROGGUIDE::EXAMPLEDATA::People',OVERWRITE);

O2 := OUTPUT(base_kids_dist,,'~PROGGUIDE::EXAMPLEDATA::Accounts',OVERWRITE);

O3 := OUTPUT(base_combined,,'~PROGGUIDE::EXAMPLEDATA::PeopleAccts',OVERWRITE);

P1 := PARALLEL(O1,O2,O3);
</programlisting>

    <para>Essas definições do atributo OUTPUT irão gravar os datasets em
    disco. Eles são gravados como definições de atributos, uma vez que serão
    usados em uma ação SEQUENTIAL. O atributo da ação PARALLEL simplesmente
    indica que todas essas gravações de discos podem ocorrer "simultaneamente"
    se o otimizador decidir que pode fazer isso.</para>

    <para>O primeiro OUTPUT usa um PROJECT para produzir registros principais
    na forma de um arquivo separado, já que os dados foram originalmente
    gerados em uma estrutura RECORD que contém o campo DATASET secundário
    aninhado (Contas) em preparação para a criação do terceiro arquivo. O
    PROJECT elimina esse campo Contas vazio do resultado desse dataset.</para>

    <programlisting>D1 := DATASET('~PROGGUIDE::EXAMPLEDATA::People',
              {Layout_Person,UNSIGNED8 RecPos{virtual(fileposition)}}, THOR);

D2 := DATASET('~PROGGUIDE::EXAMPLEDATA::Accounts',
              {Layout_Accounts_Link,UNSIGNED8 RecPos{virtual(fileposition)}},THOR);

D3 := DATASET('~PROGGUIDE::EXAMPLEDATA::PeopleAccts',
              {,MAXLENGTH(1000) Layout_Combined,UNSIGNED8 RecPos{virtual(fileposition)}},THOR);
</programlisting>

    <para>Essas declarações DATASET são necessárias para compilar índices. Os
    campos UNSIGNED8 RecPos são os campos virtuais (eles só existem no tempo
    de execução e não em disco), sendo os ponteiros do registro interno. Eles
    são mencionados aqui para que possamos referenciá-los nas declarações
    INDEX posteriores.</para>

    <programlisting>I1 := INDEX(D1,{PersonID,RecPos},'~PROGGUIDE::EXAMPLEDATA::KEYS::People.PersonID');

I2 := INDEX(D2,{PersonID,RecPos},'~PROGGUIDE::EXAMPLEDATA::KEYS::Accounts.PersonID');

I3 := INDEX(D3,{PersonID,RecPos},'~PROGGUIDE::EXAMPLEDATA::KEYS::PeopleAccts.PersonID');

B1 := BUILD(I1,OVERWRITE);
B2 := BUILD(I2,OVERWRITE);
B3 := BUILD(I3,OVERWRITE);

P2 := PARALLEL(B1,B2,B3);
</programlisting>

    <para>Essas declarações INDEX permitem que as ações BUILD usem o formato
    de parâmetro único. Novamente, o atributo da ação PARALLEL indica que toda
    a compilação de índice pode ser feita simultaneamente.</para>

    <programlisting>SEQUENTIAL(P1,P2);</programlisting>

    <para>Essa ação SEQUENTIAL simplesmente diz "grave todos os arquivos de
    dados em disco e depois compile os índices".</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Adding_the_Files-to_the_Repository">
    <title>Definindo Arquivos</title>

    <para>Depois que datasets e índices tiverem sido gravados em disco, é
    preciso declarar os arquivos para usá-los no código ECL de exemplo nos
    demais artigos. Essas declarações estão contidas no arquivo
    DeclareData.ECL . Para disponibilizá-las para o restante do código de
    exemplo, basta usar a função IMPORT. Dessa forma, no início de cada
    exemplo, você encontrará esta linha de código:</para>

    <programlisting>IMPORT $;</programlisting>

    <para>Isso IMPORTs (IMPORTA) todos os arquivos na pasta ProgrammersGuide
    (incluindo a definição de estrutura MODULE DeclareData). A referência a
    qualquer dado do DeclareData é feita ao anexar $.DeclareData ao nome da
    definição EXPORT que precisa ser usada, como mostrado a seguir:</para>

    <programlisting>MyFile := $.DeclareData.Person.File;  //rename $DeclareData.Person.File to MyFile to make 
                                      //subsequent code simpler</programlisting>

    <para>Aqui está parte do código contido no arquivo DeclareData.ECL
    :</para>

    <programlisting>EXPORT DeclareData := MODULE

  EXPORT Layout_Person := RECORD
    UNSIGNED3 PersonID;
    STRING15  FirstName;
    STRING25  LastName;
    STRING1   MiddleInitial;
    STRING1   Gender;
    STRING42  Street;
    STRING20  City;
    STRING2   State;
    STRING5   Zip;
  END;

  EXPORT Layout_Accounts := RECORD
    STRING20   Account;
    STRING8    OpenDate;
    STRING2    IndustryCode;
    STRING1    AcctType;
    STRING1    AcctRate;
    UNSIGNED1  Code1;
    UNSIGNED1  Code2;
    UNSIGNED4  HighCredit;
    UNSIGNED4  Balance;
  END;

  EXPORT Layout_Accounts_Link := RECORD
    UNSIGNED3 PersonID;
    Layout_Accounts;
  END;

  SHARED Layout_Combined := RECORD,MAXLENGTH(1000)
    Layout_Person;
    DATASET(Layout_Accounts) Accounts;
  END;

  EXPORT Person := MODULE
    EXPORT File     := DATASET('~PROGGUIDE::EXAMPLEDATA::People',Layout_Person, THOR);
    EXPORT FilePlus := DATASET('~PROGGUIDE::EXAMPLEDATA::People',
                               {Layout_Person,UNSIGNED8 RecPos{virtual(fileposition)}}, THOR);
  END;                                        
  EXPORT Accounts := DATASET('~PROGGUIDE::EXAMPLEDATA::Accounts',
                             {Layout_Accounts_Link,
                              UNSIGNED8 RecPos{virtual(fileposition)}}, 
                             THOR);
  EXPORT PersonAccounts:=   DATASET('~PROGGUIDE::EXAMPLEDATA::PeopleAccts',
                                    {Layout_Combined,
                                     UNSIGNED8 RecPos{virtual(fileposition)}}, 
                                     THOR);

  EXPORT IDX_Person_PersonID := 
  INDEX(Person,
        {PersonID,RecPos},
        '~PROGGUIDE::EXAMPLEDATA::KEYS::People.PersonID');

  EXPORT IDX_Accounts_PersonID := 
  INDEX(Accounts,
        {PersonID,RecPos},
        '~PROGGUIDE::EXAMPLEDATA::KEYS::Accounts.PersonID');

  EXPORT IDX_PersonAccounts_PersonID := 
  INDEX(PersonAccounts,
        {PersonID,RecPos},
        '~PROGGUIDE::EXAMPLEDATA::KEYS::PeopleAccts.PersonID');

END;
</programlisting>

    <para>Ao usar a estrutura MODULE como contêiner, todas as declarações
    DATASET e INDEX ficam em uma única janela de editor de atributos. Isso
    simplifica a manutenção e a atualização, além de garantir o acesso
    completo a todas elas.</para>
  </sect2>
</sect1>
