<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="SOAPCALL_from_Thor_to_Roxie">
  <title><emphasis role="bold">SOAPCALL do Thor para o
  Roxie</emphasis></title>

  <para>Após ter testado e implementado no Roxie as consultas habilitadas para
  SOAP, você precisa conseguir usá-las. Muitas consultas do Roxie podem ser
  iniciadas através de alguma interface de usuário projetada especificamente
  para possibilitar que usuários finais insiram critérios de busca e obtenham
  resultados, um por vez. No entanto, às vezes é necessário recuperar dados em
  modo de lote, onde a mesma consulta é executada uma vez em relação a cada
  registro de um dataset. Isso faz do Thor um bom candidato à plataforma de
  solicitação usando o SOAPCALL.</para>

  <sect2 id="One_Record_Input_Record_Set_Return">
    <title>Uma Entrada de Registro, Retorno do Registros (One Record Input,
    Record Set Return)</title>

    <para>Este código de exemplo (contido no arquivo Soapcall1.ECL) aciona o
    serviço previamente implementado no artigo <emphasis role="bold">Visão
    geral do Roxie </emphasis> ( você precisará alterar o atributo IP neste
    código para o IP e porta adequados do Roxie para o qual será
    implementado):</para>

    <programlisting>IMPORT $;

OutRec1 := $.DeclareData.Layout_Person;
RoxieIP := 'http://127.0.0.1:8002/WsEcl/soap/query/roxie/roxieoverview1.1';
svc     := 'RoxieOverview1.1';
     
InputRec := RECORD
  STRING30 LastName  := 'KLYDE';
  STRING30 FirstName := '';
END;
//1 rec in, recordset out
ManyRec1 := SOAPCALL(RoxieIP,
                     svc,
                     InputRec,
                     DATASET(OutRec1));
OUTPUT(ManyRec1);</programlisting>

    <para>Este exemplo mostra como você faria um SOAPCALL para o serviço
    especificando-o como um conjunto único de parâmetros para recuperar apenas
    os registros que estão relacionados ao conjunto de parâmetros
    especificados. O serviço recebe um conjunto único de dados de entrada e
    retorna apenas aqueles registros que atendam a esses critérios. O
    resultado esperado dessa consulta é um conjunto retornado dos 1.000
    registros cujo campo LastName contém "KLYDE".</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Record_Set_Input_Record_Set_Return">
    <title>Uma Entrada de Registro, Retorno do Registro (Record Set Input,
    Record Set Return)</title>

    <para>Este próximo código de exemplo (contido no arquivo Soapcall2.ECL)
    também aciona o mesmo serviço que o exemplo anterior (lembre-se, você
    precisará alterar o atributo IP neste código para o IP e porta adequados
    do Roxie para o qual foi implementado):</para>

    <programlisting>IMPORT $;

OutRec1 := $.DeclareData.Layout_Person;
RoxieIP := 'http://127.0.0.1:8002/WsEcl/soap/query/roxie/roxieoverview1.1';
svc     := 'RoxieOverview1.1';
//recordset in, recordset out
InRec := RECORD
  STRING30 LastName {XPATH('LastName')};
  STRING30 FirstName{XPATH('FirstName')};
END;

InputDataset := DATASET([{'TRAYLOR','CISSY'},
                         {'KLYDE','CLYDE'},
                         {'SMITH','DAR'},
                         {'BOWEN','PERCIVAL'},
                         {'ROMNEY','GEORGE'}],Inrec);
     
ManyRec2 := SOAPCALL(InputDataset,
      RoxieIP,
      svc,
      Inrec,
      TRANSFORM(LEFT),
      DATASET(OutRec1),
      ONFAIL(SKIP));
OUTPUT(ManyRec2);</programlisting>

    <para>Este exemplo especifica um dataset que contém múltiplos conjuntos de
    parâmetros nos quais o serviço vai operar, retornando um grupo de
    registros único com todos os registros retornados por cada conjunto de
    parâmetros. Nesta forma, a função TRANSFORM permite que SOAPCALL opere
    como um PROJECT para produzir registros de entrada que proporcionam os
    parâmetros de entrada para o serviço.</para>

    <para>O serviço opera em cada registro no dataset de entrada por vez,
    combinando os resultados de cada um deles em um conjunto único de
    resultados retornados. A opção ONFAIL indica que se houver qualquer tipo
    de erro, o registro deve simplesmente ser ignorado. O resultado esperado
    dessa consulta é um conjunto retornado de três registros para apenas os
    três registros que corresponderem aos critérios de entrada (CISSY TRAYLOR,
    CLYDE KLYDE, e PERCIVAL BOWEN).</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Performance_Considerations_PARALLEL">
    <title>Considerações sobre desempenho: PARALLEL</title>

    <para>A forma do primeiro exemplo usa uma linha única como sua entrada.
    Quando apenas um URL for especificado, SOAPCALL envia a solicitação para
    um URL e aguarda uma resposta. Se vários URLs forem especificados, o
    SOAPCALL envia uma solicitação para o primeiro URL na lista, aguarda uma
    resposta, envia uma solicitação para o segundo URL, e assim por diante. A
    opção PARALLEL controla a simultaneidade, de forma que se PARALLEL
    (<emphasis>n</emphasis>) for especificada, as solicitações são enviadas
    simultaneamente de cada nó Thor com até <emphasis>n</emphasis>
    solicitações em voo de uma vez a partir de cada nó.</para>

    <para>A forma do segundo exemplo usa um dataset como sua entrada. Quando
    apenas um URL é especificado, o comportamento padrão é enviar duas
    solicitações com a primeira e segunda linhas simultaneamente, aguardar uma
    resposta, enviar a terceira linha e assim por diante em todo o dataset,
    com até duas solicitações em voo por vez. Se PARALLEL
    (<emphasis>n</emphasis>) for especificada, ela envia
    <emphasis>n</emphasis> solicitações com as primeiras
    <emphasis>n</emphasis> linhas simultaneamente de cada nó Thor e assim por
    diante, com até <emphasis>n</emphasis> solicitações em voo de uma vez a
    partir cada nó.</para>

    <para>Em um mundo ideal, você especificaria um valor PARALLEL que
    multiplica no mínimo o número de URLs do Roxie, de forma que cada host
    disponível possa funcionar simultaneamente. Além disso, se estiver usando
    um dataset como entrada, talvez você queira tentar um valor várias vezes o
    número de URLs. No entanto, isso pode causar contenção de rede
    (tempo-limite e conexões perdidas) se for definido como muito
    elevado.</para>

    <para>A opção PARALLEL deve ser adicionada ao código de ambos os exemplos
    anteriores para ver que efeito os diferentes valores podem ter em seu
    ambiente.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Performance_Considerations_MERGE">
    <title>Considerações sobre desempenho: MERGE</title>

    <para>A opção MERGE controla o número de linhas por solicitação para a
    forma que utiliza um dataset (MERGE não se aplica às formas de SOAPCALL
    que usam uma única linha como entrada). Se MERGE(<emphasis>m</emphasis>)
    for especificada, cada solicitação contém até <emphasis>m</emphasis>
    linhas em vez de uma única linha.</para>

    <para>Se a simultaneidade (configuração da opção PARALLEL) for inferior ou
    igual ao número de URLs, então cada URL normalmente verá apenas uma
    solicitação por vez (supondo que todos os hosts operem em uma velocidade
    aproximada). Nesse caso, você pode querer escolher um valor máximo de
    MERGE que o host e a rede possam suportar: um valor muito alto e uma
    solicitação enorme podem cancelar ou desacelerar um serviço, enquanto um
    valor muito baixo aumenta desnecessariamente a sobrecarga enviando muitas
    solicitações pequenas no lugar de outras maiores. Se a simultaneidade for
    superior ao número de URLs, então cada URL terá múltiplas solicitações por
    vez e essas considerações ainda serão aplicadas.</para>

    <para>Supondo que o host processe uma única solicitação em série, há uma
    consideração adicional. Você precisa assegurar que o valor MERGE seja
    inferior ao número de linhas no dataset a fim de assegurar que você esteja
    utilizando a paralelização dos hosts. Se o valor MERGE for superior ou
    igual ao número de linhas de entrada, você então envia todo o dataset de
    entrada em uma única solicitação e o host processará as linhas em
    série.</para>

    <para>Você deve adicionar a opção MERGE ao código do segundo exemplo para
    ver que efeito os diferentes valores podem ter em seu ambiente.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="A_Real_World_Example">
    <title>Um Exemplo do Mundo Real</title>

    <para>Um cliente pediu ajuda para resolver um problema – como comparar
    duas strings e determinar se a primeira contém todas as palavras contidas
    na segunda, em qualquer ordem, quando há um número indeterminado de
    palavras em cada string. Esse é um problema bastante simples no ECL. Usar
    JOIN e ROLLUP seria uma abordagem, ou ainda consultas de child datasets
    aninhadas (não compatíveis com o Thor no momento da solicitação de ajuda,
    embora talvez a situação possa ter mudado no momento em que você estiver
    lendo isso). Todo o código a seguir está contido no arquivo
    Soapcall3.ECL.</para>

    <para>A primeira necessidade seria criar uma função para extrair todas as
    palavras discretas de uma string. Esse é o tipo de job na qual a função
    PARSE se sobressai. E é exatamente isso que o código faz:</para>

    <programlisting>ParseWords(STRING LineIn) := FUNCTION
  PATTERN Ltrs := PATTERN('[A-Za-z]');
  PATTERN Char := Ltrs | '-' | '\'';
  TOKEN   Word := Char+;
          ds   := DATASET([{LineIn}],{STRING line});
  RETURN PARSE(ds,line,Word,{STRING Pword := MATCHTEXT(Word)});
END;</programlisting>

    <para>Essa FUNCTION (contida no Soapcall3.ECL) recebe uma string de
    entrada e produz um resultado de conjunto de registros de todas as
    palavras contidas nessa string. Ela define um atributo PATTERN (Char) de
    caracteres permitidos em uma palavra como o conjunto de todas as letras
    maiúsculas e minúsculas (definida por PATTERN Ltrs), o hífen e o
    apóstrofo. Qualquer outro caractere além desses será ignorado.</para>

    <para>Em seguida, ela define uma Palavra como um ou mais caractere de
    padrão Char permitido. Esse padrão é definido como um TOKEN de forma que
    apenas a correspondência da palavra completa seja retornada, e não todas
    as correspondências alternativas possíveis (isto é, retornando apenas o
    SOAP, em vez de SOAP, SOA, SO, e S – todas as correspondências
    alternativas que um PATTERN poderia gerar).</para>

    <para>Esse atributo DATASET embutido de um registro (ds) cria o "arquivo"
    de entrada a ser processado pela função PARSE, produzindo o conjunto de
    registro de resultado com todas as palavras discretas da string de
    entrada.</para>

    <para>Em seguida, precisamos de uma consulta Roxie para comparar as duas
    strings (também contidas no arquivo Soapcall3.ECL):</para>

    <programlisting>EXPORT Soapcall3() := FUNCTION
  STRING UID     := '' : STORED('UIDstr');
  STRING LeftIn  := '' : STORED('LeftInStr');
  STRING RightIn := '' : STORED('RightInStr');
  BOOLEAN TokenMatch := FUNCTION
    P1 := ParseWords(LeftIn);
    P2 := ParseWords(RightIn);
    SetSrch := SET(P1,Pword);
    ProjRes := PROJECT(P2,
                       TRANSFORM({BOOLEAN Fnd},
                                 SELF.Fnd := LEFT.Pword IN SetSrch));
    AllRes  := DEDUP(SORT(ProjRes,Fnd));
    RETURN COUNT(AllRes) = 1 AND AllRes[1].Fnd = TRUE;
  END;
  RETURN OUTPUT(DATASET([{UID,TokenMatch}],{STRING UID,BOOLEAN res}));
END;</programlisting>

    <para>Esta consulta espera receber três porções de dados: uma string com
    um identificador para comparação (para finalidades de contexto no
    resultado) e as duas strings cujas palavras serão comparadas.</para>

    <para>A FUNCTION passa as strings de entrada para a função ParseWords a
    fim de criar dois conjuntos de registros de palavras a partir destas
    strings. A função SET então redefine o primeiro conjunto de registros como
    um SET para que o operador IN possa ser usado.</para>

    <para>A operação PROJECT realiza todo o trabalho real. Ela especifica cada
    palavra por vez a partir da segunda string de entrada até sua função
    TRANSFORM embutida, que produz um resultado Booleano para essa palavra –
    TRUE ou FALSE está presente no conjunto de palavras da primeira string de
    entrada ou não?</para>

    <para>Para determinar se todas as palavras na segunda string estavam
    contidas na primeira, a função SORT/DEDUP classifica todos os valores
    Booleanos resultantes e depois remove todas as entradas em duplicidade.
    Haverá apenas um ou dois registros restantes: um TRUE e um FALSE, ou um
    único registro TRUE ou FALSE.</para>

    <para>A expressão RETURN detecta qual das três situações ocorreu. Dois
    registros restantes indicam que algumas palavras, e não todas, estavam
    presentes. Um único registro indica a presença de todas ou de nenhuma
    palavra, e se o valor desse registro for TRUE, significa que todas as
    palavras estavam presentes e a FUNCTION retorna TRUE. Todos os outros
    casos retornam como FALSE.</para>

    <para>O OUTPUT usa um DATASET embutido de um registro para formatar o
    resultado. O identificador especificado é novamente especificado
    juntamente com o resultado Booleano da comparação. O identificador se
    torna importante quando a consulta é acionada múltiplas vezes no Roxie
    para processar por meio de um dataset de strings para comparar em um modo
    de lote, uma vez que os resultados podem não ser retornados na mesma ordem
    que os registros de entrada. Se fosse usado apenas de forma interativa,
    esse identificador não seria necessário.</para>

    <para>Depois de ter salvo a consulta no Repositório, é possível testá-la
    com o hThor e/ou implementá-la no Roxie (o hThor pode ser usado para
    testes, mas o Roxie é muito mais rápido em se tratando de produção). De
    qualquer forma, você pode usar SOAPCALL para acessá-lo dessa forma (a
    única diferença seria o IP e a porta de destino para a consulta (contidas
    no Soapcall4.ECL):</para>

    <programlisting>RoxieIP := 'http://127.0.0.1:8002/WsEcl/soap/query/roxie/soapcall3.1'; //Roxie
svc     := 'soapcall3.1';

InRec := RECORD
  STRING UIDstr{XPATH('UIDstr')}; 
  STRING LeftInStr{XPATH('LeftInStr')};
  STRING RightInStr{XPATH('RightInStr')};
END;
InDS := DATASET([
   {'1','the quick brown fox jumped over the lazy red dog','quick fox red dog'},
   {'2','the quick brown fox jumped over the lazy red dog','quick fox black dog'},
   {'3','george of the jungle lives here','fox black dog'},
   {'4','fred and wilma flintstone','fred flintstone'},
   {'5','yomama comeonah','brake chill'} ],InRec);

RS := SOAPCALL(InDS,
               RoxieIP,
               svc,
               InRec,
               TRANSFORM(LEFT),
               DATASET({STRING UIDval{XPATH('uid')},BOOLEAN CompareResult{XPATH('res')}}));

OUTPUT(RS);
</programlisting>

    <para>É óbvio que <emphasis role="bold">você deve primeiramente alterar o
    IP e a porta neste código para os valores corretos para seu
    ambiente</emphasis>. O IP e a porta adequados para uso podem ser
    localizados consultando a página Servidores do Sistema do seu ECL Watch.
    Se o destino for o Doxie (também conhecido como ECL Agent ou hthor), use o
    IP do ESP Server do Thor e a porta para seu serviço wsecl. Se o destino
    for o Roxie use o IP do ESP Server do Roxie e a porta para seu serviço
    wsecl. É possível que ambos ESP Servers estejam na mesma caixa. Se for
    este o caso, a diferença será apenas na atribuição de portas de cada
    um.</para>

    <para>O segredo dessa consulta SOAPCALL está na estrutura RECORD InRec com
    suas definições XPATH. Elas precisam corresponder exatamente aos nomes da
    parte e aos nomes STORED dos atributos de recepção de parâmetro da
    consulta (NB que eles distinguem maiúsculas de minúsculas, uma vez que o
    XPATH é XML e XML sempre faz essa distinção). Isso é o que mapeia os
    campos de dados de entrada pela interface SOAP para os atributos da
    consulta.</para>

    <para>Esse SOAPCALL recebe um conjunto de registros como entrada e produz
    um conjunto de registros como seu resultado, tornando-a bastante
    semelhante ao segundo exemplo acima. Uma pequena mudança em relação ao
    exemplo anterior deste tipo é o uso do TRANSFORM abreviado em vez da
    função TRANSFORM completa. Observe também que XPATH para o primeiro campo
    na estrutura RECORD embutida do parâmetro do DATASET contém um "uid" em
    minúsculas enquanto se refere obviamente ao campo OUTPUT da consulta
    denominado "UID" – o XML retornado do serviço SOAP usa nomes de tags em
    minúsculas para os campos de dados retornados.</para>

    <para>Ao executar isso, será exibido um resultado TRUE para os registros
    um e quatro, e FALSE para todos os demais.</para>
  </sect2>
</sect1>
