<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="Attribute_Creation" role="nobrk">
  <title>Criação de Atributos</title>

  <sect2 id="Similarities_and_Differences">
    <title>Similaridades e Diferenças</title>

    <para>As semelhanças vêm da exigência fundamental de solucionar qualquer
    problema de processamento: Primeiro, entender o problema.</para>

    <para>Depois disso, em diversos ambientes de programação, usa-se uma
    abordagem descendente para mapear a linha de lógica mais direta para que a
    entrada seja transformada no resultado desejado. É aí que o processo se
    diverge no ECL, uma vez que a própria ferramenta exige uma maneira
    diferente de se pensar sobre como formar a solução – e a rota direta nem
    sempre é a mais rápida. ECL exige uma abordagem ascendente para a solução
    de problemas.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Atomic_Programming">
    <title>Programação "Atômica"</title>

    <para>No ECL, após entender qual resultado final deve ser obtido, a linha
    direta do início do problema até o resultado final é ignorada e, em vez
    disso, o problema começa a ser dividido no máximo número de partes
    possível – quanto menor ele for, melhor. Ao criar bits "atômicos" de
    código ECL, você cuidou de toda a parte conhecida e fácil do problema.
    Isso normalmente consiste em 80% do caminho até a solução sem precisar
    fazer nada terrivelmente difícil.</para>

    <para>Depois de ter reduzido os bits ao máximo possível, é possível então
    começar a combiná-los para percorrer os outros 20% do caminho e chegar à
    solução final. Em outras palavras, você começa fazendo as partes pequenas
    mais fáceis e depois usa esses bits de forma combinada para gerar uma
    lógica cada vez mais complexa que desenvolve sua solução de modo
    orgânico.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Growing_Solutions">
    <title>Soluções para o crescimento</title>

    <para>Os blocos de construção de atributos básicos no ECL são os tipos de
    atributos Set, Boolean, Recordset e Value. Cada um desses pode ser
    "atomizado" conforme necessário para que possam ser usados de forma
    combinada para produzir "moléculas" de lógica mais complexa que podem
    então ser novamente combinadas para produzir um "organismo" completo que
    gera o resultado final.</para>

    <para>Por exemplo, suponha que você tem um problema que exige a produção
    de um grupo de registros onde um determinado campo em sua saída precisa
    conter um dos vários valores especificados (vamos imaginar 1, 3, 4 ou 7).
    Em muitas linguagens de programação, o pseudo-código para produzir esse
    resultado se pareceria o seguinte:</para>

    <programlisting>Start at top of MyFile
Loop through MyFile records
 If MyField = 1 or MyField = 3 or MyField = 4 or MyField = 7 
  Include record in output set
 Else
  Throw out record and go back to top of loop
end if and loop
</programlisting>

    <para>Enquanto no ECL, o código atual seria:</para>

    <programlisting>SetValidValues := [1,3,4,7];                    //Set Definition
IsValidRec := MyFile.MyField IN SetValidValues; //Boolean
ValRecsMyFile := MyFile(IsValidRec);            //filtered Recordset 
OUTPUT(ValRecsMyFile);
</programlisting>

    <para>O processo por trás da programação desse código é:</para>

    <para>"Sei que tenho um conjunto de valores constantes na especificação,
    por isso posso começar criando um atributo de conjunto dos valores
    válidos...</para>

    <para>"E agora que tenho um conjunto definido, posso usar esse conjunto
    para criar um atributo booleano para testar se o campo no qual estou
    interessado contém um dos valores válidos...</para>

    <para>"E agora que tenho um booleano definido, posso usar esse booleano
    como a condição de filtro para produzir o recordset de que preciso para
    obter o resultado."</para>

    <para>O processo começa com a criação de um "átomo" de atributo do
    conjunto, seguido de seu uso para criar a "molécula" booleana e depois
    usar essa "molécula" booleana para ampliar o "organismo" – a solução
    final.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Ugly_ECL_is_Possible_Too">
    <title>Também é possível usar um "Feio" ECL</title>

    <para>É claro que o determinado conjunto de ECL teria que ser programado
    da seguinte forma (seguindo um processo de raciocínio mais
    descendente):</para>

    <programlisting>OUTPUT(MyFile(MyField IN [1,3,4,7]));</programlisting>

    <para>O resultado final, neste caso, seria o mesmo.</para>

    <para>No entanto, a utilidade geral desse código é reduzida
    significativamente porque, na primeira forma, todos os bits "atômicos"
    estão disponíveis para serem reutilizados em outro lugar quando problemas
    similares acontecem. Na segunda forma, eles não estão disponíveis. E em
    todos os estilos de programação, a reutilização de código é considerada
    uma boa prática.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Easy_Optimization">
    <title>Otimização Fácil</title>

    <para>O mais importante: ao dividir seu código ECL nos menores componentes
    possíveis, permite-se que o compilador de otimização do ECL trabalhe da
    melhor forma possível para determinar como o resultado desejado pode ser
    alcançado. Isso leva a outra dicotomia entre ECL e outras linguagens de
    programação: normalmente, quanto menos códigos você escrever, mais
    "elegante" será a solução; porém, no ECL, quanto <emphasis
    role="underline">mais</emphasis> códigos, melhor e mais elegante será a
    solução gerada para você. Lembre-se de que atributos são apenas <emphasis
    role="bold">definições</emphasis> que informam o compilador <emphasis
    role="underline">o que</emphasis> fazer, não <emphasis
    role="underline">como</emphasis> fazer Quanto mais você "desintegrar" o
    problema em suas partes componentes, maior será a margem de trabalho
    oferecida ao otimizador para a produção do código executável mais
    eficiente e rápido possível.</para>
  </sect2>
</sect1>
