<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="Efficient_Value_Type_Usage">
  <title>Uso Eficiente do Tipo de Valor</title>

  <para>A arquitetura das estruturas de dados é uma arte que pode fazer uma
  grande diferença nos requisitos finais de desempenho e de armazenamento de
  dados. Apesar dos amplos recursos disponíveis nos clusters, pode ser
  importante economizar um byte aqui e alguns ali – mesmo em um sistema de
  processamento paralelo massivo de big data, os recursos não são
  infinitos.</para>

  <sect2 id="Numeric_Data_Type_Selection">
    <title>Seleção de tipo de dados numérico</title>

    <para>A escolha do tipo correto a ser usado em dados numéricos depende se
    os valores são números inteiros ou se eles contêm partes fracionárias
    (dados de ponto flutuante).</para>

    <sect3 id="EfficientValue_IntegerData">
      <title><emphasis role="bold">Dados Integer</emphasis></title>

      <para>Ao trabalhar com dados inteiros, você sempre deve especificar o
      tamanho exato de INTEGERn ou UNSIGNEDn necessários para manter o maior
      número possível para esse determinado campo. Isso melhorará o desempenho
      de execução e a eficiência do compilador, uma vez que o tipo de dados
      inteiro padrão é INTEGER8 (que também é o padrão para atributos com
      expressões inteiras).</para>

      <para>A tabela a seguir define os valores maiores para cada tipo
      determinado:</para>

      <programlisting><emphasis role="bold">Type       Signed                      Unsigned</emphasis> 
INTEGER1   -128 to 127                 0 to 255
INTEGER2   -32,768 to 32,767           0 to 65,535
INTEGER3   -8,388,608 to 8,388,607     0 to 16,777,215
INTEGER4   -2,147,483,648              0 to 4,294,967,295
             to 2,147,483,647
INTEGER5   -549,755,813,888            0 to 1,099,511,627,775
             to 549,755,813,887
INTEGER6   -140,737,488,355,328        0 to 281,474,976,710,655
             to 140,737,488,355,327
INTEGER7   36,028,797,018,963,968      0 to 72,057,594,037,927,935
             to 36,028,797,018,963,967
INTEGER8   -9,223,372,036,854,775,808  0 to 18,446,744,073,709,551,615
             to 9,223,372,036,854,775,807
</programlisting>

      <para>Por exemplo, se você possui dados "externos" onde um campo inteiro
      de 4 bytes contém valores que variam de zero (0) até noventa e nove
      (99), então faz sentido transferir esses dados para um campo UNSIGNED1.
      Isso economiza três bytes por segundo, algo que, se o dataset for muito
      grande (por exemplo, com 10 bilhões de registros), é possível gerar uma
      economia considerável nos requisitos de armazenamento de disco.</para>

      <para>Uma vantagem que o ECL tem em relação à outras linguagens é a
      riqueza de seus tipos de números inteiros Ao permitir que você selecione
      o número exato de bytes (na faixa de um a oito), é possível adaptar seus
      requisitos de armazenamento para a faixa exata dos valores que precisam
      ser armazenados sem desperdiçar mais bytes.</para>

      <para>Note que o uso dos formatos BIG_ENDIAN de todos os tipos inteiros
      é limitado para definir dados conforme são recebidos e retornam para a
      "fonte externa" de onde vieram – todos os dados inteiros usados
      internamente precisam estar no formato LITTLE_ENDIAN. O formato
      BIG_ENDIAN foi projetado especificamente para estabelecer a interface
      apenas com fontes de dados externas.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="EfficientValue_FloatingPoint">
      <title><emphasis role="bold">Dados de Pontos
      Flutuante</emphasis></title>

      <para>Ao usar os tipos de pontos flutuante, é necessário sempre
      especificar o tamanho exato do REALn necessário para manter o maior
      (e/ou menor) número possível para esse determinado campo. Isso melhorará
      o desempenho de execução e a eficiência do compilador, uma vez que o
      REAL retorna para o padrão REAL8 (oito bytes), exceto se for de outra
      forma especificado. Os valores REAL são armazenados internamente no
      formato de ponto flutuante IEEE assinado; REAL4 é o formato de 32 bits e
      REAL8 é o formato de 64 bits.</para>

      <para>A tabela a seguir define o número de dígitos significativos de
      precisão e os maiores e menores valores que podem ser representados como
      valores REAL (ponto flutuante):</para>

      <programlisting><emphasis role="bold">Type</emphasis><emphasis
          role="bold">    </emphasis><emphasis role="bold">Significant Digits     Largest Value</emphasis><emphasis
          role="bold"> </emphasis><emphasis role="bold">    Smallest Value
</emphasis>REAL4      7 (9999999)         3.402823e+038      1.175494e-038
REAL8   15 (999999999999999)   1.797693e+308      2.225074e-308</programlisting>

      <para>Se precisar de mais de quinze dígitos significativos em seus
      cálculos, então é necessário considerar o tipo DECIMAL. Se todos os
      componentes de uma expressão forem do tipo DECIMAL, o resultado será
      calculado usando bibliotecas de matemática BCD (realizando a matemática
      de pontos flutuantes em base 10 em vez de base 2). Isso possibilita
      alcançar uma precisão de até trinta e dois dígitos, caso seja
      necessário. Ao usar a matemática em base 10, também é possível eliminar
      problemas de arredondamento que são comuns à matemática de pontos
      flutuantes.</para>
    </sect3>
  </sect2>

  <sect2 id="String_Data_Type_Selection">
    <title>Seleção do Tipo Dado String</title>

    <para>Decidir qual dos vários tipos de dados de string será usado pode ser
    um processo complexo, já que há diversas escolhas: STRING, QSTRING,
    VARSTRING, UNICODE, e VARUNICODE. As escolhas óbvias ficam entre os vários
    tipos de STRING e UNICODE. Você precisa usar UNICODE e/ou VARUNICODE
    apenas se estiver lidando de fato com dados Unicode. Se for este o caso, a
    seleção é simples. No entanto, decidir exatamente que tipo de string usar
    pode ser mais desafiador.</para>

    <sect3 id="String_Data_String_vs_Varstring">
      <title><emphasis role="bold">STRING vs. VARSTRING</emphasis></title>

      <para>Dados que entram e saem das "fontes externas" podem conter strings
      terminadas em nulos. Se for este o caso, é necessário usar VARSTRING
      para definir esses campos no arquivo de dados de ingestão/saída. No
      entanto, programadores com muita experiência em C/C++ são propensos a
      usar VARSTRING para tudo, acreditando que essa opção será a mais
      eficiente – mas essa crença é infundada.</para>

      <para>Não há nenhuma vantagem inerente em usar VARSTRING em vez de
      STRING no sistema. STRING é o tipo de dados interno da string, sendo,
      portanto, o tipo mais eficiente a ser usado. O tipo VARSTRING foi
      projetado especificamente para estabelecer a interface com fontes de
      dados externas, embora também possa ser usado dentro do sistema.</para>

      <para>Isso se aplica da mesma forma ao escolher entre usar UNICODE ou
      VARUNICODE.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="String_Data_String_vs_QString">
      <title><emphasis role="bold">STRING vs. QSTRING</emphasis></title>

      <para>Dependendo do uso que você fará dos dados, pode ou não ser
      importante reter a caixa original dos caracteres. Consequentemente, a
      diferenciação entre maiúsculas e minúsculas, a armazenagem dos dados de
      string em caixa alta é perfeitamente adequada, e o tipo QSTRING é sua
      escolha lógica em vez do STRING. No entanto, se você PRECISA manter os
      dados com diferenciação entre maiúsculas e minúsculas, o tipo STRING é a
      única escolha a ser feita.</para>

      <para>A vantagem de QSTRING sobre STRING é uma taxa de compressão
      "instantânea" de 25% dos dados, já que os caracteres dos dados QSTRING
      são representados por seis bits cada em vez de oito. Isso é feito ao
      armazenar os dados em caixa alta e permitindo apenas caracteres
      alfanuméricos e um pequeno grupo de caracteres especiais (! " # $ %
      &amp; ' ( ) * + , - . / ; &lt; = &gt; ? @ [ \ ] ^ _ ).</para>

      <para>Para strings menores que quatro bytes, não há vantagem em usar o
      QSTRING sobre o STRING, já que os campos ainda precisam estar alinhados
      em limites de bytes. Por isso, o menor QSTRING que deve ser usado é um
      QSTRING4 (quatro caracteres armazenados em três bytes em vez de
      quatro).</para>
    </sect3>

    <sect3 id="StringData_FixedLength_vs_VariableLength_">
      <title><emphasis role="bold">Strings de Largura Fixa vs. Largura
      Variável</emphasis></title>

      <para>Um campo de string ou parâmetro pode ser definido em um
      comprimento específico ao anexar o número de caracteres ao nome do tipo
      (como STRING20 para uma string de 20 caracteres). Também pode ser
      definido como comprimento variável quando o comprimento não foi definido
      (como STRING para uma string de comprimento variável).</para>

      <para>Os campos de string ou parâmetros conhecidos por sempre terem um
      tamanho específico devem ser designados no tamanho exato necessário.
      Isso melhorará a eficiência e o desempenho, permitindo que o compilador
      seja otimizado para a string de tamanho específico e não sofra com a
      sobrecarga de calcular dinamicamente o comprimento variável no tempo de
      execução. O tipo de valor de comprimento variável (STRING, QSTRING, ou
      UNICODE) só deve ser usado quando o comprimento da string for variável
      ou desconhecido.</para>

      <para>A função LENGTH pode ser usada para determinar o comprimento de
      uma string de comprimento variável especificada como um parâmetro para
      uma função. Uma string especificada para uma função na qual o parâmetro
      foi declarado como uma STRING20 sempre terá um comprimento de 20,
      independentemente de seu conteúdo. Por exemplo, uma STRING20 que contém
      'ABC' terá um comprimento de 20, e não de 3 (exceto, é claro, se você
      incluir a função TRIM na expressão). Uma string declarada como STRING de
      comprimento variável e que contém 'ABC' terá um comprimento de 3.</para>

      <programlisting>STRING20 CityName := 'Orlando';  // LENGTH(CityName) is 20
STRING   CityName := 'Orlando';  // LENGTH(CityName) is 7</programlisting>
    </sect3>
  </sect2>

  <sect2 id="User-Defined_Data_Types">
    <title>Tipos de Dados User-Defined</title>

    <para>Há várias maneiras de definir seus próprios tipos de dados no ECL.
    As estruturas RECORD e TYPE são as mais comuns.</para>

    <sect3 id="EfficientData_RecordStructure">
      <title><emphasis role="bold">Estrutura RECORD</emphasis></title>

      <para>A estrutura RECORD pode ser vinculada a uma
      <emphasis>struct</emphasis> nas linguagens C/C++. Ela define um grupo de
      campos relacionados que são os campos de um recordset, esteja esse
      recordset em disco ou em uma TABLE temporária, ou seja, resultado de
      qualquer operação usando uma função TRANSFORM.</para>

      <para>A estrutura RECORD é um tipo de dado definido por usuário porque,
      depois de definida como um atributo, é possível usar esse atributo
      como:</para>

      <blockquote>
        <para>* o tipo de dados para parâmetros especificados para funções
        TRANSFORM</para>

        <para>* o tipo de dados para um "campo" em outra estrutura RECORD
        (estruturas aninhadas)</para>

        <para>* a estrutura de um campo DATASET secundário aninhado em outra
        estrutura RECORD</para>
      </blockquote>

      <para>Aqui está um exemplo que mostra todos os três usos (contidos no
      arquivo RecStruct.ECL):</para>

      <programlisting>IMPORT ProgrammersGuide.DeclareData AS ProgGuide;

Layout_Person := RECORD
  UNSIGNED1 PersonID;
  STRING15  FirstName;
  STRING25  LastName;
END;
Person := DATASET([{1,'Fred','Smith'},
                   {2,'Joe','Blow'},                                
                   {3,'Jane','Smith'}],Layout_Person);

Layout_Accounts := RECORD
  STRING10  Account;
  UNSIGNED4 Balance;
END;
Layout_Accounts_Link := RECORD
  UNSIGNED1 PersonID;
  Layout_Accounts;                //nested RECORD structure
END;

Accounts := DATASET([{1,'45621234',452},
                     {1,'55621234',5000},                                
                     {2,'45629876',4215},
                     {3,'45628734',8525}],Layout_Accounts_Link);

Layout_Combined := RECORD
  Layout_Person;
  DATASET(Layout_Accounts) Accounts;    //nested child DATASET 
END;

P_recs := PROJECT(Person, TRANSFORM(Layout_Combined,SELF := LEFT; SELF := []));

Layout_Combined CombineRecs(Layout_Combined L,
                            Layout_Accounts_Link R) := TRANSFORM
  SELF.Accounts := L.Accounts + ROW({R.Account,R.Balance}, Layout_Accounts);
  SELF := L;
END;                             //input and output types

NestedPeopleAccts := DENORMALIZE(P_recs,
                                 Accounts,
                                 LEFT.personid=RIGHT.personid,
                                 CombineRecs(LEFT,RIGHT));

OUTPUT(NestedPeopleAccts);
</programlisting>

      <para>O Layout_Accounts_Link contém Layout_Accounts. Nenhum nome de
      campo foi definido, o que significa que ele simplesmente herda todos os
      campos nessa estrutura, na medida em que são definidos, e esses campos
      herdados são referenciados como se estivessem declarados de forma
      explícita na estrutura RECORD Layout_Accounts_Link, como por
      exemplo:</para>

      <programlisting>x := Accounts.Balance;</programlisting>

      <para>No entanto, se um nome tiver sido definido, então ele definiria
      uma estrutura aninhada e os campos nessa estrutura aninhada precisariam
      ser referenciados usando o nome da estrutura aninhada como parte do
      qualificador, da seguinte maneira:</para>

      <programlisting>//Assuming the definition was this:
Layout_Accounts_Link := RECORD
  UNSIGNED1          PersonID;
  Layout_Accounts    AcctStruct;      //nested RECORD with name
END;
  //then the field reference would have to be this:
x := Accounts.AcctStruct.Balance;
</programlisting>

      <para>O atributo da estrutura RECORD Layout_Accounts define a estrutura
      do campo DATASET secundário no Layout_Combined. A estrutura RECORD
      Layout_Combined é então usada como entrada e resultado LEFT para a
      função TRANSFORM CombineRecs.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="EfficientData_TYPE_Structure">
      <title><emphasis role="bold">Estrutura TYPE</emphasis></title>

      <para>A estrutura TYPE é obviamente um tipo definido por usuário, uma
      vez que você define um tipo de dados que ainda não é compatível com a
      linguagem ECL. Sua finalidade é permitir a importação de dados em
      qualquer formato recebido, seu processamento em um dos formatos internos
      seguido da regravação dos dados no formato original em disco.</para>

      <para>Ela funciona pela definição de funções de retorno de chamada
      específicas dentro da estrutura TYPE (LOAD, STORE, etc.) que o sistema
      utilizará para ler e gravar dados do e para o disco. A função de retorno
      LOAD lê os dados do disco e define seu tipo interno na medida em que
      você trabalhar com eles na forma de tipo de dados de retorno da função
      LOAD gravada.</para>

      <programlisting>GetXLen(DATA x,UNSIGNED len) := TRANSFER(((DATA4)(x[1..len])),UNSIGNED4);
xstring(UNSIGNED len) := TYPE
  EXPORT INTEGER PHYSICALLENGTH(DATA x) := GetXLen(x,len) + len;
  EXPORT STRING LOAD(DATA x) := (STRING)x[(len+1)..GetXLen(x,len) + len];
  EXPORT DATA STORE(STRING x):= TRANSFER(LENGTH(x),DATA4)[1..len] + (DATA)x;
END;

pstr    := xstring(1);    // typedef for user defined type
pppstr  := xstring(3);        
nameStr := STRING20;     // typedef of a system type

namesRecord := RECORD
  pstr    surname; 
  nameStr forename;
  pppStr  addr;
END;

ds := DATASET([{'TAYLOR','RICHARD','123 MAIN'},
               {'HALLIDAY','GAVIN','456 HIGH ST'}],
               {nameStr sur,nameStr fore, nameStr addr});
 
namesRecord  MoveData(ds L) := TRANSFORM
  SELF.surname  := L.sur;
  SELF.forename := L.fore;
  SELF.addr     := L.addr;
END;

out := PROJECT(ds,MoveData(LEFT));
OUTPUT(out);
</programlisting>

      <para>Esse exemplo define um tipo de dados de "string Pascal", com o
      comprimento inicial armazenado como um a quatro bytes anexados aos
      dados.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="EfficientData_TypeDefAttributes">
      <title><emphasis role="bold">Atributos TypeDef</emphasis></title>

      <para>O atributo TypeDef é outro tipo óbvio definido por usuário, uma
      vez que você define uma instância específica de um tipo de dados que já
      é compatível na linguagem ECL como um novo nome, seja para fins de
      conveniência de manutenção ou por motivos de legibilidade de código. O
      exemplo acima também demonstra o uso de atributos TypeDef.</para>
    </sect3>
  </sect2>
</sect1>
