<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="Using_the_GROUP_Function">
  <title><emphasis role="bold">Utilizando a Função GROUP</emphasis></title>

  <para>A função GROUP oferece funcionalidades importantes ao processar
  datasets de tamanho significativo. O conceito básico é que a função GROUP
  dividirá o dataset em um número de subconjuntos menores, mas o dataset que
  passou pela função GROUPed ainda será tratado como uma entidade única no seu
  código ECL.</para>

  <para>As operações em um dataset GROUPed (AGRUPADOS) são realizadas
  automaticamente e separadamente em cada subconjunto. Consequentemente, uma
  operação em um dataset GROUPed (AGRUPADO) aparecerá no código ECL como uma
  operação única, porém, a operação será realizada internamente pela execução
  em série da mesma operação em relação a cada subconjunto por vez. A vantagem
  dessa abordagem é que cada operação individual é muito menor e tem maior
  probabilidade de ser realizada sem vazamento no disco, o que significa que o
  tempo total para realizar todas as operações separadas normalmente será
  inferior do que realizar a mesma operação em todo o dataset (às vezes a
  diferença é bastante significativa).</para>

  <sect2 id="GROUP_vs_SORT">
    <title>GROUP vs. SORT</title>

    <para>A função GROUP não classifica automaticamente os registros nos quais
    está operando – ela realizará o GROUP com base na ordem dos registros
    recebidos. Dessa forma, a classificação dos registros é normalmente
    realizada primeiro pelos campos nos quais você deseja aplicar a função
    GROUP (exceto em circunstâncias onde os campos GROUP são usados apenas
    para dividir uma operação única maior em diversas operações
    menores).</para>

    <para>Para o conjunto de operações que usam as funções TRANSFORM (como
    ITERATE, PROJECT, ROLLUP, etc), operar em um dataset GROUPed onde a
    operação é realizada em cada fragmento (grupo) no grupo de registros, de
    forma independente, implica que o teste das condições de limite será
    diferente em comparação com um dataset que tenha passado pela função
    SORTed. Por exemplo, o código a seguir (contido no arquivo GROUPfunc.ECL)
    usa a função GROUP para classificar as contas pessoais com base na data de
    abertura e saldo. A conta com a data de abertura mais recente tem a maior
    classificação (se houver múltiplas contas abertas no mesmo dia, será usada
    aquela com o maior saldo). Não há necessidade de verificação de limite na
    função TRANSFORM porque ITERATE é novamente reiniciada com cada pessoa, de
    forma que o valor do campo L.Ranking para cada novo grupo de pessoas seja
    igual a zero (0).</para>

    <programlisting>IMPORT $;

accounts := $.DeclareData.Accounts;

rec := RECORD
  accounts.PersonID;
  accounts.Account;
  accounts.opendate;
  accounts.balance;
  UNSIGNED1 Ranking := 0;
END;

tbl := TABLE(accounts,rec);

rec RankGrpAccts(rec L, rec R) := TRANSFORM
  SELF.Ranking := L.Ranking + 1;
  SELF := R;
END;
GrpRecs  := SORT(GROUP(SORT(tbl,PersonID),PersonID),-Opendate,-Balance);
i1 := ITERATE(GrpRecs,RankGrpAccts(LEFT,RIGHT));
OUTPUT(i1);
</programlisting>

    <para>O código a seguir usa apenas SORT para obter a mesma ordem de
    registro do código anterior. Observe o código de verificação de limites na
    função TRANSFORM. Isso é mandatório, uma vez que ITERATE realizará uma
    operação única em todo o dataset:</para>

    <programlisting>rec RankSrtAccts(rec L, rec R) := TRANSFORM
  SELF.Ranking := IF(L.PersonID = R.PersonID,L.Ranking + 1, 1);
  SELF := R;
END;
SortRecs := SORT(tbl,PersonID,-Opendate,-Balance);
i2 := ITERATE(SortRecs,RankSrtAccts(LEFT,RIGHT));
OUTPUT(i2);
</programlisting>

    <para>A verificação dos diferentes limites em cada é exigida pela
    fragmentação criada pela função GROUP. ITERATE opera separadamente em cada
    fragmento no primeiro exemplo, e opera em todo o recordset no
    segundo.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="PG_Performance_Considerations">
    <title>Considerações sobre desempenho</title>

    <para>Há também uma enorme vantagem em relação ao desempenho no uso da
    função GROUP. Por exemplo, SORT é uma operação de <emphasis>n log
    n</emphasis> exemplo, de forma que dividir os conjuntos grandes de
    registros em conjuntos menores pode melhorar significativamente o tempo
    necessário para realizar a operação de classificação.</para>

    <para>Vamos supor que um dataset contenha 1 bilhão de registros de 1.000
    bytes (1.000.000.000) e está sendo executado em um supercomputador de 100
    nós. Supondo também que os dados estão igualmente distribuídos, temos
    então 10 milhões de registros por nó ocupando 1 gigabyte de memória em
    cada nó. Suponha que você precise classificar os dados por três campos:
    personID (ID pessoal), opendate (data de abertura) e balance (saldo). Há
    três maneiras possíveis de se fazer isso: SORT global, SORT local
    distribuída, ou SORT local distribuída que passou pela função GROUPed
    .</para>

    <para>Aqui está um exemplo que demonstra todos os três métodos (contidos
    no arquivo GROUPfunc.ECL):</para>

    <programlisting>bf := NORMALIZE(accounts,
                CLUSTERSIZE * 2,
                TRANSFORM(RECORDOF(ProgGuide.Accounts),
                          SELF := LEFT));
ds0 := DISTRIBUTE(bf,RANDOM()) : PERSIST('~PROGGUIDE::PERSIST::TestGroupSort');
ds1 := DISTRIBUTE(ds,HASH32(personid));

// do a global sort
s1 := SORT(ds0,personid,opendate,-balance);
a  := OUTPUT(s1,,'~PROGGUIDE::EXAMPLEDATA::TestGroupSort1',OVERWRITE);

// do a distributed local sort
s3  := SORT(ds1,personid,opendate,-balance,LOCAL);
b   := OUTPUT(s3,,'~PROGGUIDE::EXAMPLEDATA::TestGroupSort2',OVERWRITE);

// do a grouped local sort
s4 := SORT(ds1,personid,LOCAL);
g2 := GROUP(s4,personid,LOCAL);
s5 := SORT(g2,opendate,-balance);
c  := OUTPUT(s5,,'~PROGGUIDE::EXAMPLEDATA::TestGroupSort3',OVERWRITE);
SEQUENTIAL(a,b,c);
</programlisting>

    <para>Os conjuntos resultantes para todas essas operações SORT são
    idênticos. No entanto, o tempo necessário para produzi-los não é. O
    exemplo acima opera apenas em 10 milhões de registros de 46 bytes por nó,
    não em 1 bilhão de registros de 1.000 bytes anteriormente mencionados, mas
    certamente ilustra as técnicas.</para>

    <para>Para o exemplo hipotético de um bilhão de registros, o desempenho da
    função Sort global é calculado pela fórmula: 1 bilhão de vezes o log de 1
    bilhão (9) resultando em uma métrica de desempenho de 9 bilhões. O
    desempenho da função Sort local distribuída é calculado pela fórmula: 10
    milhões de vezes o log de 10 milhões (7) resultando em uma métrica de
    desempenho de 70 milhões. Supondo que a operação GROUP tenha criado 1.000
    subgrupos em cada nó, o desempenho da função Sort local que passou pela
    função GROUP é calculado pela fórmula: 1.000 vezes (10.000 vezes o log de
    10.000 (4)) resultando em uma métrica de desempenho de 40 milhões.</para>

    <para>Os próprios números de métricas de desempenho não são importantes,
    mas suas proporções indicam a diferença esperada em relação ao desempenho
    entre os métodos SORT. Isso significa que a função SORT local distribuída
    será cerca de 128 vezes mais rápida do que a SORT global (9 bilhões / 70
    milhões); a SORT que passou pela função GROUP será cerca de 225 vezes mais
    rápida do que a SORT global (9 bilhões / 40 bilhões), e a SORT que passou
    pela função GROUP será aproximadamente 1,75 vezes mais rápida que a SORT
    local distribuída (70 milhões / 40 milhões).</para>
  </sect2>
</sect1>
