<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="File_layout_resolution">
  <title>Resolução deLlayout de arquivo no tempo de compilação</title>

  <para>Ao ler um arquivo em disco no ECL, o layout do arquivo é especificado
  no código ECL. Isso permite que o código seja compilado para acessar os
  dados de modo muito eficiente, mas pode causar problemas se o arquivo em
  disco estiver, na verdade, usando um layout diferente.</para>

  <para>Em especial, isso pode ser um desafio para o processo de controle de
  versão caso você tenha consultas ECL que estejam sendo alteradas para
  adicionar funcionalidades, mas que precisam ser aplicadas sem modificar os
  arquivos de dados cujo layout esteja sendo mudado em um cronograma
  diferente.</para>

  <para>Uma solução parcial para esse dilema foi criada no Roxie para indexar
  arquivos – a capacidade de converter o tempo de execução dos campos no
  arquivo de índice físico para os campos especificados no índice. No entanto,
  essa solução tem um grande potencial de sobrecarga e não está disponível
  para arquivos simples ou no Thor.</para>

  <para>Um novo recurso, adicionado à versão 6.4.0 do HPCC Systems,
  possibilita que a resolução do arquivo seja realizada no tempo de
  compilação, proporcionando as seguintes vantagens:</para>

  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para>As mudanças de código podem ser isoladas das mudanças de layout de
      arquivo – você só precisa declarar os campos que deseja de fato usar a
      partir de um arquivo de dados.</para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para>As incompatibilidades de layout de arquivo podem ser detectadas
      com antecedência.</para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para>O compilador pode usar informações sobre os tamanhos do arquivo
      para orientar as decisões de otimização de código.</para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <para>Há duas construções de linguagem associadas a esse recurso:</para>

  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para>Usando um atributo LOOKUP em declarações DATASET ou INDEX.</para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para>Uso do atributo LOOKUP em uma função RECORDOF</para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <sect2 id="Using_LOOKUP_on_DATASET">
    <title>Usando o LOOKUP em um DATASET</title>

    <para>A adição do atributo LOOKUP a uma declaração DATASET indica que o
    layout de arquivo deve ser consultado no tempo de compilação:</para>

    <programlisting>myrecord := RECORD
  STRING field1;
  STRING field2;
END;

f := DATASET('myfilename', myrecord, FLAT);    
  // This will fail at runtime if file layout does not match myrecord
f := DATASET('myfilename', myrecord, FLAT, LOOKUP);    
  // This will automatically project from the actual to the requested layout
</programlisting>

    <para>Se supormos que o layout real do arquivo em disco seja:</para>

    <programlisting>myactualrecord := RECORD
  STRING field1;
  STRING field2;
  STRING field3;
END;</programlisting>

    <?hard-pagebreak ?>

    <para>Então o efeito do atributo LOOKUP será como se seu código
    fosse:</para>

    <programlisting>actualfile := DATASET('myfilename', myactualrecord, FLAT);
f := PROJECT(actualfile, TRANSFORM(myrecord, SELF := LEFT; SELF := []));
</programlisting>

    <para>Os campos que estão presentes em ambas as estruturas de registro são
    atribuídos entre eles; os campos que estão presentes apenas na versão de
    disco são descartados e os campos que estão presentes apenas na versão ECL
    recebem seu valor padrão (um aviso será emitido neste último caso).</para>

    <para>Há também uma diretiva de compilador que pode ser usada para
    especificar a conversão para todos os arquivos:</para>

    <para><programlisting>#OPTION('translateDFSlayouts',TRUE);</programlisting></para>

    <para>O atributo LOOKUP aceita um parâmetro (TRUE ou FALSE) para permitir
    o controle mais fácil de onde e quando você deseja que a conversão ocorra.
    Qualquer expressão booleana que possa ser avaliada no tempo de compilação
    pode ser fornecida.</para>

    <para>Ao usar #OPTION para <emphasis>translateDFSlayouts</emphasis>, você
    pode querer usar LOOKUP(FALSE) para substituir o padrão em alguns datasets
    específicos.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Using_LOOKUP_in_RECORDOF">
    <title>Uso do atributo LOOKUP em uma função RECORDOF</title>

    <para>O uso do atributo LOOKUP em uma função RECORDOF é útil quando os
    campos estavam presentes no original e depois foram descartados, ou quando
    você quer gravar em um arquivo que corresponda ao layout de um arquivo
    existente (mas você não sabe qual é o layout).</para>

    <para>O atributo LOOKUP na função RECORDOF usa um nome de arquivo em vez
    de um dataset. O resultado é expandido no tempo de compilação para o
    layout de registro armazenado nos metadados do arquivo nomeado. Há várias
    formas desse constructo:</para>

    <para><programlisting>RECORDOF('myfile', LOOKUP);
RECORDOF('myfile', defaultstructure, LOOKUP);
RECORDOF('myfile', defaultstructure, LOOKUP, OPT);</programlisting>Também é
    possível especificar um DATASET como o primeiro parâmetro em vez de um
    nome de arquivo (uma conveniência sintática), e o nome de arquivo
    especificado no dataset será usado para a consulta.</para>

    <para>A <emphasis> defaultstructure</emphasis> é útil para situações nas
    quais as informações de layout de arquivo podem não estar disponíveis (por
    exemplo, ao realizar uma verificação de sintaxe localmente ou ao criar um
    arquivo). Também é útil quando o arquivo que está sendo verificado possa
    não existir - é aí que o OPT deve ser usado.</para>

    <para>O compilador verifica se a estrutura de registro real obtida da
    consulta de sistema de arquivo distribuído contém todos os campos
    especificados e se os tipos são compatíveis.</para>

    <para>Por exemplo, para ler um arquivo cuja estrutura é desconhecida, além
    de conter um campo de ID e criar um arquivo de resultado contendo todos os
    registros que corresponderam a um valor fornecido, você poderia
    escrever:</para>

    <para><programlisting>myfile := DATASET('myinputfile', RECORDOF('myinputfile', { STRING id },
                                                        LOOKUP), FLAT);
filtered := myfile(id='123');
OUTPUT(filtered,,'myfilteredfile');</programlisting></para>
  </sect2>

  <sect2 id="LOOKUP-Additional_Details">
    <title>Detalhes Adicionais</title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>A sintaxe foi projetada para que não seja necessário realizar a
        resolução de arquivos para verificação de sintaxe ou criação de
        arquivos. Isso é importante para que o modo de repositório local possa
        funcionar.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>A resolução de arquivos externos funciona da mesma maneira –
        basta usar a sintaxe de nome de arquivo para a resolução de nome de
        arquivos externos.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Você também pode usar o atributo LOOKUP nas declarações INDEX,
        assim como também DATASET.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Ao usar a forma RECORDOF e fornecer um layout padrão, pode ser
        necessário usar a forma =&gt; da sintaxe de layout de registro para
        especificar ambos campos de conteúdo e com chave no mesmo
        registro.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Arquivos que foram distribuídos aos nós em vez de criados por
        tarefas ECL podem não ter informações de registro (metadados)
        disponíveis no sistema de arquivo distribuído.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Há alguns novos parâmetros ao eclcc que podem ser usados se você
        quiser usar essa função para compilações locais:</para>

        <para><informaltable colsep="1" frame="all" rowsep="1">
            <tgroup cols="2">
              <colspec align="left" colwidth="125.55pt"/>

              <colspec/>

              <tbody>
                <row>
                  <entry>-dfs=ip</entry>

                  <entry>Usa IP do Dali especificado para resolução de nome de
                  arquivo.</entry>
                </row>

                <row>
                  <entry>-scope=prefix</entry>

                  <entry>Usa prefixo de escopo especificado na resolução de
                  nome de arquivo.</entry>
                </row>

                <row>
                  <entry>-user=id</entry>

                  <entry>Usa nome do usuário especificado na resolução do nome
                  de arquivo.</entry>
                </row>

                <row>
                  <entry>password=xxx</entry>

                  <entry>Usa senha especificada na resolução de nome de
                  arquivo (deixe em branco para solicitar)</entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </informaltable></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect2>
</sect1>
