<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="Controlling_Roxie_Queries">
  <title><emphasis role="bold">Controlando Consultas Roxie</emphasis></title>

  <para>Há várias funções ECL projetadas especificamente para ajudar a
  otimizar as consultas para execução no Roxie. Esses incluem PRELOAD,
  ALLNODES, THISNODE, LOCAL, e NOLOCAL Entender como todas essas funções
  operam conjuntamente pode fazer uma enorme diferença no desempenho de suas
  consultas Roxie.</para>

  <sect2 id="How_Graphs_Execute">
    <title>Como os gráficos são executados</title>

    <para>Gravar consultas eficientes para o Roxie ou o Thor pode exigir a
    compreensão sobre como os diferentes clusters operam. Isso gera três
    perguntas:</para>

    <para>Como o gráfico é executado: em um nó único ou em todos os nós em
    paralelo?</para>

    <para>Como os datasets são acessados por cada nó executado o gráfico:
    apenas as partes que são locais ao nó ou todas as partes em todos os
    nós?</para>

    <para>Uma operação é coordenada com a mesma operação em outros nós, ou
    cada nó opera de modo independente?</para>

    <para>As consultas "normalmente" são executadas em cada tipo de cluster da
    seguinte maneira:</para>

    <para><informaltable colsep="0" frame="none" rowsep="0">
        <tgroup cols="2">
          <colspec colwidth="77.40pt"/>

          <colspec/>

          <tbody>
            <row>
              <entry><emphasis role="bold">Thor</emphasis></entry>

              <entry>Os gráficos são executados em múltiplos nós filhos em
              paralelo.</entry>
            </row>

            <row>
              <entry/>

              <entry>As leituras de índice/disco são feitas localmente por
              cada nó filho.</entry>
            </row>

            <row>
              <entry/>

              <entry>Todos os demais acessos ao disco (FETCH, keyed JOIN,
              etc.) são feitos de forma eficiente em todos os nós.</entry>
            </row>

            <row>
              <entry/>

              <entry>A coordenação com operações em outros nós é controlada
              pela presença ou ausência da opção LOCAL.</entry>
            </row>

            <row>
              <entry/>

              <entry>Não há suporte para consultas secundárias (isso pode ser
              mudado nas próximas versões).</entry>
            </row>

            <row>
              <entry><emphasis role="bold">hthor</emphasis></entry>

              <entry>Os gráficos executados em um nó único do ECL Agent
              (servidor Roxie).</entry>
            </row>

            <row>
              <entry/>

              <entry>Todas as partes do dataset/índice são acessadas pelo
              acesso direto ao disco rígido do nó com os dados – sem outra
              interação com os outros nós.</entry>
            </row>

            <row>
              <entry/>

              <entry>Consultas secundárias sempre são executadas no mesmo nó
              como principais.</entry>
            </row>

            <row>
              <entry><emphasis role="bold">Roxie</emphasis></entry>

              <entry>Os gráficos executados em um nó único (servidor
              Roxie).</entry>
            </row>

            <row>
              <entry/>

              <entry>Todas as partes do dataset/índice são acessadas pelo
              acesso direto ao disco rígido do nó com os dados – sem outra
              interação com os outros nós.</entry>
            </row>

            <row>
              <entry/>

              <entry>Consultas secundárias podem ser executadas em um único nó
              do Agent em vez de um nó de servidor Roxie.</entry>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </informaltable></para>
  </sect2>

  <sect2 id="ALLNODES_vs_THISNODE">
    <title>ALLNODES vs. THISNODE</title>

    <para>No Roxie, os gráficos são executados em um nó único do servidor
    Roxie, a menos que a função ALLNODES() seja usada. ALLNODES() faz com que
    a parte da consulta incluída seja executada em todos os nós de agente em
    paralelo. Os resultados são calculados de forma independente em cada nó e
    depois são agregados, sem ordenação dos registros. Ela é geralmente usada
    para realizar um processamento remoto complexo que exige apenas o acesso
    ao índice local, reduzindo significativamente o tráfego de rede entre os
    nós.</para>

    <para>Por padrão, tudo que estiver em ALLNODES() será executado em todos
    os nós; às vezes, porém, a consulta ALLNODES() exige alguma entrada ou
    argumentos que não devem ser executados em todos os nós – por exemplo, o
    melhor palpite anterior sobre os resultados, ou algumas informações que
    controlam a consulta paralela. A função THISNODE() pode ser usada nos
    elementos acerca que serão ser avaliados pelo nó atual.</para>

    <para>Um uso típico seria:</para>

    <programlisting>bestSearchResults := ALLNODES(doRemoteSearch(THISNODE(searchWords),THISNODE(previousResults)))
</programlisting>

    <para>Onde 'searchWords' e 'previousResults' são calculados de forma
    efetiva no nó atual e depois especificados como parâmetros para cada
    instância do doRemoteSearch(), sendo executado em paralelo em todos os
    nós.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="LOCAL_vs_NOLOCAL">
    <title>LOCAL vs. NOLOCAL</title>

    <para>A opção LOCAL disponível em várias funções (como JOIN, SORT, etc.) e
    as funções LOCAL() e NOLOCAL() controlam se os gráficos executados em um
    determinado nó acessam todas as partes de um arquivo/índice ou apenas
    aquelas associadas ao nó específico (LOCAL). Geralmente, dentro do
    contexto ALLNODES(), busca-se apenas acessar as partes de índices locais a
    partir de um único nó, uma vez que cada nó está processando suas partes
    associadas de forma independente. Especificar que uma leitura de índice ou
    uma JOIN com chave seja LOCAL significa que apenas a parte local é usada
    em cada nó. A leitura local de um INDEX de parte única será avaliada no
    primeiro nó agent (ou o nó farmer se não estiver em ALLNODES).</para>

    <para>A avaliação local pode ser especificada de duas maneiras:</para>

    <blockquote>
      <para>1) Como uma operação de dataset:</para>

      <programlisting>LOCAL(MyIndex)(myField = searchField)</programlisting>

      <para>2) Como uma opção na operação:</para>

      <programlisting>JOIN(... ,LOCAL) 
FETCH(... ,LOCAL)</programlisting>
    </blockquote>

    <para>A função LOCAL(<emphasis>dataset</emphasis>) faz com que toda
    operação no <emphasis>dataset</emphasis> acesse a chave/arquivo em nível
    local. Por exemplo,</para>

    <programlisting>LOCAL(JOIN(index1, index2,...))</programlisting>

    <para>será lido como index1 e index2 localmente. A regra é aplicada
    recursivamente até atingir um dos seguintes:</para>

    <blockquote>
      <para>Uso da função NOLOCAL()</para>

      <para>Um atributo não local – a operação permanece fora do local, mas
      itens secundários ainda são marcados como locais conforme
      necessário</para>

      <para>GLOBAL() ou THISNODE() ou operação de fluxo de trabalho – já que
      será avaliada em um contexto diferente</para>

      <para>Uso da função ALLNODES() (como em uma consulta secundária
      aninhada)</para>
    </blockquote>

    <para>Observe que:</para>

    <para>JOIN(x, LOCAL(index1)...) é tratado da mesma forma que JOIN(x,
    index1, ..., local).</para>

    <para>LOCAL também é suportado como uma opção em um INDEX, mas a função
    LOCAL() é preferida uma vez que ela geralmente depende do contexto no qual
    um índice é usado para saber se o acesso deve ou não ser local.</para>

    <para>Um atributo não local é suportado sempre que um atributo LOCAL for
    permitido – para substituir uma função LOCAL() delimitadora,</para>

    <para>O uso de LOCAL para indicar que o acesso do dataset/chave é local
    não entra em conflito com o seu uso para controlar a coordenação de uma
    operação com outros nós, uma vez que não há operação que possivelmente
    seja coordenada com outros nós e que também acesse índices ou
    datasets.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="NOROOT_Indexes">
    <title>Índices NOROOT</title>

    <para>A função ALLNODES() é especialmente útil se houver mais de um índice
    co-distribuído em um determinado valor para que todas as informações
    relacionadas a um determinado valor de campo de chave estejam associadas
    ao mesmo nó. No entanto, os índices geralmente são classificados de forma
    global. <emphasis role="bold">Adicionar a opção NOROOT em uma ação BUILD
    ou declaração INDEX indica que o índice </emphasis><emphasis
    role="bold">não é</emphasis><emphasis role="bold"> classificado em nível
    global, e que não há índice de raiz para indicar qual parte do índice
    conterá uma determinada entrada.</emphasis></para>
  </sect2>
</sect1>
