<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="Working_with_BLOBs">
  <title><emphasis role="bold">Trabalhando com BLOBs</emphasis></title>

  <para>O suporte BLOB (Objetos Binários Grandes) no ECL começa com o tipo de
  valor DATA. Ele pode conter qualquer tipo de dados, tornando a opção
  perfeita para usar dados BLOB.</para>

  <para>Há basicamente três questões ao trabalhar com dados BLOB:</para>

  <para>1) Como inserir os dados no HPCC (sparying).</para>

  <para>2) Como trabalhar com os dados depois que já estiverem no HPCC.</para>

  <para>3) Como retirar os dados do HPCC (despraying).</para>

  <sect2 id="Spraying_BLOB_Data">
    <title>Spraying de dados BLOB</title>

    <para>No arquivo HPCCClientTools.PDF, há um capítulo dedicado ao programa
    DFUplus.exe. Essa é uma ferramenta de linha de comando com opções
    específicas que permitem que você realize os processos de spray e despray
    de arquivos em BLOBs no HPCC. Em todos os exemplos abaixo, vamos supor que
    você tenha um arquivo DFUPLUS.INI na mesma pasta que o executável com o
    conteúdo padrão descrito na seção do PDF.</para>

    <para>O segredo para que uma operação de spray seja gravada nos BLOBs é o
    uso da opção <emphasis>prefix=Filename,Filesize </emphasis> (Compilar).
    Por exemplo, a linha de comando a seguir realiza o spray de todos os
    arquivos .JPG e .BMP do diretório c:\import da máquina 10.150.51.26 em um
    arquivo lógico único denominado LE::imagedb:</para>

    <programlisting>C:\&gt;dfuplus action=spray srcip=10.150.51.26 srcfile=c:\import\*.jpg,c:\import\*.bmp 
            dstcluster=le_thor dstname=LE::imagedb overwrite=1 
            PREFIX=FILENAME,FILESIZE nosplit=1</programlisting>

    <para>Ao usar caracteres curinga (* e ?) para fazer o spray de vários
    arquivos de origem (<emphasis>srcfile</emphasis>) para um único
    <emphasis>dstname</emphasis>, você (DEVE) MUST usar ambas as opções
    <emphasis>filename</emphasis> e <emphasis>filesize</emphasis>
    (FILENAME,FILESIZE) se precisar realizar o despray dos conteúdos de cada
    registro no <emphasis>dstname</emphasis> de volta para os vários arquivos
    dos quais eles vieram originalmente.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Working_with_BLOB_Data">
    <title>Trabalhando Dados BLOB</title>

    <para>Depois de ter realizado o spray dos dados no HPCC, você precisa
    definir a estrutura RECORD e o DATASET. A estrutura RECORD a seguir define
    o resultado do spray acima:</para>

    <programlisting>imageRecord := RECORD
  STRING filename;
  DATA   image;   
       //first 4 bytes contain the length of the image data
  UNSIGNED8  RecPos{virtual(fileposition)};
END;
imageData := DATASET('LE::imagedb',imageRecord,FLAT);
</programlisting>

    <para>O segredo para essa estrutura é o uso de tipos de valor STRING e
    DATA de comprimento variável. O campo filename recebe o nome completo do
    arquivo .JPG ou .BMP original que está agora contido no campo de imagem.
    Os quatro primeiros bytes do campo de imagem contêm um valor inteiro que
    especifica o número de bytes no arquivo original que estão agora no campo
    de imagem.</para>

    <para>O tipo de valor DATA é usado aqui para o campo BLOB porque os
    formatos JPG e BMP são essencialmente dados binários. Porém, se o BLOB
    tivesse dados XML de múltiplos arquivos, ele poderia ser definido como um
    tipo de valor STRING . Neste caso, os quatro primeiros bytes do campo
    ainda conteriam um valor inteiro especificando o número de bytes no
    arquivo original, seguidos pelos dados XML do arquivo.</para>

    <para>O limite de tamanho máximo para qualquer valor DATA é 4GB.</para>

    <para>A adição do campo RecPos (um campo de "ponteiro de registro" ECL
    padrão) permite que criemos um INDEX, como este:</para>

    <programlisting>imageKey := INDEX(imageData,{filename,fpos},'LE::imageKey');  
BUILDINDEX(imageKey);</programlisting>

    <para>Ter um INDEX permite que você trabalhe com o arquivo imageData nas
    operações JOIN ou FETCH com chave. É claro que também é possível realizar
    nos arquivos de dados BLOB qualquer operação que você faria com qualquer
    outro arquivo no ECL.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Despraying_BLOB_Data">
    <title>Despraying de Dados BLOB</title>

    <para>O programa DFUplus.exe também permite que você realize o despray de
    arquivos BLOB do HPCC, dividindo-os novamente em arquivos individuais dos
    quais foram originados. O segredo para que uma operação de despray seja
    gravada nos BLOBs para separar os arquivos é usar a opção
    <emphasis>splitprefix=Filename,Filesize</emphasis> Por exemplo, a linha de
    comando a seguir realiza o despray de todos os dados BLOB para o diretório
    c:\import\despray da máquina 10.150.51.26 a partir de um arquivo lógico
    único denominado LE::imagedb:</para>

    <programlisting>C:\&gt;dfuplus action=despray dstip=10.150.51.26 dstfile=c:\import\despray\*.* 
            srcname=LE::imagedb PREFIX=FILENAME,FILESIZE nosplit=1</programlisting>

    <para>Depois que esse comando é executado, você deve ter o mesmo grupo de
    arquivos, que foram originalmente distribuídos aos nós, recriados em um
    diretório separado.</para>
  </sect2>
</sect1>
