<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="Query_Libraries">
  <title><emphasis role="bold">Bibliotecas de Consultas</emphasis></title>

  <para>Uma biblioteca de consulta é um conjunto de atributos, agrupados em
  uma unidade autocontida, que permite que o código seja compartilhado entre
  diferentes tarefas. Isso reduz o tempo necessário para implementar um
  conjunto de atributos, podendo reduzir a pegada de memória para o grupo de
  consultas no Roxie que usam a biblioteca. Também é possível atualizar uma
  biblioteca de consultas sem precisar reimplementar todas as consultas que a
  utilizam.</para>

  <para>As bibliotecas de consulta não são compatíveis com o Thor, porém podem
  vir a ter compatibilidade futuramente.</para>

  <para>Uma biblioteca de consulta é definida por duas estruturas – uma
  INTERFACE para definir os parâmetros do percurso e um MODULE que implementa
  a INTERFACE.</para>

  <sect2 id="Library_INTERFACE_Definition">
    <title>Definição da biblioteca INTERFACE</title>

    <para>Para criar uma biblioteca de consulta, a primeira exigência é uma
    definição de seus parâmetros de entrada com uma estrutura de INTERFACE que
    recebe os parâmetros:</para>

    <programlisting>NamesRec := RECORD
  INTEGER1  NameID;
  STRING20  FName;
  STRING20  LName;
END;
     
FilterLibIface1(DATASET(namesRec) ds, STRING search) := INTERFACE
  EXPORT DATASET(namesRec) matches;
  EXPORT DATASET(namesRec) others;
END;</programlisting>

    <para>Esse exemplo define a INTERFACE para uma biblioteca que usa duas
    entradas – um DATASET (com o formato de layout especificado) e uma STRING
    – e fornece a capacidade de gerar dois resultados de DATASET.</para>

    <para>Para a maioria das consultas de biblioteca, pode ser preferível usar
    uma INTERFACE individual para definir os parâmetros de entrada. O uso de
    uma INTERFACE torna os parâmetros especificados mais claros e facilita a
    sincronização contínua da interface e da implementação. Este exemplo
    define a mesma interface de biblioteca mostrada acima:</para>

    <programlisting>NamesRec := RECORD
    INTEGER1  NameID;
    STRING20  FName;
    STRING20  LName;
END;

IFilterArgs := INTERFACE //defines passed parameters
  EXPORT DATASET(namesRec) ds;
  EXPORT STRING search;
END;
FilterLibIface2(IFilterArgs args) := INTERFACE
  EXPORT DATASET(namesRec) matches;
  EXPORT DATASET(namesRec) others;
END;</programlisting>
  </sect2>

  <sect2 id="Library_MODULE_Definitions">
    <title>Definições da biblioteca MODULE</title>

    <para>Uma biblioteca de consulta é uma definição de estrutura de MODULE
    que implementa uma determinada definição de INTERFACE da biblioteca. Os
    parâmetros especificados ao MODULE precisam corresponder exatamente à
    definição da INTERFACE da biblioteca, e o MODULE precisa conter definições
    de atributos EXPORT compatíveis para cada um dos resultados especificados
    na INTERFACE da biblioteca. A opção LIBRARY na definição MODULE especifica
    a INTERFACE da biblioteca que está sendo implementada. Este exemplo define
    uma implementação para as INTERFACEs acima:</para>

    <programlisting>FilterDsLib1(DATASET(namesRec) ds,
             STRING search) := MODULE,LIBRARY(FilterLibIface1)
  EXPORT matches := ds(Lname = search);
  EXPORT others := ds(Lname != search);
END;</programlisting>

    <para>e para a variedade que compõe uma INTERFACE como seu parâmetro
    único:</para>

    <programlisting>FilterDsLib2(IFilterArgs args) := MODULE,LIBRARY(FilterLibIface2)
  EXPORT matches := args.ds(Lname = args.search);
  EXPORT others := args.ds(Lname != args.search);
END;</programlisting>
  </sect2>

  <sect2 id="Building_an_External_library">
    <title>Construindo uma Biblioteca Externa</title>

    <para>Uma biblioteca de consulta pode ser interna ou externa. Uma
    biblioteca interna seria usada principalmente em consultas do hthor para
    testes e depuração antes da implementação no Roxie. Embora seja possível
    usar bibliotecas de consulta internas em consultas do Roxie, as vantagens
    são obtidas no uso da versão externa.</para>

    <para>Uma biblioteca de consulta externa é criada pela ação BUILD, que
    compila a biblioteca de consulta em sua própria tarefa. O nome da
    biblioteca é o nome do trabalho associado à tarefa. Como consequência, a
    #WORKUNIT normalmente seria usada para dar um nome de trabalho
    significativo à tarefa, como neste exemplo:</para>

    <programlisting>#WORKUNIT('name','Ppass.FilterDsLib'); 
BUILD(FilterDsLib1);</programlisting>

    <para>Este código compila a biblioteca para a versão de parâmetros de
    INTERFACE do código acima:</para>

    <programlisting>#WORKUNIT('name','Ipass.FilterDsLib'); 
BUILD(FilterDsLib2);</programlisting>

    <para>O sistema mantém um catálogo das mais recentes versões de cada
    biblioteca de consulta que é atualizado sempre que uma biblioteca é
    compilada. O hthor usa isso para determinar bibliotecas de consulta ao
    executar uma consulta (como o Thor também fará quando for compatível com
    bibliotecas de consulta). O Roxie usa o mecanismo de alias de consulta da
    mesma maneira.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Using_a_Query_Library">
    <title>Usando uma biblioteca de consulta</title>

    <para>A sintaxe para usar uma biblioteca de consulta é levemente
    diferente, dependendo de a biblioteca ser externa ou interna. No entanto,
    ambos os métodos usam a função LIBRARY.</para>

    <para>A função LIBRARY retorna a implementação de um MODULE com os
    parâmetros adequados especificados para a instância na qual você deseja
    usar, que pode ser usada para acessar os atributos EXPORT da
    biblioteca.</para>

    <sect3 id="RoxieQuery_InternalLibraries">
      <title id="RoxieQueryLibrary_InternalLibraries">Bibliotecas
      internas</title>

      <para>Uma biblioteca interna gera o código de biblioteca como uma
      unidade separada, mas depois inclui essa unidade na tarefa de consulta.
      Ela não possui a vantagem de reduzir o tempo de compilação ou o uso de
      memória no Roxie, mas retém a estrutura da biblioteca, o que significa
      que alterações no código não podem afetar mais ninguém que esteja usando
      o sistema. Isso torna as bibliotecas um método de testes
      perfeito.</para>

      <para>A sintaxe para uso de uma biblioteca de consultas interna
      simplesmente passa o nome do atributo MODULE da biblioteca dentro de uma
      chamada de função INTERNAL no primeiro parâmetro para a função LIBRARY,
      como neste exemplo (para a versão que não usa uma INTERFACE como
      parâmetro):</para>

      <programlisting>NamesTable := DATASET([ {1,'Doc','Holliday'},
                        {2,'Liz','Taylor'},
                        {3,'Mr','Nobody'},
                        {4,'Anywhere','but here'}],
                      NamesRec);
lib1 := LIBRARY(INTERNAL(FilterDsLib1),FilterLibIface1(NamesTable, 'Holliday'));
</programlisting>

      <para>Neste caso, o resultado é um MODULE com dois atributos EXPORTed –
      correspondências e outros – que podem ser usados da mesma forma que
      qualquer outro MODULE, como neste exemplo:</para>

      <programlisting>OUTPUT(lib1.matches); 
OUTPUT(lib1.others);</programlisting>

      <para>e o código muda para esse, para a variedade que usa uma
      INTERFACE:</para>

      <programlisting>NamesTable := DATASET([ {1,'Doc','Holliday'},
                        {2,'Liz','Taylor'},
                        {3,'Mr','Nobody'},
                        {4,'Anywhere','but here'}],
                      NamesRec);
SearchArgs := MODULE(IFilterArgs)
  EXPORT DATASET(namesRec) ds := NamesTable;
  EXPORT STRING search := 'Holliday';
END;
lib3 := LIBRARY(INTERNAL(FilterDsLib2),FilterLibIface2(SearchArgs));
OUTPUT(lib3.matches);
OUTPUT(lib3.others);</programlisting>
    </sect3>

    <sect3 id="RoxieQuery_ExternalLibraries">
      <title><emphasis role="bold">Bibliotecas Externas</emphasis></title>

      <para>Depois que a biblioteca é implementada como uma biblioteca externa
      (o uso da ação BUILD para criar a biblioteca é feito em uma tarefa
      separada), a função LIBRARY não exige mais o uso da função INTERNAL para
      especificar a biblioteca. Em vez disso, ela usa uma string constante que
      contém o nome da tarefa criada pelo BUILD como seu primeiro parâmetro,
      como este:</para>

      <programlisting>NamesTable := DATASET([ {1,'Doc','Holliday'},
                        {2,'Liz','Taylor'},
                        {3,'Mr','Nobody'},
                        {4,'Anywhere','but here'}],
                    NamesRec);
lib2 := LIBRARY('Ppass.FilterDsLib',FilterLibIface1(NamesTable, 'Holliday'));
OUTPUT(lib2.matches);
OUTPUT(lib2.others);</programlisting>

      <para>Ou, para a versão INTERFACE :</para>

      <programlisting>NamesTable := DATASET([ {1,'Doc','Holliday'},
                        {2,'Liz','Taylor'},
                        {3,'Mr','Nobody'},
                        {4,'Anywhere','but here'}],
                     NamesRec);
  
SearchArgs := MODULE(IFilterArgs)
  EXPORT DATASET(namesRec) ds := NamesTable;
  EXPORT STRING search := 'Holliday';
END;
      
lib4 := LIBRARY('Ipass.FilterDsLib',FilterLibIface2(SearchArgs));
OUTPUT(lib4.matches);
OUTPUT(lib4.others);
</programlisting>

      <para>Um aviso rápido sobre o uso de bibliotecas externas: se estiver
      desenvolvendo um atributo dentro de uma biblioteca que seja
      compartilhado por outras pessoas, então é necessário garantir que suas
      mudanças de desenvolvimento não invalidem outras consultas. Isso
      significa que você precisa usar um nome de biblioteca diferente no
      desenvolvimento. O método mais simples é provavelmente usar um atributo
      diferente para a implementação de biblioteca durante o desenvolvimento.
      Outra maneira para evitar isso é desenvolver/testar com bibliotecas
      internas e apenas desenvolver e implementar a biblioteca externa quando
      estiver pronto para colocar a consulta em produção.</para>

      <para>Se as bibliotecas forem aninhadas, o processo ficará mais
      complicado. Se estiver trabalhando em uma biblioteca C, que é acionada a
      partir de uma biblioteca A, que é então acionada a partir de uma
      consulta, então você precisará usar nomes de biblioteca diferentes para
      as bibliotecas C e A. Caso contrário, ou você não acionará seu código
      modificado na biblioteca C ou todos que usarem a biblioteca A acionarão
      o seu código modificado. Você pode optar por tornar as bibliotecas A e C
      internas, mas não poderá ter os benefícios do tempo reduzido de
      compilação associado às bibliotecas externas.</para>

      <para>Além disso, lembre-se de que suas alterações ocorrem na
      biblioteca, e não na consulta. Não é incomum pensar porque as alterações
      no ECL não estão tendo efeito e depois perceber que você estava
      recompilando/implementando o item incorreto.</para>
    </sect3>
  </sect2>

  <sect2 id="Query_Library_Tips">
    <title>Dicas da Biblioteca de Consultas</title>

    <para>É possível deixar o código mais limpo tornando a chamada LIBRARY um
    atributo de função da seguinte maneira:</para>

    <programlisting>FilterDataset(DATASET(namesRecord) ds,
              STRING search) := LIBRARY('Ppass.FilterDsLib',FilterLibIface1(ds, search));
</programlisting>

    <para>O uso da biblioteca então se torna:</para>

    <programlisting>FilterDataset(myNames, 'Holliday');</programlisting>

    <para>O nome da biblioteca (especificado como o primeiro parâmetro para a
    função LIBRARY) não precisa ser um valor constante, mas não deve ser
    alterado enquanto a consulta estiver sendo executada. Isso significa que
    você pode selecionar condicionalmente diferentes versões de uma
    biblioteca.</para>

    <para>Por exemplo, é provável que você queira separar as bibliotecas para
    processar dados FCRA e não FCRA, já que combinar os dois pode gerar um
    código ineficiente ou não processável. O código para selecionar entre as
    duas implementações seria assim:</para>

    <programlisting>LibToUse := IF(isFCRA,'special.lookupFRCA','special.lookupNoFCRA);
MyResults := LIBRARY(LibToUse, InterfaceCommonToBoth(args));
</programlisting>
  </sect2>

  <sect2 id="Query_Library_Restrictions">
    <title>Restrições</title>

    <para>O sistema reportará um erro se você tentar usar uma implementação de
    uma biblioteca de consulta que tenha uma INTERFACE diferente daquela
    especificada na função LIBRARY.</para>

    <para>Há uma restrição especialmente importante no ECL que pode ser
    incluída em uma biblioteca: serviços de fluxo de trabalho não podem ser
    incluídos como INDEPENDENT, PERSIST, SUCCESS, e especialmente, STORED. Os
    atributos STORED não fazem sentido dentro de uma biblioteca de consulta,
    uma vez que uma biblioteca de consulta deve ser independente de ambas as
    consultas que a utilizam e de outras bibliotecas de consulta. Em vez de
    usar atributos STORED (da forma que as consultas Roxie habilitadas para
    SOAP usam) para especificar parâmetros para as consultas de biblioteca, os
    parâmetros precisam ser especificados de forma explícita na biblioteca de
    consulta – seja como um parâmetro individual ou como parte de uma
    definição de INTERFACE que oferece os argumentos. A consulta que usa a
    biblioteca de consulta pode utilizar variáveis armazenadas e depois mapear
    essas variáveis armazenadas para os parâmetros esperados pelas bibliotecas
    de consulta.</para>

    <para>As bibliotecas de consulta atualmente só podem realizar o EXPORT de
    datasets, das linhas de dados e das expressões de valores únicos.
    Especificamente, elas não podem realizar ações EXPORT (como OUTPUT),
    estruturas TRANSFORM ou de outras estruturas MODULE.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Notes_on_the_implementation">
    <title>Notas sobre a implementação</title>

    <para>Há alguns itens que valem a pena ser mencionados sobre a
    implementação. No Roxie, antes de executar a consulta, todos os gráficos
    de biblioteca são ampliados para o gráfico de consulta. Quaisquer datasets
    que são fornecidos como parâmetros para a biblioteca (ou um dataset dentro
    de um parâmetro de interface) são conectados diretamente ao local em que
    são usados na biblioteca de consulta, e apenas os resultados usados são
    avaliados. Isso significa que o uso de uma biblioteca de consulta deve ter
    pouquíssima sobrecarga em comparação com a inclusão do código ECL
    diretamente na consulta. OBSERVAÇÃO: Datasets dentro de parâmetros de
    linha não são transmitidos, de forma que especificar uma ROW que contenha
    um dataset como um parâmetro para a biblioteca não é tão eficiente quanto
    usar uma INTERFACE.</para>

    <para>A implementação no hthor não é tão eficiente. Parâmetros de dataset
    tão totalmente avaliados e especificados para a biblioteca como um bloco
    de unidade completo, e todos os resultados são avaliados. O Thor ainda não
    é compatível com as bibliotecas de consulta.</para>

    <para>O outro item a ser observado é que se a biblioteca A usa a
    biblioteca C, e se a biblioteca B também usa a biblioteca C com os mesmos
    parâmetros, as denominações das diferentes bibliotecas não serão
    combinadas. No entanto, se um atributo exportado de uma instância da
    biblioteca C for especificado para as bibliotecas A e B, então as
    denominações para a biblioteca C serão combinadas. A maneira pela qual os
    atributos atualmente tendem a ser estruturados no repositório, por
    exemplo, calcular get_Dids() e especificar isso em outros atributos,
    significa que é improvável que cause qualquer problema na prática.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Suggested_Structure">
    <title>Estrutura sugerida</title>

    <para>Antes de programar várias bibliotecas, vale a pena investir tempo
    definindo como os atributos são estruturados para uma biblioteca a fim de
    que todas as bibliotecas no sistema estejam consistentes. Aqui estão
    algumas diretrizes para usar durante a fase de concepção da biblioteca de
    consulta:</para>

    <sect3 id="RoxieQuery_SuggStructure_NamingConventions">
      <title>Convenções de Nomenclatura</title>

      <para>Gostaria também de sugerir a criação de uma convenção de
      nomenclatura consistente antes de desenvolver várias bibliotecas. Em
      especial, é preciso criar uma convenção para os nomes dos argumentos,
      para a definição da biblioteca, para a implementação do módulo, para a
      implementação da biblioteca e para o atributo que encapsula o uso da
      biblioteca. (Por exemplo, algo como IXArgs, Xinterface, DoX, Xlibrary e
      X()).</para>
    </sect3>

    <sect3 id="RoxieQuery_SuggStructure_InterfaceToDefineParameters">
      <title>Use uma INTERFACE para definir parâmetros</title>

      <para>Este mecanismo (exemplo mostrado abaixo) fornece a documentação
      para os parâmetros exigidos por um serviço. Isso significa que o código
      dentro da implementação irá acessá-los como args.xxx ou options.xxx de
      forma que ficará claro quando os parâmetros estão sendo acessados. Isso
      também simplifica algumas das sugestões a seguir.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="RoxieQuery_SuggStructure_HideTheLibrary">
      <title>Ocultar a biblioteca</title>

      <para>Tornar a chamada LIBRARY um atributo funcional (exemplo também
      mostrado abaixo) significa que você pode facilmente modificar todos os
      usos de uma biblioteca se estiver desenvolvendo uma nova versão. Da
      mesma forma, é possível alternar facilmente para uso de uma biblioteca
      interna em vez de alterar apenas uma linha de código.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="RoxieQuery_SuggStructure_UseModuleInheritance">
      <title>Use a herança MODULE</title>

      <para>Use uma estrutura MODULE (sem a opção LIBRARY) que implemente a
      INTERFACE da biblioteca, e um MODULE individual derivado do primeiro
      para implementar a LIBRARY utilizando esse módulo de serviço. Ao ocultar
      a LIBRARY e usar uma implementação de MODULE individual é possível
      remover facilmente a biblioteca em conjunto. Além disso, usar uma
      implementação separada das definições de biblioteca significa que você
      pode facilmente gerar múltiplas variantes da mesma biblioteca a partir
      da mesma definição.</para>

      <programlisting>NamesRec := RECORD
    INTEGER1  NameID;
    STRING20  FName;
    STRING20  LName;
END;
NamesTable := DATASET([ {1,'Doc','Holliday'},
                        {2,'Liz','Taylor'},
                        {3,'Mr','Nobody'},
                        {4,'Anywhere','but here'}],
                      NamesRec);
      
 //define an INTERFACE for the passed parameters
IFilterArgs := INTERFACE
  EXPORT DATASET(namesRec) ds;
  EXPORT STRING search;
END;

 //then define an INTERFACE for the query library
FilterLibIface2(IFilterArgs args) := INTERFACE
  EXPORT DATASET(namesRec) matches;
  EXPORT DATASET(namesRec) others;
END;

 //implement the INTERFACE
FilterDsLib(IFilterArgs args) := MODULE
  EXPORT matches := args.ds(Lname = args.search);
  EXPORT others := args.ds(Lname != args.search);
END;

 //then derive that MODULE to implement the LIBRARY
FilterDsLib2(IFilterArgs args) := MODULE(FilterDsLib(args)),LIBRARY(FilterLibIface2)
END;

 //make the LIBRARY call a function
FilterDs(IFilterArgs args) := LIBRARY(INTERNAL(FilterDsLib2),FilterLibIface2(args));
 //easily modified to eliminate the LIBRARY, if desired
 // FilterDs(IFilterArgs args) := FilterDsLib2(args));
 //define the parameters to pass as the interface
SearchArgs := MODULE(IFilterArgs)
  EXPORT DATASET(namesRec) ds := NamesTable;
  EXPORT STRING search := 'Holliday';
END;
      
 //use the LIBRARY, passing the parameters
OUTPUT(FilterDs(SearchArgs).matches);
OUTPUT(FilterDs(SearchArgs).others);</programlisting>
    </sect3>
  </sect2>
</sect1>
