<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="Complex_Roxie_Query_Techniques">
  <title><emphasis role="bold">Técnicas de Consultas
  Complexas</emphasis></title>

  <para>As técnicas de codificação ECL usadas nas consultas Roxie podem ser
  bastante complexas, usando múltiplas chaves, chaves de contéudo, JOINs de
  meia chave, a função KEYDIFF e vários outros recursos da linguagem ECL. No
  entanto, todas essas técnicas compartilham do mesmo objetivo: maximizar o
  desempenho da consulta para que seu resultado seja entregue do modo mais
  eficiente possível, maximizando a taxa de produtividade de transação total
  para o Roxie que atende a consulta.</para>

  <sect2 id="Key_Selection_Based_on_Input">
    <title>Seleção de Chave Baseada na Entrada</title>

    <para>Tudo começa com a arquitetura de seus dados e as chaves compiladas a
    partir deles. Normalmente, um único dataset teria múltiplos índices para
    fornecer vários métodos de acesso aos dados. Dessa forma, uma das
    principais técnicas usadas em consultas Roxie é detectar qual dos
    conjuntos de possíveis valores foi especificado para a consulta e, baseado
    nesses valores, escolher o INDEX correto a ser usado.</para>

    <para>A base para detectar quais valores foram especificados para a
    consulta é determinada pelos atributos STORED definidos para receber os
    valores especificados. A interface SOAP preenche automaticamente esses
    atributos com quaisquer valores que tenham sido especificados para a
    consulta. Isso significa que o código de consulta precisa apenas
    interrogar esses parâmetros quanto a presença de valores diferentes dos de
    seus padrões.</para>

    <para>Este exemplo demonstra a técnica:</para>

    <programlisting>IMPORT $;
EXPORT PeopleSearchService() := FUNCTION
  STRING30 lname_value := '' : STORED('LastName');
  STRING30 fname_value := '' : STORED('FirstName');
  IDX  := $.IDX__Person_LastName_FirstName;
  Base := $.Person.FilePlus;
     
  Fetched := IF(fname_value = '',
                FETCH(Base,IDX(LastName=lname_value),RIGHT.RecPos),
                FETCH(Base,IDX(LastName=lname_value,FirstName=fname_value),RIGHT.RecPos));
  RETURN OUTPUT(CHOOSEN(Fetched,2000));
END;</programlisting>

    <para>Essa consulta é escrita supondo que o parâmetro LastName sempre será
    especificado, de forma que IF precisa apenas detectar se um FirstName
    também foi inserido pelo usuário. Em caso afirmativo, o filtro no
    parâmetro de índice para FETCH precisa apenas filtrar esse valor, caso
    contrário o FETCH precisa apenas filtrar o índice com o valor
    LastName.</para>

    <para>Esse código pode ser escrito de várias maneiras. Aqui está uma
    alternativa:</para>

    <programlisting>IMPORT $;
EXPORT PeopleSearchService() := FUNCTION
  STRING30 lname_value := '' : STORED('LastName');
  STRING30 fname_value := '' : STORED('FirstName');
  IDX  := $.IDX__Person_LastName_FirstName;
  Base := $.Person.FilePlus;
  IndxFilter := IF(fname_value = '',
                   IDX.LastName=lname_value,
                   IDX.LastName=lname_value AND IDX.FirstName=fname_value);
  Fetched := FETCH(Base,IDX(IndxFilter),RIGHT.RecPos);
  RETURN OUTPUT(CHOOSEN(Fetched,2000));
END;</programlisting>

    <para>Neste exemplo, IF apenas compila a expressão de filtro correta a ser
    usada por FETCH. O uso desta forma facilita a leitura e a manutenção do
    código ao removeras múltiplas formas possíveis da lógica de filtro da
    função que a utiliza.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="PG_Keyed_Joins">
    <title>Joins chavedos</title>

    <para>Embora a função FETCH tenha sido projetada especificamente para
    acesso indexados aos dados, na prática, a operação JOIN de meia chave é
    normalmente usada em consultas Roxie. A principal razão para isso é a
    flexibilidade oferecida por JOIN.</para>

    <para>As vantagens de uso de operações JOIN com chave em qualquer consulta
    são discutidas de maneira mais detalhada no tópico <emphasis>Como usar
    chaves ECL (arquivos INDEX)</emphasis> . Essas vantagens garantem
    benefícios tremendos para as consultas Roxie. Devido à natureza do Roxie,
    a melhor vantagem de JOINs com chave vem do uso de JOINs de meia chave que
    utilizam chaves de conteúdo (acabando com a necessidade de operações FETCH
    adicionais).</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Limiting_Output">
    <title>Limitando a saída</title>

    <para>Uma das principais considerações para desenvolver uma consulta Roxie
    é a quantidade de dados que pode acabar sendo retornada da consulta. Uma
    vez que as operações JOIN podem acabar resultando em enormes datasets,
    deve-se ter o cuidado de limitar o número de registros que qualquer
    consulta possa retornar para um número razoável de acordo com o tipo
    específico de consulta. Aqui estão algumas técnicas para se fazer
    isso:</para>

    <para><informaltable colsep="0" frame="none" rowsep="0">
        <tgroup cols="2">
          <colspec colwidth="61.60pt"/>

          <colspec/>

          <tbody>
            <row>
              <entry>*</entry>

              <entry>As funções CHOOSEN e LIMIT devem ser usadas para limitar
              leituras de índice para o número máximo.</entry>
            </row>

            <row>
              <entry>*</entry>

              <entry>JOINs com chave devem usar a opção ATMOST, KEEP, ou
              LIMIT.</entry>
            </row>

            <row>
              <entry>*</entry>

              <entry>Quando um dataset secundário aninhado é definido, ele
              deve ter a opção MAXCOUNT definida no campo DATASET secundário
              da estrutura RECORD, e o código que compila o dataset secundário
              aninhado deve usar CHOOSEN com um valor que corresponda
              exatamente ao MAXCOUNT.</entry>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </informaltable></para>

    <para>Todas essas técnicas ajudarão a garantir que, quando o usuário final
    espera obter cerca de dez resultados, ele não acabe com dez
    milhões.</para>
  </sect2>
</sect1>
