<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="SuperFile_Overview" role="nobrk">
  <title>Visão Geral de Superarquivo</title>

  <para>Primeiro, vamos definir alguns termos:</para>

  <para><informaltable colsep="0" frame="none" rowsep="0">
      <tgroup cols="2">
        <colspec align="left" colwidth="81.35pt"/>

        <colspec/>

        <tbody>
          <row>
            <entry><emphasis role="bold">Logical File</emphasis></entry>

            <entry>Uma entidade lógica única cujas múltiplas partes físicas
            (uma em cada nó do cluster) são gerenciadas internamente pelo
            utilitário de arquivos distribuídos (DFU).</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis role="bold">Dataset</emphasis></entry>

            <entry>Um arquivo lógico declarado como um DATASET.</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis role="bold">SuperFile</emphasis></entry>

            <entry>Uma lista gerenciada de subarquivos (arquivos lógicos)
            tratados como uma entidade lógica única. Os subarquivos não
            precisam de declarações DATASET (embora possam ter). Um
            superarquivo precisa ser declarado como um DATASET para ser usado
            no ECL, e é tratado no código ECL como qualquer outro dataset. As
            complexidades de gerenciar múltiplos subarquivos são deixadas para
            o DFU (exatamente como ele gerencia as partes físicas de cada
            subarquivo).</entry>
          </row>
        </tbody>
      </tgroup>
    </informaltable></para>

  <para><emphasis role="bold">Cada subarquivo em um superarquivo precisa ter o
  mesmo tipo de estrutura (THOR, CSV, ou XML) e o mesmo layout do
  campo.</emphasis> O próprio subarquivo pode ser um superarquivo, permitindo
  que você crie hierarquias multinível que possibilitam fácil manutenção.
  Todas as funções que criam e mantêm os superarquivos estão na biblioteca
  padrão de arquivos (consulte a <emphasis>Referência de biblioteca
  padrão</emphasis>).</para>

  <para>A principal vantagem de usar superarquivos é a fácil manutenção do
  conjunto de subarquivos. Isso significa que atualizar os dados que uma
  consulta de fato lê pode ser tão simples quanto adicionar um novo subarquivo
  a um superarquivo existente.</para>

  <sect2 id="SuperFile_Existence_Functions">
    <title>Funções de Existência do Superarquivo</title>

    <para>As funções a seguir tratam da criação, exclusão e detecção da
    existência de superarquivos:</para>

    <programlisting>CreateSuperFile() 
DeleteSuperFile() 
SuperFileExists()</programlisting>

    <para>É necessário criar um superarquivo usando a função CreateSuperFile()
    antes de poder realizar qualquer uma das outras operações de superarquivo
    no arquivo. A função SuperFileExists() informa se existe um superarquivo
    com o nome especificado, enquanto DeleteSuperFile() remove um superarquivo
    do sistema.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="SuperFile_Inquiry_Functions">
    <title>Funções de Consulta do Superarquivo</title>

    <para>As funções a seguir fornecem informações sobre um determinado
    superarquivo:</para>

    <programlisting>GetSuperFileSubCount() 
GetSuperFileSubName() 
FindSuperFileSubName() 
SuperFileContents() 
LogicalFileSuperOwners()      </programlisting>

    <para>A função GetSuperFileSubCount() permite que você determine o número
    de subarquivos em um determinado superarquivo. A função
    GetSuperFileSubName() retorna o nome do subarquivo em uma determinada
    posição na lista de subarquivos. A função FindSuperFileSubName() retorna a
    posição ordinal de um determinado subarquivo na lista de subarquivos. A
    função SuperFileContents() retorna um grupo de registros de nomes de
    subarquivo lógicos contidos no superarquivo. A função
    LogicalFileSuperOwners retorna uma lista de todos os superarquivos que
    contêm um subarquivo especificado.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="SuperFile_Maintenance_Functions">
    <title>Funções de Manutenção do Superarquivo</title>

    <para>As funções a seguir permitem que você mantenha a lista de
    subarquivos que compõem um superarquivo.</para>

    <programlisting>AddSuperFile() 
RemoveSuperFile() 
ClearSuperFile() 
SwapSuperFile() 
ReplaceSuperFile()</programlisting>

    <para>A função AddSuperFile() adiciona um subarquivo ao superarquivo. A
    função RemoveSuperFile() remove um subarquivo do superarquivo. A função
    ClearSuperFile() apaga todos os subarquivos do superarquivo. A função
    SwapSuperFile() alterna todos os subarquivos entre os dois superarquivos.
    A função ReplaceSuperFile() substitui um subarquivo no superarquivo por
    outro.</para>

    <para>Todas essas funções precisam ser acionadas em um período de
    transação a fim de garantir que não haja problemas com o uso de
    superarquivo.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="SuperFile_Transactions">
    <title>Transações de Superarquivos</title>

    <para>A funções de manutenção de superarquivo (apenas elas) precisam ser
    acionadas em um determinado período de transação se houver a possibilidade
    de que outro processo tente usar o superarquivo durante a manutenção do
    subarquivo. O período de transação bloqueia todas as outras operações
    durante a duração da transação. Dessa forma, o trabalho de manutenção pode
    ser feito sem causar problemas com nenhuma consulta que possa usar o
    superarquivo. Isso significa duas coisas:</para>

    <para>1) A ação SEQUENTIAL (SEQUENCIAL) precisa ser usada a fim de
    garantir a execução dos acionamentos de função dentro do período de
    transação.</para>

    <para>2) As funções StartSuperFileTransaction() e
    FinishSuperFileTransaction() são usadas para "bloquear" o superarquivo
    durante a manutenção e sempre envolvem os acionamentos de função de
    manutenção de superarquivo na ação SEQUENTIAL.</para>

    <para><emphasis role="bold">Qualquer função além das funções de manutenção
    acima listadas que possa estar presente dentro de um período de transação
    pode aparecer como parte da transação, mas não é.</emphasis> Isso pode
    causar confusão se você, por exemplo, incluir um acionamento para
    ClearSuperFile() (que é válido para uso no período de transação) e
    segui-lo com um acionamento para DeleteSuperFile() (que <emphasis
    role="underline">não</emphasis> é válido para uso no período de
    transação); isso causará um erro, uma vez que a operação ocorrerá fora do
    período de transação e antes que a função ClearSuperFile() tenha chance de
    realizar seu trabalho.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Other_Useful_Functions">
    <title>Outras Funções Úteis</title>

    <para>As funções a seguir, embora não sejam especificamente projetadas
    para uso em superarquivo, são normalmente úteis para criar e manter
    superarquivos:</para>

    <programlisting>RemoteDirectory() 
ExternalLogicalFilename() 
LogicalFileList() 
LogicalFileSuperOwners()
</programlisting>

    <para>O uso dessas funções será descrito no próximo conjunto de artigos
    sobre superarquivos.</para>
  </sect2>
</sect1>
