<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="SOAP-enabling_Queries">
  <title><emphasis role="bold">Consultas SOAP-enabling</emphasis></title>

  <para>As consultas destinadas ao uso no Roxie devem primeiramente ser
  ativadas no SOAP. O código ECL necessário para se fazer isso é o serviço de
  fluxo de trabalho STORED. As consultas Roxie devem estar contidas na
  estrutura FUNCTION ou devem simplesmente ser executáveis.</para>

  <sect2 id="The_ECL_Key_to_SOAP">
    <title>Chave ECL para SOAP</title>

    <para>O requisito do código ECL para os parâmetros de entrada ativados no
    SOAP é o uso do serviço do fluxo de trabalho STORED. Cada nome do
    parâmetro SOAP deve constituir no nome STORED para uma definição ECL. O
    serviço de fluxo de trabalho STORED cria um espaço de armazenagem de dados
    na tarefa que a interface do SOAP usa para preencher os dados
    “especificados”. O código ECL simplesmente usa essas definições STORED
    para determinar se os dados foram especificados a partir daquele
    “parâmetro” e em que esses dados consistem. O tipo de dados do parâmetro
    SOAP especificado está implícito pela definição do STORED.</para>

    <para>Para o exemplo de código a seguir, você deve criar duas definições
    com os nomes STORED duplicando o nome do parâmetro SOAP, desta
    forma:</para>

    <programlisting>STRING30 lname_value := '' : STORED('LastName');
  
STRING30 fname_value := '' : STORED('FirstName');
</programlisting>

    <para>Por padrão, estes ficarão em branco e o serviço do fluxo de trabalho
    STORED abre um espaço na tarefa para armazenar o valor. O Enterprise
    Service Platform (ESP) lida com as tarefas da interface SOAP adicionando
    os valores adequados ao espaço de armazenamento criado pelo STORED. Diante
    disso, o código ECL precisa apenas usar as definições (neste caso Lname e
    Fname) para concluir a consulta. Isso simplifica bastante o lado ECL da
    equação.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Putting_It_All_Together">
    <title>Juntando Tudo</title>

    <para>Após entender os requisitos, a consulta ativada no SOAP terá a
    seguinte forma (contida no SOAPenabling.ECL):</para>

    <programlisting>IMPORT ProgrammersGuide.DeclareData AS ProgGuide;
     
EXPORT SOAPenabling() := FUNCTION
  STRING30 lname_value := '' : STORED('LastName');
  STRING30 fname_value := '' : STORED('FirstName');
  IDX  := ProgGuide.IDX__Person_LastName_FirstName;
  Base := ProgGuide.Person.FilePlus;
  Fetched := IF(fname_value = '',
           FETCH(Base,IDX(LastName=lname_value),RIGHT.RecPos),
                FETCH(Base,IDX(LastName=lname_value,
      FirstName=fname_value),RIGHT.RecPos));
  RETURN OUTPUT(CHOOSEN(Fetched,2000));
END;</programlisting>

    <para/>
  </sect2>
</sect1>
