<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<book lang="en_US" xml:base="../">
  <bookinfo>
    <title>Dynamic ESDL</title>

    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="images/redswooshWithLogo3.jpg" />
      </imageobject>
    </mediaobject>

    <author>
      <surname>Equipe de documentação de Boca Raton</surname>
    </author>

    <legalnotice>
      <para>Sua opinião e comentários sobre este documento são muito 
      bem-vindos e podem ser enviados por e-mail para 
      <email>docfeedback@hpccsystems.com</email></para>

      <para>Inclua a frase <emphasis role="bold">Feedback sobre 
      documentação</emphasis> na linha de assunto e indique o nome do 
      documento, o número das páginas e número da versão atual no corpo da 
      mensagem.</para>

      <para>LexisNexis e o logotipo Knowledge Burst são marcas comerciais 
      registradas da Reed Elsevier Properties Inc., usadas sob licença.</para>

      <para>HPCC Systems<superscript>®</superscript> HPCC Systems® é uma marca registrada da 
      LexisNexis Risk Data Management Inc.</para>

      <para>Os demais produtos, logotipos e serviços podem ser marcas 
      comerciais ou registradas de suas respectivas empresas.</para>

      <para>Todos os nomes e dados de exemplo usados neste manual são 
      fictícios.  Qualquer semelhança com pessoas reais, vivas ou mortas, é 
      mera coincidência.</para>

      <para></para>
    </legalnotice>

    <xi:include href="common/Version.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='FooterInfo'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />

    <xi:include href="common/Version.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='DateVer'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />

    <corpname>HPCC Systems<superscript>®</superscript></corpname>

    <xi:include href="common/Version.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='Copyright'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />

    <mediaobject role="logo">
      <imageobject>
        <imagedata fileref="images/LN_Rightjustified.jpg" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </bookinfo>

  <chapter>
    <title>Dynamic ESDL</title>

    <para>A ESDL (Enterprise Service Description Language) dinâmica é uma 
    metodologia que ajuda você a desenvolver e gerenciar interfaces de 
    consulta baseadas na Web de forma rápida e consistente.</para>

    <para>A Dynamic ESDL adota uma abordagem de desenvolvimento 
    "interface-first". Ela aproveita a linguagem ESDL para criar uma interface 
    comum "contract" de modo que ambos os desenvolvedores de consultas Roxie e 
    de interface Web possam aderir. O objetivo é permitir que os 
    desenvolvedores criem web-services de produção com interfaces limpas 
    que capazes de evoluir e crescer ao longo do tempo sem interromper as 
    aplicações existentes.</para>

    <para>O suporte a versões integradas do ESDL ajuda a garantir 
    que aplicativos compilados e implantados continuem 
    operando enquanto são feitas alterações na interface do serviço implementado para nova 
    funcionalidade.</para>

    <para>A capacidade do ESDL de definir e reutilizar estruturas comuns ajuda 
    a manter interfaces consistentes entre os métodos.</para>

    <para>O serviço Dynamic ESDL foi desenvolvido para dimensionar 
    horizontalmente, e ganchos são fornecidos para adicionar processos de 
    registro (logging) e segurança personalizados para ajudar a criar web 
    services totalmente "prontos para produção".</para>

    <para>Depois que um serviço é implementado, desenvolvedores de aplicações 
    e usuários finais podem utilizá-lo usando REST, JSON, XML, SOAP ou 
    postagens codificadas por formulário. O Dynamic ESDL oferece acesso rápido 
    e fácil a um WSDL, formulários dinâmicos, amostras de busca e de 
    respostas, e interfaces de testes para permitir que os desenvolvedores 
    testem as mudanças lógicas, as alterações de dados ou os novos recursos, 
    além de interagirem com o serviço diretamente usando SOAP, XML ou 
    JSON.</para>

    <para>O ESDL dinâmico é uma parte integrante do ESP.</para>
  </chapter>

  <chapter id="DESDLWorkflowTutorial">
    <title>Tutorial Dynamic ESDL Workflow</title>

    <sect1 id="DESDLBefore" role="nobrk">
      <title>Antes de começarmos...</title>

      <para>Você vai precisar de:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Acesso a um cluster HPCC (versão 7.0 ou posterior). 
	  Pode um que esteja sendo executado em uma máquina virtual.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Acesso ao ECL Watch e ao WsECL (usando um navegador).</para>

          <para>Para fins deste tutorial, supomos que você saiba 
	  como enviar uma consulta publicada usando o WsECL.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>O ECL IDE (versão 7.0 ou posterior)</para>

          <para>Você não precisará saber os idiomas ECL ou ESDL para 
	  seguir as etapas deste manual, mas precisará entender ambos 
	  para desenvolver aplicativos baseados em dESDL.</para>

          <para>Para fins deste tutorial, você deve conhecer os 
	  fundamentos básicos do uso do ECL IDE, incluindo como adicionar
	   arquivos ao seu repositório, como compilar o código ECL e 
	   como publicar uma consulta compilada.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para><emphasis role="bold">Segurança DESDL e LDAP</emphasis></para>

      <para>Se sua plataforma HPCC está configurada para usar a segurança LDAP, 
      é necessário assegurar que todos os usuários que publicarão definições ESDL 
      tenham acesso direto ao ESDL configuration service definido para Allow 
      Full, como mostrado abaixo. 
      <emphasis role="bold">Serviço de configuração ESDL definido</emphasis>  como 
      <emphasis role="bold">Allow Full</emphasis>, conforme mostrado abaixo.</para>

      <para><graphic fileref="images/desdl-LDAP.jpg" /></para>

      <para></para>
    </sect1>

    <sect1 id="DESDLWorkflowOverview">
      <title>Visão geral</title>

      <para>Neste tutorial, iremos:</para>

      <para></para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Escreva uma definição de serviço ESDL usando o editor no ECL 
	  IDE.</para>

          <para></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Gere ECL a partir da Definição de Serviço ESDL no ECL IDE.</para>

          <para>Esta etapa gera automaticamente um arquivo ECL no seu repositório 
	  ECL. Você usará as definições nesse arquivo ECL quando gravar a 
	  consulta ECL que entregará o resultado (a lógica de negócios).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Escreva a ECL para a lógica de negócios da consulta, compile-a e 
	  publique a consulta em um cluster Roxie.</para>

          <para></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Publique a definição de ESDL Dinâmico a partir do ECL IDE.</para>

          <para></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Vincule os métodos de serviço às consultas Roxie no ECLWatch usando uma 
	  configuração formatada em XML.</para>

          <para></para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para></para>
    </sect1>

    <sect1 id="ESDL_Configuration">
      <title>Configuração ESDL</title>

      <para>A Configuração para ESDL Dinâmico é uma parte integrante do ESP. 
      Portanto, a configuração especial não é realmente necessária para 
      definições básicas de ESDL. No Configuration Manager, há alguns 
      elementos de configuração que você pode personalizar.</para>

      <para>Para personalizar sua configuração do Dynamic ESDL 
      no Configuration Manager</para>

      <para><orderedlist>
          <listitem>
            <para>Vá para a página  <emphasis role="bold">ESP - myesp</emphasis>  
	    e selecione Ligações de serviço.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Selecione a  <emphasis role="bold">aba ESP Service 
	    Bindings</emphasis> </para>
          </listitem>
        </orderedlist>A aba Binding Service ESP padrão lista as ligações de 
	serviço. Entre as ligações listadas, há o DESDLBindingTemplate.
	 Essa ligação é um modelo e fornece uma configuração padrão 
	 para todas as ligações DESDL que você incluirá em qualquer porta. 
	 Embora a ligação do modelo esteja configurada para usar a 
	 porta 0, não há ligação criada na porta 0, o modelo existe 
	 apenas para fornecer uma configuração padrão.
      <graphic fileref="images/desdl-Config01.png" /></para>

      <para>Você pode personalizar o modelo para atender às suas
       necessidades. Por exemplo, você pode configurar a segurança 
       ou o log do LDAP que se aplicará a todas as ligações. Se você 
       quiser ter uma configuração personalizada que seja diferente 
       desse modelo genérico, por exemplo, para ligar à Porta 8020 
       que usará um servidor LDAP diferente, você poderá adicionar 
       outro modelo de ligação DESDL à porta 8020. </para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Clique com o botão direito e escolha <emphasis 
	  role="bold">Add</emphasis> selecione a aba de ligações 
	  do ESP Service  </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Clique no campo na coluna de  <emphasis
          role="bold">serviço</emphasis>  para selecionar Modelo de 
	  Serviço DESDL na lista suspensa</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Clique na coluna da  <emphasis role="bold">porta</emphasis> 
	  e defina o número da porta conforme desejado, por exemplo, porta 8020</para>
        </listitem>
      </orderedlist>

      <para>Este modelo substituirá o modelo na porta 0 e fornecerá a 
      configuração para as ligações dinâmicas na porta 8020.</para>
    </sect1>

    <sect1 id="DESDLWriteDef">
      <title>Escrever a Definição do Serviço ESDL</title>

      <para>Nesta parte do tutorial, vamos escrever as definições de 
      serviço no ECL IDE. A listagem de programa abaixo mostra serviço 
      ESDL chamado  <emphasis>MathService</emphasis>. Ele contém um método, 
      <emphasis>AddThis</emphasis>, com uma solicitação e uma 
      resposta definida</para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Inicie o IDE ECL (Start &gt;&gt; 
	  All Programs &gt;&gt; HPCC Systems &gt;&gt; IDE ECL)</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Faça login em seu ambiente</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <?dbfo keep-together="always"?>

          <para>Clique com o botão direito na pasta  <emphasis role="bold">My Files</emphasis>
           na janela Repository e selecione  <emphasis
          role="bold">Insert Folder</emphasis>  no menu pop-up.</para>

          <para><figure>
              <title>Inserir Pasta</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/desdl-insertFolder.jpg" />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure></para>

          <para>Para fins deste tutorial, vamos criar uma pasta chamada 
          <emphasis role="bold">MathService</emphasis>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <?dbfo keep-together="always"?>

          <para>Digite  <emphasis role="bold">MathService</emphasis>  
	  para o rótulo e pressione o botão  <emphasis role="bold">OK</emphasis>
          .</para>

          <para><figure>
              <title>Inserir o título da pasta</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/desdl-insertFolder2.jpg" />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Clique com o botão direito na pasta  <emphasis 
	  role="bold">MathService
          </emphasis> e selecione  <emphasis role="bold">Insert 
	  File</emphasis>  no menu pop-up.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <?dbfo keep-together="always"?>

          <para>Digite  <emphasis role="bold">MathService</emphasis>  
	  para o rótulo, selecione  <emphasis>ESDL</emphasis>  como o  <emphasis
          role="bold">Type</emphasis> e pressione o botão  <emphasis
          role="bold">OK</emphasis> .</para>

          <para><figure>
              <title>Inserir arquivo</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/desdl-insertFile.jpg" />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure></para>

          <para>Uma janela de editor é aberta.</para>

          <para><figure>
              <title>Arquivo ESDL</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/desdl-newDESDL.jpg" />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure></para>

          <para>Observe que parte do texto já foi escrita 
	  para você na janela.</para>

          <para></para>
        </listitem>
      </orderedlist>

      <?hard-pagebreak ?>

      <orderedlist continuation="continues">
        <listitem>
          <para><?dbfo keep-together="always"?>Escreva o código a seguir, 
	  substituindo o que foi escrito no espaço de trabalho 
	  do editor:</para>

          <para><programlisting>ESPservice [auth_feature("None")]  MathService
{
  ESPmethod AddThis(AddThisRequest, AddThisResponse);
};

ESPrequest AddThisRequest 
{
  int  FirstNumber;
  int  SecondNumber;
};
    
ESPresponse AddThisResponse 
{
  int  Answer;
};</programlisting> <figure>
              <title>Código ESDL na janela do editor</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/desdl-codeInEditor.jpg" />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><?dbfo keep-together="always"?>Salve o arquivo usando  <emphasis
          role="bold">ctrl+s</emphasis>  ou a opção de menu  
	  <emphasis role="bold">File &gt;&gt; Save</emphasis> .</para>

          <para>Observe que um novo arquivo ECL está agora na pasta 
	  do repositório. Salvar o arquivo ESDL gerou automaticamente 
	  um arquivo denominado 
          <emphasis>MathService.ecl</emphasis>  no diretório atual. 
	  Você pode gerar este ECL usando o botão suspenso e selecionando 
          <emphasis role="bold">Generate ECL</emphasis>.</para>

          <para><figure>
              <title>Salvar um arquivo ESDL gera o ECL</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/desdl-saveESDLFile.jpg" />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure></para>

          <para>Isso fornece as Estruturas ECL que você irá IMPORTAR e 
	  usará no código ECL que você escreve para suportar o 
	  método de serviço.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
    </sect1>

    <sect1>
      <title>Escrevendo o ECL</title>

      <para>Primeiro, vamos examinar o código ECL gerado em MathService.ecl.</para>

      <programlisting><emphasis role="green">
      /*** Not to be hand edited 
      (changes will be lost on re-generation) 
      ***/ /*** 
      ECL Interface generated by esdl2ecl version 1.0 from MathService.xml. 
      ***/ /*===================================================*/</emphasis>

export MathService := MODULE export t_AddThisRequest := record integer 
FirstNumber {xpath('FirstNumber')}; 
integer SecondNumber {xpath('SecondNumber')}; 
end; 
export t_AddThisResponse := record integer Answer {xpath('Answer')};
 end; 
 end;

<emphasis role="green">/*** Not to be hand edited (changes will be lost on re-generation) 
***/ /*** 
ECL Interface generated by esdl2ecl version 1.0 from MathService.xml. 
***/ /*===================================================*/</emphasis>
</programlisting>

      <para>Observe que criou um arquivo chamado MathService.ecl que definiu um
       MODULE chamado MathService. Lembre-se no ECL, o nome do arquivo (MathService)  
       <emphasis>deve sempre corresponder exatamente</emphasis>  ao nome da 
       única definição de EXPORT (MathService) contida nesse arquivo.</para>

      <para>Em seguida, escreveremos o código ECL para suportar a funcionalidade 
      do método AddThis. Vamos IMPORTAR o módulo MathService e referenciar as 
      estruturas de solicitação e resposta.</para>

      <para><orderedlist>
          <listitem>
            <para>Clique com o botão direito na pasta  <emphasis role="bold">MathService
            </emphasis> e selecione  <emphasis 
	    role="bold">Insert File</emphasis>  no menu pop-up.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Digite  <emphasis role="bold">AddThis</emphasis>  
	    para a etiqueta, selecione  <emphasis>ECL</emphasis>  como o  <emphasis
            role="bold">Type</emphasis> e pressione o botão  <emphasis
            role="bold">OK</emphasis> .</para>

            <para>Uma janela de editor é aberta.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Escreva ECL para dar suporte ao serviço:</para>

            <programlisting>IMPORT MathService; 
	    rec_in := MathService.MathService.t_AddThisRequest; 
	    First_Row := ROW ([], rec_in) : STORED ('AddThisRequest', FEW); 
	    res:= first_row.FirstNumber + first_row.SecondNumber; 
	    ds_out := ROW ({res},MathService.MathService.t_AddThisResponse); 
	    OUTPUT(ds_out, NAMED('AddThisResponse')); 
	    </programlisting>
          </listitem>

          <listitem>
            <?dbfo keep-together="always"?>

            <para>Usando a lista suspensa  <emphasis 
	    role="bold">Target</emphasis> , 
	    selecione  <emphasis>Roxie</emphasis>  
	    como o cluster de destino.</para>

            <para><figure>
                <title>Target Roxie</title>

                <mediaobject>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref="images/desdl-targetRoxie.jpg" />
                  </imageobject>
                </mediaobject>
              </figure></para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Na janela do compilador, no canto superior esquerdo, há uma seta suspensa ao lado do botão
            <emphasis role="bold">Submit</emphasis> . Selecione a seta e selecione  <emphasis
            role="bold">Compile</emphasis>.</para>

            <figure>
              <title>Compilar</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/desdl-compileService.jpg" />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><?dbfo keep-together="always"?>Quando a workunit for concluída, 
	    ela exibirá um círculo verde indicando que foi compilada.</para>

            <para><figure>
                <title>Compilada</title>

                <mediaobject>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref="images/desdl-compiled.jpg" />
                  </imageobject>
                </mediaobject>
              </figure></para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Selecione a guia de tarefa para a tarefa AddThis 
	    que você acabou de compilar.</para>

            <para>Isso abre a tarefa em uma aba no ECL Watch.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Pressione o botão de ação  <emphasis role="bold">Publish</emphasis> , 
	    e depois verifique as informações na caixa de diálogo e pressione 
            <emphasis role="bold">Submit</emphasis>.  </para>

            <para><figure>
                <title>Publicar Consulta</title>

                <mediaobject>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref="images/desdl-publishQuery.jpg" />
                  </imageobject>
                </mediaobject>
              </figure>Isso publica a consulta AddThis ao Roxie.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Teste o serviço usando o WsECL:<programlisting>http://&lt;
	    <emphasis>esp ip </emphasis>&gt;:8002 </programlisting></para>

            <para>Encontre o  <emphasis>addthis</emphasis>  
	    serviço sob o Roxie, Target, Active Queries.</para>
          </listitem>
        </orderedlist></para>
    </sect1>

    <sect1 id="DESDLPublishandBind">
      <title>Publicar as Definições de Serviço ESDL e Conectar o Serviço 
      ESDL</title>

      <para>Nesta parte do tutorial, publicaremos as definições de Serviço ESDL 
      no Armazenamento de Dados do Sistema e vincularemos os métodos à consulta 
      Roxie publicada.</para>

      <para><orderedlist>
          <listitem>
            <para>Abra o arquivo de definição do Dynamic ESDL (MathService.esdl) no ECL IDE.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Pressione o botão <emphasis role="bold">Publish</emphasis>
            .</para>

            <para>Isso publica a definição do Serviço ESDL para o servidor ESP. 
	    Em seguida, vamos ligar o método <emphasis>AddThis</emphasis>  
	    à consulta publicada  <emphasis>AddThis</emphasis> .</para>

            <para></para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Abra o ECL Watch em seu navegador 
	    (&lt;seu ip de ESP&gt;: 8010)</para>

            <para></para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Selecione a aba Operações e selecione <emphasis
            role="bold">Dynamic ESDL</emphasis>.</para>

            <para><figure>
                <title>Dynamic ESDL no ECLWatch</title>

                <mediaobject>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref="images/desdl-ECLWatch1.jpg" />
                  </imageobject>
                </mediaobject>
              </figure></para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><?dbfo keep-together="always"?>Selecione a aba  <emphasis
            role="bold">Dynamic ESDL</emphasis> L e, em seguida, expanda 
            <emphasis>myesp</emphasis>  clicando no triângulo ao lado dele.</para>

            <figure>
              <title>Add Binding</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/desdl-addBinding.jpg" />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure>

            <para></para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Pressione o botão  <emphasis role="bold">Add Binding</emphasis>
            , selecione  <emphasis>MathService.1</emphasis>  
	    na lista suspensa e pressione o botão  <emphasis role="bold">Apply</emphasis>
            .</para>

            <para></para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Selecione a aba  <emphasis role="bold">Binding</emphasis>  
	    e depois expanda  <emphasis>AddThis</emphasis>  
	    clicando no triângulo ao lado dele.</para>

            <para></para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Forneça a configuração do método (no formato XML) 
	    na caixa de texto.</para>

            <para><emphasis role="bold">Observação: Você deve substituir 
	    &lt;RoxieIPRange&gt; pelo IP Range dos seus servidores Roxie.</emphasis></para>

            <programlisting>&lt;Method name="AddThis" queryname="AddThis" 
	    querytype="roxie" url="http://<emphasis role="bold">&lt;RoxieIPRange&gt;</emphasis>:9876"/&gt;
</programlisting>

            <figure>
              <title>Configuração do Método</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/desdl-methodConfiguration.jpg" />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Pressione o botão  <emphasis role="bold">Save</emphasis>
            .</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Teste o serviço usando a nova interface:<programlisting>http://&lt;<emphasis>node ip </emphasis>&gt;:8003</programlisting></para>
          </listitem>
        </orderedlist></para>
    </sect1>
  </chapter>

  <xi:include href="HPCCClientTools/CT_Mods/CT_ESDL_CLI.xml"
              xpointer="xpointer(//*[@id='ESDL_CLI'])"
              xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />

  <!-- Moved the ESDL Language Reference to a separate book -->
</book>
