<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="Attribute_Visibility">
  <title>Visibilidade das definições<indexterm>
      <primary>Definition Visibility</primary>
    </indexterm></title>

  <para>Código ECL e suas definições são armazenados em arquivos .ECL
  <indexterm>
      <primary>.ECL files</primary>
    </indexterm> em seu repositório, que são organizados em módulos
  (diretórios ou pastas em disco). Cada arquivo .ECL pode conter apenas uma
  definição EXPORT ou SHARED única (consulte abaixo) juntamente com quaisquer
  definições locais de apoio necessárias para definir completamente o
  resultado da definição. O nome do arquivo e o nome de sua definição EXPORT
  ou SHARED precisam coincidir de forma exata.</para>

  <para>Em um módulo (diretório ou pasta em disco), você pode ter quantas
  definições EXPORT e/ou SHARED precisar. Uma declaração IMPORT (veja a
  <emphasis role="bold">IMPORTAÇÃO </emphasis>uma declaração IMPORT (consulte
  a palavra-chave IMPORT) identifica quaisquer outros módulos cujas definições
  visíveis estarão disponíveis para uso na definição atual.</para>

  <para>Os seguintes escopos de visibilidade de definição fundamentais estão
  disponíveis no ECL: <emphasis role="bold">"Global", Module</emphasis> e
  <emphasis role="bold"> Local</emphasis>.</para>

  <sect2 id="Global_attribute_visibility">
    <title>"Global"</title>

    <para>As definições expressadas como <emphasis
    role="bold">EXPORT</emphasis><indexterm>
        <primary>EXPORT</primary>
      </indexterm> (consulte a palavra-chave <emphasis
    role="bold">EXPORT</emphasis> ) estão disponíveis no módulo em que são
    definidas e em qualquer outro módulo que realize o <emphasis
    role="bold">IMPORTs</emphasis> desse módulo (consulte a palavra-chave
    IMPORT).</para>

    <programlisting>//inside the Definition1.ecl file (in AnotherModule folder) you have:
EXPORT Definition1 := 5;  
   //EXPORT makes Definition1 available to other modules and
   //also available throughout its own module</programlisting>
  </sect2>

  <sect2 id="Module">
    <title>Module</title>

    <para>O escopo das definições expressadas como <emphasis
    role="bold">SHARED<indexterm>
        <primary>SHARED</primary>
      </indexterm></emphasis> (consulte a palavra-chave <emphasis
    role="bold">SHARED</emphasis> ) é limitado para esse módulo, estando elas
    disponíveis em todo o módulo (diferentemente das definições locais). Isso
    permite que você mantenha privadas quaisquer definições que são
    necessárias apenas para implementar funcionalidades internas. Definições
    SHARED são usadas para apoiar definições EXPORT.</para>

    <programlisting>//inside the Definition2.ecl file you have:
IMPORT AnotherModule;
   //makes definitions from AnotherModule available to this code, as needed

SHARED Definition2 := AnotherModule.Definition1 + 5;  
   //Definition2 available throughout its own module, only

//*****************************************************************************
//then inside the Definition3.ecl file (in the same folder as Definition2) you have:
IMPORT $;  
   //makes definitions from the current module available to this code, as needed

EXPORT Definition3 := $.Definition2 + 5;
  //make Definition3 available to other modules and
  //also available throughout its own module</programlisting>
  </sect2>

  <sect2 id="Local">
    <title>Local</title>

    <para>Uma definição sem as palavras-chave EXPORT ou SHARED só está
    disponível para definições subsequentes até o final da próxima definição
    EXPORT ou SHARED. Isso torna essas definições privadas úteis apenas no
    escopo daquela definição EXPORT ou SHARED, o que permite que você mantenha
    privadas quaisquer definições que são necessárias apenas para implementar
    funcionalidades internas. As definições locais ( Local ) são usadas para
    apoiar a definição EXPORT ou SHARED nos arquivos em que estejam presentes.
    As definições locais ( Local ) são referenciadas apenas por seu nome de
    definição, sem a necessidade de qualificação.</para>

    <programlisting>//then inside the Definition4.ecl file (in the same folder as Definition2) you have:
IMPORT $;  
   //makes definitions from the current module available to this code, as needed

LocalDef := 5;
  //local -- available through the end of Definition4's definition, only

EXPORT Definition4 := LocalDef + 5;
//EXPORT terminates scope for LocalDef

LocalDef2 := Definition4 + LocalDef;
  //INVALID SYNTAX -- LocalDef is out of scope here
  //and any local definitions following the EXPORT
  //or SHARED definition in the file are meaningless 
  //since they can never be used by anything
</programlisting>

    <para>A palavra-chave <emphasis role="bold">LOCAL</emphasis><indexterm>
        <primary>LOCAL</primary>
      </indexterm> é válida para uso em qualquer estrutura aninhada, mas é
    mais útil em uma estrutura FUNCTIONMACRO para identificar de forma clara
    que o escopo de uma definição é limitado ao código gerado na
    FUNCTIONMACRO.</para>

    <programlisting>AddOne(num) := FUNCTIONMACRO
  LOCAL numPlus := num + 1;
  RETURN numPlus;
ENDMACRO;

numPlus := 'this is a syntax error without LOCAL in the FUNCTIONMACRO';
numPlus;
AddOne(5);
</programlisting>

    <para>Ver também: <link linkend="IMPORT">IMPORT</link>, <link
    linkend="EXPORT">EXPORT</link>, <link linkend="SHARED">SHARED</link>,
    <link linkend="MODULE_Structure">MODULE</link>, <link
    linkend="FUNCTIONMACRO_Structure">FUNCTIONMACRO</link></para>
  </sect2>
</sect1>
