<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="Overview" role="nobrk">
  <title>Visão geral</title>

  <para><emphasis role="bold">E</emphasis>nterprise <emphasis
  role="bold">C</emphasis>ontrol <emphasis role="bold">L</emphasis>anguage
  (ECL)<indexterm>
      <primary><emphasis role="bold">ECL</emphasis></primary>
    </indexterm> a Enterprise Control Language (ECL)ECL foi concebida
  especificamente para grandes projetos de dados que usam o LexisNexis High
  Performance Computer Cluster (HPCC)<indexterm>
      <primary><emphasis role="bold">HPCC</emphasis></primary>
    </indexterm>. A extrema escalabilidade da ECL decorre de uma concepção que
  permite reutilizar todas as consultas criadas em consultas subsequentes,
  conforme a necessidade. Para fazer isso, a ECL adota uma abordagem de
  Dicionário na criação de consultas. Cada definição de ECL define uma
  expressão. Cada Definição anterior pode ser usada em definições posteriores
  da ECL – <emphasis>a linguagem estende a si mesma à medida que é
  usada</emphasis>.</para>

  <sect2 id="Attributes_versus_Actions">
    <title>Definições versus Ações</title>

    <para>Funcionalmente, há dois tipos de código de ECL: Definições (AKA
    definições de atributo) e Ações executáveis. As Ações não podem ser usadas
    em expressões porque não retornam valores. A maioria do código de ECL é
    composta de definições.</para>

    <para>As definições definem apenas <emphasis>o que</emphasis> deve ser
    feito, mas não executam nada. Isso significa que o programador de ECL deve
    pensar em termos de criar código que especifica <emphasis>o que</emphasis>
    fazer em <emphasis>vez de como</emphasis> fazer. Esse é um conceito
    importante na medida em que o programador diz ao supercomputador o
    <emphasis>que</emphasis> precisa acontecer e não <emphasis>como
    </emphasis>o resultado será conseguido. Assim, o supercomputador fica
    livre para otimizar a execução real da forma necessária para gerar o
    resultado desejado.</para>

    <para>Uma segunda consideração é que a ordem em que as Definições aparecem
    no código fonte não define a ordem de execução. A ECL é uma linguagem não
    procedural<indexterm>
        <primary>non-procedural language</primary>
      </indexterm>. Quando uma Action (como OUTPUT) executa, todas as
    Definitions que precisa usar (considerando até as Definitions de nível
    mais baixo nas quais as outras são baseadas) são compiladas e otimizadas.
    Ou seja, ao contrário de outras linguagens de programação, não há uma
    ordem de execução inerente implícita na ordem em que as definições
    aparecem no código fonte (embora exista uma ordem necessária para que não
    corram erros de compilação; referências antecipada referência <indexterm>
        <primary>forward reference</primary>
      </indexterm>s não são permitidas). Esse conceito de "execução sem ordem"
    exige uma atitude diferente da usada em linguagens de programação padrão,
    dependentes de ordem, porque aparenta executar "tudo ao mesmo
    tempo".</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Syntax_Issues">
    <title>Problemas de Sintaxe</title>

    <para>A ECL não faz distinção entre maiúsculas e minúsculas. Os espaços em
    branco são ignorados, o que permite a formatação necessária para melhor
    legibilidade.</para>

    <para>A ECL admite comentários no código. Os comentários em bloco devem
    ser delimitados com /* e */.</para>

    <programlisting>/* this is a block comment - the terminator can be on the same line
or any succeeding line -- everything in between is ignored */</programlisting>

    <para>Comentários de uma única linha devem começar com //.</para>

    <programlisting>// this is a one-line comment</programlisting>

    <para>A ECL usa a sintaxe <emphasis>object.property</emphasis> padrão
    utilizada por várias outras linguagens de programação (no entanto, a ECL
    não é uma linguagem orientada a objeto) para qualificar o escopo das
    Definições e eliminar ambiguidades das referências de campos dentro de
    tabelas:</para>

    <programlisting>ModuleName.Definition //reference an definition from another module/folder</programlisting>

    <programlisting>Dataset.Field //reference a field in a dataset or recordset</programlisting>
  </sect2>
</sect1>
