<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="Actions_and_Attributes">
  <title>Ações e Definições</title>

  <para>Enquanto Definições definem as expressões que podem ser avaliadas,
  Ações desencadeiam a execução de uma workunit que gera resultados que podem
  ser vistos. Uma Ação pode avaliar as Definições para gerar seu resultado.
  Existem várias Ações integradas na ECL (como OUTPUT). Todas as expressões
  (sem um nome de Definição) são tratadas implicitamente como uma Ação para
  gerar o resultado da expressão.</para>

  <sect2 id="Functions_as_ActionsFunctions_as_Actions">
    <title>Expressões como Ações<indexterm>
        <primary>Expressões como Ações</primary>
      </indexterm></title>

    <para>Fundamentalmente, qualquer expressão pode ser tratada como uma Ação.
    Por exemplo,</para>

    <programlisting>Attr1 := COUNT(Trades);     
Attr2 := MAX(Trades,trd_bal);
Attr3 := IF (1 = 0, 'A', 'B');</programlisting>

    <para>são todas definições, mas sem um nome de definição são consideradas
    apenas como expressões</para>

    <programlisting>COUNT(Trades);       //execute these expressions as Actions
MAX(Trades,trd_bal);
IF (1 = 0, 'A', 'B');</programlisting>

    <para>que são tratadas como ações e, como tal, podem diretamente gerar
    valores de resultados se forem enviadas como queries (consultas) para o
    supercomputador. Basicamente, qualquer expressão da ECL pode ser usada
    como uma Ação para instigar uma workunit.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Attributes_as_ActionsAttributes_as_Actions">
    <title>Definições como ações<indexterm>
        <primary>Definições como ações</primary>
      </indexterm></title>

    <para>Estas mesmas definições da expressão podem ser executadas ao enviar
    os nomes das Definições como queries (consultas), conforme este
    exemplo:</para>

    <programlisting>Attr1; //These all generate the same result values
Attr2; // as the previous examples
Attr3;</programlisting>
  </sect2>

  <sect2 id="Actions_as_Attributes">
    <title>Ações como Definições<indexterm>
        <primary>Ações como Definições</primary>
      </indexterm></title>

    <para>Por outro lado, dar um nome de Definição para qualquer Ação faz com
    que esta ação se torne uma Definição que, consequentemente, não é mais uma
    ação diretamente executável. Por exemplo,</para>

    <programlisting>OUTPUT(Person);</programlisting>

    <para>é uma ação, porém</para>

    <programlisting>Attr4 := OUTPUT(Person);</programlisting>

    <para>é uma definição e não é imediatamente executada ao ser enviada como
    parte de uma consulta. Para executar a ação integrada à definição, é
    preciso executar o nome da Definição que foi dado à Ação, como por
    exemplo:</para>

    <programlisting>Attr4; // run the previously defined OUTPUT(Person) action </programlisting>
  </sect2>

  <sect2 id="Debugging_Uses">
    <title>Depuração</title>

    <para>Essa técnica de execução direta de uma Definição como uma Ação
    auxilia a depuração de um código ECL complexo. Você pode enviar a
    Definição como uma consulta para determinar se os valores intermediários
    foram calculados corretamente antes de avançar para um código mais
    complexo.</para>
  </sect2>
</sect1>
