<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="ORDERED">
  <title>ORDERED</title>

  <para><emphasis role="bold">[</emphasis><emphasis>attributename</emphasis>
  :=<emphasis role="bold"> ] ORDERED<indexterm>
      <primary>ORDERED</primary>
    </indexterm><indexterm>
      <primary>ORDERED action</primary>
    </indexterm>(</emphasis><emphasis> actionlist </emphasis><emphasis
  role="bold">)</emphasis></para>

  <para><informaltable colsep="1" frame="all" rowsep="1">
      <tgroup cols="2">
        <colspec colwidth="82.95pt"/>

        <colspec/>

        <tbody>
          <row>
            <entry><emphasis>attributename</emphasis></entry>

            <entry>Opcional. O nome da ação, que transforma a ação em
            definição de atributo, consequentemente não é executado até que
            attributename seja usado como uma ação.</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis>actionlist</emphasis></entry>

            <entry>Uma lista delimitada por vírgula das ações a serem
            executadas na ordem. Podem ser ações ECL ou ações
            externas.</entry>
          </row>
        </tbody>
      </tgroup>
    </informaltable></para>

  <para>A ação <emphasis role="bold">ORDERED </emphasis> executa os itens da
  <emphasis>actionlist</emphasis> na ordem em que aparecem na
  <emphasis>actionlist</emphasis>. Isto é útil quando uma ação subsequente
  exige o resultado de uma ação precedente.</para>

  <para>Possui os requisitos de ordenação de SEQUENTIAL. Esta não é a maneira
  mais útil de ordenar ações que não têm nada em comum, por exemplo, gerar
  arquivos e em seguida enviar e-mail. Se houver alguma chance de um valor
  compartilhado que possa mudar o significado, você deve usar
  SEQUENTIAL.</para>

  <para>Por definição, PERSIST em um atributo significa que o atributo é
  avaliado fora de qualquer ordem de avaliação específica. Consequentemente,
  ORDERED não possui nenhum efeito sobre os atributos PERSISTed.</para>

  <para>Exemplo:</para>

  <programlisting>Act1 :=
        OUTPUT(A_People,OutputFormat1,'//hold01/fred.out');
Act2 :=
        OUTPUT(Person,{Person.per_first_name,Person.per_last_name})
Act2 := OUTPUT(Person,{Person.per_last_name})));
//by naming these actions, they become inactive
        attributes
//that only execute when the attribute names are called as
        actions
ORDERED(Act1,PARALLEL(Act2,Act3));
//executes Act1 alone, and then executes Act2 and Act3 together
</programlisting>

  <para>Ver também: <link linkend="PARALLEL_function">PARALLEL</link>, <link
  linkend="PERSIST">PERSIST</link>, <link
  linkend="SEQUENTIAL">SEQUENTIAL</link></para>
</sect1>
