<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="SORT">
  <title>SORT</title>

  <para><emphasis role="bold">SORT<indexterm>
      <primary>SORT</primary>
    </indexterm><indexterm>
      <primary>SORT function</primary>
    </indexterm>(</emphasis><emphasis>recordset,value </emphasis><emphasis
  role="bold">[</emphasis><emphasis>, </emphasis><emphasis
  role="bold">JOINED<indexterm>
      <primary>JOINED</primary>
    </indexterm>(</emphasis><emphasis> joinedset </emphasis><emphasis
  role="bold">)][</emphasis><emphasis>, </emphasis><emphasis
  role="bold">SKEW<indexterm>
      <primary>SKEW</primary>
    </indexterm>(</emphasis><emphasis> limit </emphasis><emphasis
  role="bold">[</emphasis><emphasis>,target</emphasis><emphasis
  role="bold">]</emphasis><emphasis> </emphasis><emphasis
  role="bold">)]</emphasis><emphasis role="bold"> [</emphasis><emphasis>,
  </emphasis><emphasis role="bold">THRESHOLD<indexterm>
      <primary>THRESHOLD</primary>
    </indexterm>( </emphasis><emphasis>size</emphasis><emphasis role="bold">
  )]</emphasis><emphasis role="bold">[</emphasis><emphasis>,
  </emphasis><emphasis role="bold">LOCAL<indexterm>
      <primary>LOCAL</primary>
    </indexterm>] [</emphasis><emphasis>,</emphasis><emphasis
  role="bold">FEW<indexterm>
      <primary>FEW</primary>
    </indexterm>]</emphasis><emphasis role="bold"> [, STABLE<indexterm>
      <primary>STABLE</primary>
    </indexterm> [ ( </emphasis><emphasis>algorithm</emphasis><emphasis
  role="bold"> )] | UNSTABLE<indexterm>
      <primary>UNSTABLE</primary>
    </indexterm> [ ( </emphasis><emphasis>algorithm</emphasis><emphasis
  role="bold"> )] ] </emphasis> <emphasis role="bold">[, UNORDERED |
  ORDERED(</emphasis> <emphasis>bool </emphasis><emphasis role="bold">) ] [,
  PARALLEL [ (</emphasis> <emphasis>numthreads </emphasis><emphasis
  role="bold">) ] ] [, ALGORITHM(</emphasis> <emphasis>name
  </emphasis><emphasis role="bold">) ] )</emphasis></para>

  <para><informaltable colsep="1" frame="all" rowsep="1">
      <tgroup cols="2">
        <colspec colwidth="89.75pt"/>

        <colspec/>

        <tbody>
          <row>
            <entry><emphasis>recordset</emphasis></entry>

            <entry>O conjunto de registros para processamento. Pode ser o nome
            de um dataset ou de um record set derivado de algumas condições de
            filtro, ou qualquer expressão que resulte em um record set
            derivado.</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis>value</emphasis></entry>

            <entry>Uma lista delimitada por vírgula das expressões ou dos
            campos principais no recordset em que ocorrerá a classificação,
            sendo leftmost o critério de classificação mais significativo. Um
            sinal de subtração a frente (-) indica uma classificação em ordem
            decrescente daquele elemento. Você pode ter vários parâmetros de
            valor para indicar os tipos na classificação. É possível usar as
            palavras-chave RECORD (ou WHOLE RECORD) para indicar uma
            classificação na ordem crescente em todos os campos, e/ou usar a
            palavra-chave EXCEPT para listar os campos que não serão
            classificados no recordset.</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis role="bold">JOINED</emphasis></entry>

            <entry>Opcional. Indica que esta classificação usará os mesmos
            pontos-base já usados por <emphasis>joinedset</emphasis> , para
            que os recursos correspondentes entre o recordset e
            <emphasis>joinedset</emphasis> fiquem nos mesmos nós do
            supercomputador. Usado para otimizar as junções do supercomputador
            onde <emphasis>joinedset</emphasis> é muito grande e recordset é
            pequeno.</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis>joinedset</emphasis></entry>

            <entry>Um conjunto de registros que já foi classificado
            anteriormente pelos mesmos parâmetros de valor do
            recordset.</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis role="bold">SKEW</emphasis></entry>

            <entry>Opcional. Indica que você sabe que os dados não são
            espalhados uniformemente entre os nós (são distorcidos) e você
            opta por substituir o padrão especificando seu próprio valor
            limite para permitir que a tarefa continue apesar da
            distorção.</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis>limit</emphasis></entry>

            <entry>Um valor entre zero (0) e um (1,0 = 100%) indicando a
            porcentagem máxima da distorção a ser permitida antes que a tarefa
            falhe (o padrão é 0,1 = 10%).</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis>target</emphasis></entry>

            <entry>Opcional. Um valor entre zero (0) e um (1,0 = 100%)
            indicando a porcentagem máxima desejada da distorção a ser
            permitida (o padrão é 0,1 = 10%).</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis role="bold">THRESHOLD</emphasis></entry>

            <entry>Opcional. Indica o tamanho mínimo de uma única parte do
            recordset antes que o limite SKEW seja aplicado.</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis>size</emphasis></entry>

            <entry>Um valor inteiro indicando o número mínimo de bytes para
            uma parte única.</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis role="bold">LOCAL</emphasis></entry>

            <entry>Opcional. Especifica que a operação é realizada em cada nó
            de supercomputador de forma independente, sem exigir interação com
            todos os outros nós para obter dados; a operação mantém a
            distribuição de qualquer operação DISTRIBUTE anterior. Ocorrerá um
            erro se o recordset tiver sido GROUPed.</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis role="bold">FEW</emphasis></entry>

            <entry>Opcional. Especifica que poucos registros serão
            classificados. Isso evita lançar SORT no disco se outra atividade
            intensiva de recursos estiver sendo executada
            simultaneamente.</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis role="bold">STABLE</emphasis></entry>

            <entry>Opcional. Especifica uma classificação estável – as
            duplicações são exibidas na mesma ordem da entrada. Este é o
            padrão se nenhuma classificação STABLE ou UNSTABLE for
            especificada. É ignorado caso não seja suportado pela plataforma
            de destino.</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis>algorithm</emphasis></entry>

            <entry>Opcional. Uma constante da string que especifica o
            algoritmo de classificação a ser usado (consulte a lista de
            valores válidos abaixo). Se omitida, o algoritmo padrão depende da
            plataforma que será o alvo da consulta.</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis role="bold">UNSTABLE</emphasis></entry>

            <entry>Opcional. Especifica uma classificação instável – as
            duplicações podem ser exibidas em qualquer ordem. É ignorado caso
            não seja suportado pela plataforma de destino.</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis role="bold">UNORDERED</emphasis></entry>

            <entry>Opcional. Especifica que a ordem do registro de resultado
            não é importante.</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis role="bold">ORDERED</emphasis></entry>

            <entry>Especifica a importância da ordem do registro de
            resultado.</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis>bool</emphasis></entry>

            <entry>Quando for “False” (Falso), especifica que a ordem do
            registro de resultado não é importante. Quando for “True’
            (Verdadeiro), especifica a ordem padrão do registro de
            resultado.</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis role="bold">PARALLEL</emphasis></entry>

            <entry>Opcional. Tenta avaliar essa atividade em paralelo.</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis>numthreads</emphasis></entry>

            <entry>Opcional. Tenta avaliar essa atividade usando os
            <emphasis>numthreads</emphasis> threads</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis role="bold">ALGORITHM</emphasis></entry>

            <entry>Opcional. Substitui o algoritmo usado para essa
            atividade.</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><emphasis>name</emphasis></entry>

            <entry>O algoritmo a ser usado para essa atividade. Precisa fazer
            parte da lista de algoritmos compatíveis com as opções STABLE e
            UNSTABLE da função SORT.</entry>
          </row>

          <row>
            <entry>Return:</entry>

            <entry>SORT retorna um conjunto de registros.</entry>
          </row>
        </tbody>
      </tgroup>
    </informaltable></para>

  <para>A função <emphasis role="bold">SORT </emphasis> ordena o
  <emphasis>recordset</emphasis> de acordo com os <emphasis>valores</emphasis>
  especificados e (se LOCAL não for especificado) divide o resultado de forma
  que todos os registros com mesmos <emphasis>valores</emphasis> estejam no
  mesmo nó. SORT é geralmente usada para gerar conjuntos de registro operados
  pelas funções DEDUP, GROUP, e <indexterm>
      <primary>ROLLUP</primary>
    </indexterm>, para que essas funções possam operar de forma ideal A
  classificação do resultado final é, obviamente, outro método comum de
  uso.</para>

  <sect2 id="Sorting_Algorithms">
    <title>Algoritmos de classificação</title>

    <para>Existem três algoritmos de classificação disponíveis: <indexterm>
        <primary>quicksort</primary>
      </indexterm> quicksort<indexterm>
        <primary>, insertionsort</primary>
      </indexterm>insertionsort<indexterm>
        <primary>, e</primary>
      </indexterm>heapsort<indexterm>
        <primary>heapsort</primary>
      </indexterm>. Os três não estão disponíveis em todas as plataformas. A
    especificação de um algoritmo inválido para a plataforma visada gerará um
    aviso, e o algoritmo padrão dessa plataforma será implementado.</para>

    <para><informaltable colsep="1" frame="all" rowsep="1">
        <tgroup cols="2">
          <colspec colwidth="84.55pt"/>

          <colspec/>

          <tbody>
            <row>
              <entry><emphasis role="bold">Thor<indexterm>
                  <primary>Thor</primary>
                </indexterm></emphasis></entry>

              <entry>Suporta quicksort estável e instável – se necessário, a
              classificação será lançada no disco. A classificação paralela
              ocorre automaticamente em clusters com nós de várias CPUs ou
              núcleo de várias CPUs.</entry>
            </row>

            <row>
              <entry/>

              <entry/>
            </row>

            <row>
              <entry><emphasis role="bold">hthor<indexterm>
                  <primary>hthor</primary>
                </indexterm></emphasis></entry>

              <entry>Suporta quicksort estável e instável, insertionsort
              estável e instável, e heapsort estável – a classificação será
              lançada no disco se necessário. Heapsort estável será padrão se
              ambos STABLE e UNSTABLE forem omitidos ou se STABLE estiver
              presente sem um parâmetro de algoritmo.</entry>
            </row>

            <row>
              <entry/>

              <entry>Quicksort instável será padrão se UNSTABLE estiver
              presente sem um parâmetro de algoritmo.</entry>
            </row>

            <row>
              <entry/>

              <entry/>
            </row>

            <row>
              <entry><emphasis role="bold">Roxie<indexterm>
                  <primary>Roxie</primary>
                </indexterm></emphasis></entry>

              <entry>Suporta quicksort instável, insertionsort estável, e
              heapsort estável – a classificação não é lançada no
              disco.</entry>
            </row>

            <row>
              <entry/>

              <entry>Heapsort estável será padrão se ambos STABLE e UNSTABLE
              forem omitidos ou se STABLE estiver presente sem um parâmetro de
              algoritmo. Quando há mais de 1024 linhas, insertionsort
              implementa blocking e heapmerging.</entry>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </informaltable></para>
  </sect2>

  <sect2 id="Quick_Sort">
    <title>Classificação rápida</title>

    <para>Uma classificação rápida não faz nada até receber a última linha de
    sua entrada, não produzindo nenhum resultado até a classificação ser
    concluída, de forma que o tempo necessário para realizar a classificação
    não pode se sobrepor ao tempo para processar a entrada nem para produzir
    seu resultado. Em circunstâncias normais, esse tipo de classificação leva
    o menor tempo possível da CPU. Há casos excepcionais e raros onde ela pode
    ser realizada de forma inadequada (o famoso "problema de mediana de três"
    é um exemplo), mas é improvável que você cruze com um desses no
    caminho.</para>

    <para>Em um cluster Thor onde cada nó possui múltiplas CPUs ou núcleos de
    CPU, é possível dividir o problema de classificação rápida e executar
    seções do trabalho em paralelo. Isso acontece automaticamente se o
    hardware oferecer suporte para o recurso. Fazer isso não melhora a
    quantidade de tempo real de CPU usado (na verdade, em um ponto de vista
    fracionado, ele até aumenta devido à sobrecarga de divisão da tarefa), mas
    o tempo geral necessário para realizar a operação de classificação é
    significativamente reduzido. Em um cluster com duas CPUs/nós de núcleo,
    deve levar apenas metade do tempo, cerca de um quarto do tempo em um
    cluster com nós de processador de quatro núcleos e assim por
    diante.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Insertion_Sort">
    <title>Classificação por Inserção</title>

    <para>Uma classificação de inserção faz todo esse trabalho enquanto recebe
    sua entrada. Observe que o algoritmo usado realiza uma pesquisa binária
    para inserção (diferentemente de uma classificação de inserção clássica).
    Em circunstâncias normais, essa classificação deve gerar o pior tempo de
    CPU. Em casos nos quais a fonte de entrada seja lenta, mas não vinculada à
    CPU (por exemplo, uma leitura de dados remota e lenta ou entrada de um
    SOAPCALL lento), o tempo necessário para realizar a classificação é
    completamente sobreposto à entrada.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Heap_Sort">
    <title>Classificação em Pilha</title>

    <para>Uma classificação heap realiza cerca de metade de seu trabalho ao
    receber a entrada e a outra metade ao gerar o resultado. Em circunstâncias
    normais, espera-se que leve mais tempo de CPU do que uma classificação
    rápida, mas menos do que uma classificação de inserção. Dessa forma, em
    consultas nas quais a fonte de entrada é lenta, mas não vinculada à CPU,
    metade do tempo necessário para realizar a classificação é sobreposto à
    entrada. Da mesma maneira, em consultas nas quais o processamento do
    resultado é lento, mas não vinculado à CPU, a outra metade do tempo
    necessário para realizar a classificação é sobreposta ao resultado. Além
    disso, se o processamento de classificação terminar sem consumir toda a
    sua entrada, então parte do seu trabalho pode ser totalmente evitada
    (cerca de metade, no caso de limite no qual não há consumo do resultado),
    economizando tempo de CPU e tempo total.</para>

    <para>Em alguns casos, como quando uma SORT é rapidamente seguida por um
    CHOOSEN, o compilador poderá detectar que apenas uma parte do resultado de
    classificação será necessária e substituí-la por uma implementação mais
    eficiente. Isso não será aplicável no caso geral.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Stable_vs_Unstable">
    <title>Estável vs. Instável</title>

    <para>Uma classificação estável é necessária quando a entrada possa conter
    itens em duplicidade (isso é, registros que possuem os mesmos valores para
    todos os campos de classificação) e será necessário que os itens em
    duplicidade apareçam no resultado na mesma ordem que aparecem na entrada
    Quando a entrada não contém itens em duplicidade, ou quando você não se
    importa em qual ordem os itens em duplicidade aparecem no resultado, uma
    classificação instável será suficiente.</para>

    <para>Normalmente, uma classificação instável será um pouco mais rápida do
    que a versão estável do mesmo algoritmo. No entanto, em casos nos quais o
    algoritmo de classificação ideal só está disponível em uma versão estável,
    ele pode, muitas vezes, ser melhor do que a versão instável de um
    algoritmo diferente.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="Performance_Considerations">
    <title>Considerações sobre desempenho</title>

    <para>A discussão a seguir se aplica principalmente às classificações
    locais, já que o Thor é a única plataforma que realiza classificações
    globais e não proporciona uma escolha de algoritmos.</para>

    <sect3 id="CPU_time_vs_Total_time">
      <title>Tempo de CPU vs. tempo total</title>

      <para>Em algumas situações, uma consulta pode levar o menor tempo de CPU
      usando uma classificação rápida, mas pode levar mais tempo total porque
      o tempo de classificação não pode ser sobreposto ao tempo exigido por
      uma tarefa com alto consumo de E/S antes ou depois dela. Em um sistema
      no qual apenas um subgrafo ou consulta é executado por vez (THor ou
      hthor), isso pode fazer da classificação rápida uma escolha inadequada –
      já que o tempo extra é simplesmente desperdiçado. Em um sistema no qual
      vários subgrafos ou consultas são executados simultaneamente (como um
      Roxie carregado) há uma concessão, já que minimizar o tempo total
      reduzirá a latência da consulta específica – mas minimizar o tempo de
      CPU maximizará o rendimento de todo o sistema.</para>

      <para>Ao considerar a classificação rápida paralela, podemos ver que ela
      deve reduzir significativamente a latência para essa consulta; mas, se
      outras CPUs/núcleos estiverem em uso para outras tarefas (como quando
      dois Thors estão em execução nas mesmas duas máquinas de núcleo/CPUs),
      isso não vai aumentar (e diminuirá levemente) o rendimento das
      máquinas.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="Spilling_to_disk">
      <title>Gravando em disco</title>

      <para>Normalmente, os registros são classificados na memória. Quando não
      há memória suficiente, pode ocorrer vazamento para o disco. Isso
      significa que blocos de registros são classificados na memória e
      gravados em disco e os blocos classificados são então combinados do
      disco na conclusão. Isso diminui expressivamente a velocidade da
      classificação. Isso também significa que o tempo de processamento para a
      classificação de heap será mais longo, já que não poderá mais se
      sobrepor ao seu resultado.</para>

      <para><emphasis role="bold">Quando não houver memória suficiente para
      manter todos os registros e o vazamento para disco não estiver
      disponível (como na plataforma Roxie), a consulta
      falhará.</emphasis></para>
    </sect3>

    <sect3 id="How_sorting_affects_JOINs">
      <title>Como a classificação afeta JOINs</title>

      <para>Uma operação normal de JOIN exige que ambas as suas entradas sejam
      classificadas pelos campos usados nas mesmas proporções da condição de
      correspondência. O supercomputador realiza automaticamente essas
      classificações "nos bastidores", exceto se souber que uma entrada já
      tenha sido classificada corretamente. Dessa forma, algumas das
      considerações que se aplicam na hora de levar em conta um algoritmo para
      um SORT também podem ser aplicáveis a um JOIN. Para aproveitar esses
      algoritmos de classificação alternativos em um contexto de JOIN, é
      necessário usar SORT nos datasets de entrada como desejado e depois
      especificar a opção NOSORT no JOIN.</para>

      <para>Observe que não é necessário realizar classificação para operações
      de JOIN usando as opções KEYED (ou meia chave), LOOKUP ou ALL. Em
      algumas circunstâncias (normalmente em consultas Roxie ou em casos nos
      quais o otimizador acredita que há poucos registros no dataset de
      entrada direito), o otimizador do supercomputador realizará
      automaticamente uma LOOKUP ou JOIN ALL em vez de JOIN regular. Isso
      significa que, se você tiver realizado SORT e especificado a opção
      NOSORT no JOIN, acabará perdendo essa possível otimização.</para>

      <para>Exemplo:</para>

      <programlisting>MySet1 := SORT(Person,-last_name, first_name);
// descending last name, ascending first name

MySet2 := SORT(Person,RECORD,EXCEPT per_sex,per_marital_status);
// sort by all fields except sex and marital status

MySet3 := SORT(Person,last_name, first_name,STABLE('quicksort'));
// stable quick sort, not supported by Roxie

MySet4 := SORT(Person,last_name, first_name,UNSTABLE('heapsort'));
// unstable heap sort,
// not supported by any platform,
// therefore ignored

MySet5 := SORT(Person,last_name,first_name,STABLE('insertionsort'));
// stable insertion sort, not supported by Thor
</programlisting>

      <para>Ver também: <link linkend="SORTED">SORTED</link>, <link
      linkend="RANK">RANK</link>, <link linkend="RANKED">RANKED</link>, <link
      linkend="EXCEPT">EXCEPT</link></para>
    </sect3>
  </sect2>
</sect1>
