<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="INDEX_record_structure">
  <title>INDEX</title>

  <para><emphasis> attr</emphasis><emphasis role="bold"> := INDEX<indexterm>
      <primary>INDEX</primary>
    </indexterm>([</emphasis><emphasis> baserecset, </emphasis><emphasis
  role="bold">]</emphasis><emphasis> keys, indexfile </emphasis><emphasis
  role="bold">[,SORTED<indexterm>
      <primary>SORTED</primary>
    </indexterm>] [,OPT<indexterm>
      <primary>OPT</primary>
    </indexterm>] [,COMPRESSED<indexterm>
      <primary>COMPRESSED</primary>
    </indexterm>( LZW<indexterm>
      <primary>LZW</primary>
    </indexterm> | ROW<indexterm>
      <primary>ROW</primary>
    </indexterm> | FIRST<indexterm>
      <primary>FIRST</primary>
    </indexterm>) ]</emphasis><emphasis role="bold"> [,DISTRIBUTED<indexterm>
      <primary>DISTRIBUTED</primary>
    </indexterm>] [,FILEPOSITION( [
  </emphasis><emphasis>flag</emphasis><emphasis role="bold">] ) ] [,
  MAXLENGTH<indexterm>
      <primary>MAXLENGTH</primary>
    </indexterm>[</emphasis>(<emphasis>**value</emphasis>**)<emphasis
  role="bold">] ] );</emphasis></para>

  <para><emphasis> attr</emphasis><emphasis role="bold"> :=
  INDEX([</emphasis><emphasis> baserecset, </emphasis><emphasis
  role="bold">]</emphasis><emphasis> keys, payload, indexfile
  </emphasis><emphasis role="bold">[,SORTED] [,OPT] [,COMPRESSED( LZW | ROW |
  FIRST) ] [,DISTRIBUTED] [,FILEPOSITION( [
  </emphasis><emphasis>flag</emphasis><emphasis role="bold">] ) ] [,
  MAXLENGTH<indexterm>
      <primary>MAXLENGTH</primary>
    </indexterm>[</emphasis>(<emphasis>value</emphasis>)<emphasis
  role="bold">] ]</emphasis>);</para>

  <para><emphasis> attr</emphasis><emphasis role="bold"> :=
  INDEX(</emphasis><emphasis>index,newindexfile</emphasis><emphasis
  role="bold"> [, MAXLENGTH<indexterm>
      <primary>MAXLENGTH</primary>
    </indexterm>[</emphasis>(<emphasis>value</emphasis>)<emphasis
  role="bold">] ]); </emphasis></para>

  <informaltable colsep="1" frame="all" rowsep="1">
    <tgroup cols="2">
      <colspec align="left" colwidth="122.40pt"/>

      <colspec/>

      <tbody>
        <row>
          <entry><emphasis>attr</emphasis></entry>

          <entry>O nome do INDEX a ser usado posteriormente em outros
          atributos.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis>baserecset</emphasis></entry>

          <entry>Opcional. O conjunto de registros de dados para o qual o
          arquivo de índice foi criado. Se omitido, todos os campos dos
          parâmetros <emphasis>keys</emphasis> e <emphasis>payload</emphasis>
          devem ser totalmente qualificados. &gt;</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis>keys</emphasis></entry>

          <entry>A estrutura RECORD dos campos no
          <emphasis>indexfile</emphasis> que contém informações-chave e de
          posição do arquivo a serem mencionadas no
          <emphasis>baserecset</emphasis>. Os nomes e tipos de campos devem
          corresponder aos campos de <emphasis>baserecset</emphasis> (os tipos
          de campos REAL e DECIMAL não são permitidos). Isso também pode
          conter campos adicionais que não estão presentes no
          <emphasis>baserecset</emphasis> (campos calculados). Se omitido,
          todos os campos em <emphasis>baserecset</emphasis> serão
          usados.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis>payload</emphasis></entry>

          <entry>A estrutura RECORD do <emphasis>indexfile</emphasis> que
          contém campos adicionais não usados como chaves. O nome do atributo.
          <emphasis>baserecset</emphasis> se o nome do baserecset estiver na
          estrutura, especificará "todos os outros campos ainda não nomeados
          no parâmetro <emphasis>keys</emphasis> ". Isso pode conter campos
          que não estão presentes no <emphasis>baserecset</emphasis> (campos
          calculados). A <emphasis>payload</emphasis> esses campos não ocupam
          espaço nos nós non-leaf do índice e não podem ser citados em uma
          cláusula de filtro KEYED() Todos os campos com o modificador {BLOB}
          (para permitir mais de 32 K de dados por entrada de índice) são
          armazenados no <emphasis>indexfile</emphasis>, mas não com o resto
          do registro. O acesso aos dados do BLOB exige uma procura
          adicional.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis>indexfile</emphasis></entry>

          <entry>Uma constante de string que contém o nome do arquivo lógico
          do índice. Consulte a seção <emphasis>Escopo e Nomes de arquivos
          lógicos </emphasis> para obter mais detalhes sobre nomes de arquivos
          lógicos.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis role="bold">SORTED</emphasis></entry>

          <entry>Opcional. Especifica que, quando o índice é acessado, os
          registros são fornecidos na ordem das <emphasis>keys</emphasis>. Se
          omitido, a ordem do registro retornado será indefinida.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis role="bold">OPT</emphasis></entry>

          <entry><para>Opcional. Significa que usar o índice quando o
          <emphasis>indexfile</emphasis> não existe resulta em um conjunto de
          registros vazio em vez de em uma condição de erro.</para></entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis role="bold">COMPRESSED</emphasis></entry>

          <entry><para>Opcional. Especifica o tipo de compactação usado. Se
          omitido, o padrão usado é <emphasis role="bold"> LZW</emphasis>, uma
          variante do algoritmo Lempel-Ziv-Welch. A especificação de <emphasis
          role="bold">ROW</emphasis> compacta entradas de índice com base nas
          diferenças entre linhas contíguas (apenas para uso com registros de
          comprimento fixo) e é recomendada quando um tempo de descompactação
          rápido é mais importante que a quantidade de compactação conseguida.
          <emphasis role="bold">FIRST</emphasis> compacta os elementos
          principais comuns da chave (recomendado apenas para uso na
          comparação de cronometragem de tempo).</para></entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis role="bold">DISTRIBUTED</emphasis></entry>

          <entry>Opcional. Especifica que o índice foi criado com a opção
          DISTRIBUTED na ação BUILD ação <indexterm>
              <primary>BUILD action</primary>
            </indexterm> ou que a ação BUILD simplesmente fez referência à
          declaração INDEX<indexterm>
              <primary>INDEX declaration</primary>
            </indexterm> com a opção DISTRIBUTED. Portanto, o INDEX é acessado
          localmente em cada nó (de forma semelhante à função LOCAL<indexterm>
              <primary>LOCAL function</primary>
            </indexterm>, que é preferível), não é classificado globalmente e
          não há um índice raiz para indicar que parte do índice conterá uma
          determinada entrada. Isso pode ser útil em queries do Roxie
          juntamente com o uso de ALLNODES.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis role="bold">FILEPOSITION</emphasis></entry>

          <entry>Opcional. Se a <emphasis> flag</emphasis> for FALSE, evitará
          o comportamento padrão da criação do campo implícito fileposition e
          não tratará um campo inteiro à direita de forma diferente do resto
          da carga útil.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis>flag</emphasis></entry>

          <entry>Opcional. TRUE ou FALSE, indicando se o campo “fileposition”
          implícito será ou não criado.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis>index</emphasis></entry>

          <entry><para>O nome de um atributo INDEX previamente definido a ser
          duplicado.</para></entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis>newindexfile</emphasis></entry>

          <entry><para>Uma constante de string contendo o nome do arquivo
          lógico do novo índice. Consulte a seção <emphasis>Escopo e Nomes de
          arquivos lógicos</emphasis> para obter mais detalhes sobre nomes de
          arquivos lógicos.</para></entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis role="bold">MAXLENGTH</emphasis></entry>

          <entry>Opcional. Esta opção é usada para criar índices que são
          compatíveis com versões anteriores às versões 3.0. Especifica o
          comprimento máximo de um registro de índice de comprimento variável.
          Os registros de comprimento fixo sempre utilizam o tamanho mínimo
          exigido. Se o comprimento máximo padrão causar problemas de
          ineficiência, ele pode ser substituído de forma explícita.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis>value</emphasis></entry>

          <entry>Opcional. Um valor inteiro que indica o comprimento máximo.
          Se omitido, o tamanho máximo será calculado a partir da estrutura do
          registro. Registros de comprimento variável que não especificam
          MAXLENGTH podem ser ligeiramente ineficientes.</entry>
        </row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  <para><emphasis role="bold">INDEX </emphasis>declara um índice previamente
  criado para uso. INDEX é relacionado a BUILD (ou BUILDINDEX) da mesma forma
  que DATASET é relacionado a OUTPUT: BUILD cria um arquivo de índice que
  INDEX define para uso no código ECL code. Os arquivos de índice são
  compactados. Um único registro de índice deve ser definido como menos de 32K
  e resultar em uma página de menos de 8 K após a compactação.</para>

  <para>Na parte de metachave da árvore Binária de INDEX, há uma parte do
  arquivo separada de 32K no primeiro nó do cluster Thor onde foi criado, mas
  que foi implementada em todos os nós de um cluster Roxie. O número de partes
  de arquivo do nó folha é igual ao número de nós do cluster Thor onde foi
  criado. No geral, a distribuição específica de registros de nó folha entre
  nós de execução é indefinida, pois depende do tamanho do cluster onde foi
  criado e do tamanho do cluster onde é usado.</para>

  <para>Esses tipos de dados são permitidos na parte das chaves de um
  INDEX:<itemizedlist>
      <listitem>
        <para>BOOLEAN</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>INTEGER</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>UNSIGNED</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>STRING</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>DATA</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>QSTRING</para>

        <para>Todas as STRINGs devem ter comprimento fixo.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist></para>

  <sect2 id="Keyed_Access_INDEX">
    <title>Acesso chaveado INDEX</title>

    <para>Essa forma define um arquivo de índice para permitir acesso ao
    <emphasis>baserecset</emphasis>usando chaves. O índice é usado
    principalmente pelas operações FETCH e JOIN (com a opção KEYED
    option).</para>

    <para>Exemplo:</para>

    <programlisting>PtblRec := RECORD
  STRING2 State := Person.per_st;
  STRING20 City := Person.per_full_city;
  STRING25 Lname := Person.per_last_name;
  STRING15 Fname := Person.per_first_name;
END;

PtblOut := OUTPUT(TABLE(Person,PtblRec),,'RTTEMP::TestFetch');
          
Ptbl := DATASET('RTTEMP::TestFetch',
          {PtblRec,UNSIGNED8 RecPtr {virtual(fileposition)}},
          FLAT);
          
AlphaInStateCity := INDEX(Ptbl,
                   {state,city,lname,fname,RecPtr},
                   'RTTEMPkey::TestFetch');
Bld := BUILDINDEX(AlphaInStateCity);</programlisting>
  </sect2>

  <sect2 id="Payload_INDEX">
    <title>Índices de Payload</title>

    <para>Essa forma define um arquivo de índice que contém campos adicionais
    de carga útil, além das chaves. A carga útil pode conter campos com o
    modificador {BLOB} para permitir a criação de mais de 32 K de dados por
    entrada de índice. Esses campos BLOB são armazenados dentro do
    <emphasis>indexfile</emphasis>, mas não com o resto do registro. O acesso
    aos dados do BLOB exige uma procura adicional.</para>

    <para>Essa forma é usada principalmente em operações JOIN com “half-key”
    para eliminar a necessidade de acessar diretamente o
    <emphasis>baserecset</emphasis>. Assim, o desempenho é superior ao da
    versão da mesma operação com "chave completa" (executada com a opção KEYED
    no JOIN). Por padrão, os campos de carga útil não são classificados
    durante a ação BUILD<indexterm>
        <primary>BUILD action</primary>
      </indexterm> para minimizar o espaço dos nós folha da chave. Esse
    comportamento de classificação pode ser controlado usando
    <emphasis>sortIndexPayload</emphasis> em uma declaração #OPTION.</para>

    <para>Exemplo:</para>

    <programlisting>Vehicles := DATASET('vehicles',
          {STRING2 st,STRING20 city,STRING20 lname,
          UNSIGNED8 fpos{virtual(fileposition)}},FLAT);

VehicleKey := INDEX(Vehicles,{st,city},{lname,fpos},'vkey::st.city'); 
BUILDINDEX(VehicleKey);</programlisting>
  </sect2>

  <sect2 id="Duplicate_INDEX">
    <title>Duplicate INDEX</title>

    <para>Essa forma define um <emphasis>newindexfile </emphasis> idêntico ao
    <emphasis>index</emphasis> previamente definido.</para>

    <para>Exemplo:</para>

    <programlisting>NewVehicleKey := INDEX(VehicleKey,'NEW::vkey::st.city');
          //define NewVehicleKey like VehicleKey</programlisting>

    <para>Ver também: <link linkend="DATASET">DATASET</link>, <link
    linkend="BUILD">BUILDINDEX</link>, <link linkend="JOIN">JOIN</link>, <link
    linkend="FETCH">FETCH</link>, <link
    linkend="KEYED-WILD">KEYED/WILD</link></para>
  </sect2>
</sect1>
