<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="Implicit_Dataset_Relationality">
  <title>Dataset Implícitos<indexterm>
      <primary>Implicit Dataset</primary>
    </indexterm> Racionabilidade<indexterm>
      <primary>Relationality</primary>
    </indexterm><indexterm>
      <primary>Racionalidade Implícita do Dataset</primary>
    </indexterm></title>

  <para>Dataset secundários aninhados<indexterm>
      <primary>Datasets secundários aninhados</primary>
    </indexterm> em uma Refinaria de dados (Thor) ou em um cluster de Motor de
  entrega rápida de dados (Roxie) são inerentemente relacionais, pois todos os
  dados principais-secundários estão contidos em um único registro físico. As
  seguintes regras se aplicam a todas as relações inerentes.</para>

  <para>O nível de escopo de uma determinada query é definido pelo dataset
  primário da query. Durante a query, supõe-se que você está trabalhando com
  um único registro desse dataset primário.</para>

  <para>Vamos supor que você tem a seguinte estrutura relacional no banco de
  dados:</para>

  <programlisting>     Household           Parent 
        Person           Child of Household 
          Accounts       Child of Person, Grandchild of Household</programlisting>

  <para>Isso significa que, no nível do escopo primário:</para>

  <para>a) Todos os campos de qualquer arquivo que têm uma relação de um para
  muitos com o arquivo primário estarão disponíveis. Ou seja, todos os campos
  em qualquer registro principal (ou registro principal de um registro
  principal etc.) estão disponíveis para o secundário. Por exemplo, se o
  dataset Person for o escopo primário, todos os campos do dataset Household
  estarão disponíveis.</para>

  <para>b) Todos os datasets secundários (ou datasets secundários de um
  dataset secundário etc.) podem ser usados para filtrar o principal, desde
  que a subquery use uma função agregada ou opere no nível de existência de um
  conjunto de registros secundários que cumpram os critérios do filtro
  (consulte EXISTS).Você pode usar campos específicos de dentro de um registro
  secundário no nível de escopo do registro principal usando EVALUATE ou
  subscrevendo ([]) um registro secundário específico. Por exemplo, se o
  dataset Person for o escopo primário, você poderá filtrar o conjunto de
  registros relacionados de Accounts e verificar se filtrou todos os registros
  relacionados de Accounts.</para>

  <para>c) Se um dataset for usado em um escopo em que não é um secundário do
  dataset primário, será avaliado no escopo que abrange o dataset. Por
  exemplo, a expressão:</para>

  <para><programlisting>Household(Person(personage &gt; AVE(Person,personage))</programlisting></para>

  <para>significa "residências que contêm pessoas com idade acima da idade
  média da residência". Isso <emphasis role="underline">não</emphasis>
  significa "residências que contêm pessoas com idade acima da idade média de
  todas as residências". Isso ocorre porque o dataset principal (Household)
  abrange o dataset secundário (Person), o que faz com que a avaliação da
  função AVE opere no nível das pessoas dentro da residência.</para>

  <para>d) Um atributo definido com o serviço de fluxo de trabalho STORED() é
  avaliado no nível global. É um erro se não puder ser avaliado
  independentemente de outros datasets. Isso pode levar a alguns
  comportamentos um pouco estranhos:</para>

  <programlisting>AveAge := AVE(Person,personage);
MyHouses := Household(Person(personage &gt; aveAge));</programlisting>

  <para>significa "residências que contêm pessoas com idade acima da idade
  média da residência". No entanto,</para>

  <programlisting>AveAge := AVE(Person,personage) : STORED('AveAge');
MyHouses := Household(Person(personage &gt; aveAge));</programlisting>

  <para>Significa "residências que contêm pessoas com idade acima da idade
  média de todas as residências". Isso ocorre porque agora o atributo AveAge é
  avaliado fora do escopo que abrange Household.</para>
</sect1>
