<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<book>
  <bookinfo>
    <title>Instalando a plataforma HPCC: Módulo de Hardware</title>

    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../../images/redswooshWithLogo3.jpg"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>

    <author>
      <surname>Equipe de documentação de Boca Raton</surname>
    </author>

    <legalnotice>
      <para>Sua opinião e comentários sobre este documento são muito
      bem-vindos e podem ser enviados por e-mail para
      <email>docfeedback@hpccsystems.com</email></para>

      <para>Inclua a frase <emphasis role="bold">Feedback sobre
      documentação</emphasis> na linha de assunto e indique o nome do
      documento, o número das páginas e número da versão atual no corpo da
      mensagem.</para>

      <para>LexisNexis e o logotipo Knowledge Burst são marcas comerciais
      registradas da Reed Elsevier Properties Inc., usadas sob licença.</para>

      <para>HPCC Systems é uma marca comercial registrada da LexisNexis Risk
      Data Management Inc.</para>

      <para>Os demais produtos, logotipos e serviços podem ser marcas
      comerciais ou registradas de suas respectivas empresas. Todos os nomes e
      dados de exemplo usados neste manual são fictícios. Qualquer semelhança
      com pessoas reais, vivas ou mortas, é mera coincidência.</para>

      <para/>
    </legalnotice>

    <xi:include href="../../../common/Version.xml" xpointer="FooterInfo"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

    <xi:include href="../../../common/Version.xml" xpointer="DateVer"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

    <corpname>HPCC Systems</corpname>

    <xi:include href="../../../common/Version.xml" xpointer="Copyright"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

    <mediaobject role="logo">
      <imageobject>
        <imagedata fileref="images/LN_Rightjustified.jpg"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </bookinfo>

  <chapter id="Hardware-and-Software-Chapter">
    <title>Requerimento de Hardware e Software</title>

    <para>Esta seção descreve alguns requisitos ou recomendações de hardware e
    software para executar o HPCC. Essencialmente, o sistema HPCC foi
    projetado para ser executado em hardware comum, podendo funcionar em quase
    todos os tipos de hardware. Para obter um benefício real de toda a
    capacidade do sistema HPCC, é preciso implementar o HPCC System em
    hardware modernos e mais avançados.</para>

    <para>As tecnologias de hardware e software estão mudando e sendo
    aperfeiçoadas constantemente. Em função disso, os requisitos e as
    recomendações mais recentes e atualizadas estão disponíveis no Portal do
    HPCC Systems A página Requisitos do sistema descreve de forma detalhada os
    requisitos mais recentes da plataforma.</para>

    <para><ulink
    url="http://hpccsystems.com/permlink/requirements">http://hpccsystems.com/permlink/requirements</ulink></para>

    <sect1 id="HW-Switch" role="nobrk">
      <title>Switch de Rede</title>

      <para>A switch de rede é um componente importante do HPCC System.</para>

      <sect2 id="Switch-Requirements">
        <title>Requerimento do Switch</title>

        <itemizedlist spacing="compact">
          <listitem>
            <para>Número suficiente de portas para permitir que todos os nós
            sejam conectados diretamente a ele;</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Suporte à IGMP v.2 </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Suporte à monitoração IGMP</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>Seu HPCC System supostamente apresentará um melhor desempenho
        quando cada nó estiver conectado diretamente a um único switch. Você
        precisa fornecer uma porta para cada nó em um único switch para
        otimizar o desempenho do sistema. O tamanho do seu switch deve
        corresponder ao tamanho do seu sistema. É importante assegurar que a
        chave utilizada tenha capacidade suficiente para que cada nó seja
        conectado à sua própria porta.</para>
      </sect2>

      <sect2 id="Switch-additional-recommend">
        <title>Recursos adicionais recomendados para o Switch</title>

        <para><itemizedlist mark="square" spacing="compact">
            <listitem>
              <para>Velocidade em Gigabit</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Backplane sem bloqueio e não sobrecarregado</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Baixa latência (menos de 35usec)</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Comutação da camada 3</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Gerenciado e monitorado (SNMP é uma vantagem a
              mais)</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Suporte de canal de porta (agrupamento de portas)</para>
            </listitem>
          </itemizedlist></para>

        <para>Normalmente, os swithcs de maior qualidade e produtividade
        também oferecerão melhor desempenho. Em sistemas maiores, a melhor
        opção é usar um switch gerenciado de alta capacidade que possa ser
        configurada e ajustada com base na eficiência do HPCC Systems.</para>
      </sect2>
    </sect1>

    <sect1 id="HW-LoadBalancer">
      <title>Balanceamento de Carga</title>

      <para>Um balanceador de carga distribui o tráfego da rede entre vários
      servidores. Cada nó do Roxie é capaz de receber solicitações e de
      retornar resultados. Consequentemente, um balanceador de carga distribui
      a carga de maneira eficiente para obter o melhor desempenho e evitar um
      possível gargalo.</para>

      <sect2 id="LoadBalancerRequirements">
        <title>Requerimento do Balanceamento de Carga</title>

        <sect3 id="LoadBalancer_MinimumRequirements">
          <title>Requisitos mínimos de entrada</title>

          <para><itemizedlist spacing="compact">
              <listitem>
                <para>Transferência: 1 Gigabit</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Portas Ethernet: 2</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Estratégia de balanceamento: Round Robin</para>
              </listitem>
            </itemizedlist></para>
        </sect3>

        <sect3 id="LoadBalancer_StandardRequirements">
          <title>Requisitos padrão</title>

          <para><itemizedlist spacing="compact">
              <listitem>
                <para>Transferência: 8Gbps</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Portas Gigabit Ethernet: 4</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Estratégia de balanceamento: Flexível (iRules F5 ou
                equivalente)</para>
              </listitem>
            </itemizedlist></para>
        </sect3>

        <sect3 id="LoadBalancer_RecommendedCapabilities">
          <title>Capacidade Recomendada</title>

          <para><itemizedlist spacing="compact">
              <listitem>
                <para>Capacidade de fornecer rotação de carga cíclica (e não o
                balanceamento de carga)</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Capacidade de encaminhar o tráfego SOAP/HTTP</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Capacidade de fornecer roteamento de triangulação/n-path
                (tráfego de entrada através do balanceador de carga para o nó,
                respostas enviadas através do switch).</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Capacidade de tratar um cluster de nós como uma entidade
                única (para clusters de balanceamento de carga, não os
                nós)</para>

                <para>ou</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Capacidade de empilhar ou estruturar em camadas os
                balanceadores de carga em vários níveis.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist></para>
        </sect3>
      </sect2>
    </sect1>

    <sect1 id="Nodes-Hardware">
      <title>Hardware-Nós</title>

      <para>Um HPCC System pode ser executado como um sistema de nó único ou
      de nós múltiplos.</para>

      <para>Essas recomendações de hardware destinam-se a um sistema de
      produção de vários nós. Um sistema de teste pode usar especificações
      menos rigorosas. Além disso, embora seja mais fácil gerenciar um sistema
      onde todos os nós sejam idênticos, isso não é obrigatório. Porém, é
      importante observar que seu sistema será executado na mesma velocidade
      de seu nó mais lento.</para>

      <sect2 id="Node-Min-requirements">
        <title>Requerimento Mínimo para um nó</title>

        <itemizedlist mark="square" spacing="compact">
          <listitem>
            <para>CPU Pentium 4 ou mais recente</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>32-bit</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>1GB de RAM por escravo</para>

            <para>(Observação: se você configurar mais de 1 escravo por nó, a
            memória será compartilhada. Por exemplo, se desejar 2 escravos por
            nó com 4 GB de memória cada, o servidor precisará de 8 GB de
            memória total.)</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Um disco rígido (com espaço livre suficiente para lidar com
            o tamanho dos dados que você pretende processar) ou um
            armazenamento conectado à rede.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Interface de rede de 1 GigE</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </sect2>

      <sect2 id="Node-recommended-specifications">
        <title>Especificações recomendadas para os nós</title>

        <para><itemizedlist mark="square" spacing="compact">
            <listitem>
              <para>CPU Dual Core i7 (ou melhor)</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>64-bit</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>4 GB de RAM (ou mais) por escravo</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Interface de rede de 1 GigE</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Suporte à inicialização PXE no BIOS</para>

              <para>O suporte à inicialização PXE é recomendado para que você
              possa gerenciar os pacotes do OS (SO) e outras configurações
              quando tiver um sistema maior.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Opcionalmente, suporte para IPMI e KVM sobre IP</para>

              <para><emphasis role="bold">Para os nós do
              Roxie:</emphasis></para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Dois discos rígidos SAS de 10K RPM (ou mais
              rápidos)</para>

              <para>Normalmente, a velocidade do disco é uma prioridade para
              os nós do Roxie</para>

              <para><emphasis role="bold">Para os nós do
              Thor:</emphasis></para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Dois discos rígidos SATA de 7200K RPM (Thor)</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Opcionalmente, 3 ou mais discos rígidos podem ser
              configurados em um contêiner RAID 5 para melhorar o desempenho e
              a disponibilidade.</para>

              <para>Normalmente, a capacidade do disco é uma prioridade para
              os nós do Thor</para>
            </listitem>
          </itemizedlist></para>
      </sect2>
    </sect1>

    <sect1 id="Nodes-Software">
      <title>Software-Nós</title>

      <para>Todos os nós devem ter sistemas operacionais idênticos.
      Recomendamos que todos os nós tenham instalados configurações BIOS e
      pacotes idênticos. Isso diminui significativamente as variáveis em caso
      de solução de problemas. Embora seja mais fácil gerenciar um sistema
      onde todos os nós são idênticos, isso não é obrigatório.</para>

      <sect2 id="Operating-System-Requirements">
        <title>Requerimentos do Sistema Operacional</title>

        <para>Os pacotes de instalação binária estão disponíveis para diversos
        sistemas operacionais Linux. Os requisitos da plataforma do HPCC
        System estão prontamente disponíveis no Portal do HPCC.</para>

        <para><ulink
        url="http://hpccsystems.com/permlink/requirements">https://hpccsystems.com/training/documentation/system-requirements</ulink></para>
      </sect2>

      <sect2 id="configuration-manager">
        <title>Dependências</title>

        <para>Para instalar o HPCC em seu sistema, é preciso ter os pacotes de
        componentes obrigatórios instalados no sistema. As dependências
        obrigatórias podem variar de acordo com a sua plataforma. Em alguns
        casos, as dependências estão incluídas nos pacotes de instalação. Em
        outras situações, a instalação pode não ser concluída com sucesso, e o
        utilitário de gerenciamento do pacote solicitará os pacotes
        obrigatórios. A instalação desses pacotes pode variar de acordo com a
        sua plataforma. Para detalhes sobre comandos de instalação específicos
        para obter e instalar esses pacotes, consulte os comandos específicos
        do seu Sistema Operacional. <variablelist>
            <varlistentry>
              <term>Observação:</term>

              <listitem>
                <para>Para instalações CentOS, o repositório Fedora EPEL é
                obrigatório.</para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist></para>
      </sect2>

      <sect2 id="SSH_Keys" role="brk">
        <title>Chaves SSH</title>

        <para>Os componentes do HPCC usam chaves ssh para autenticar uns aos
        outros Isso é obrigatório para a comunicação entre os nós. Fornecemos
        um script para geração de chaves. Você precisa executar esse script e
        distribuir as chaves públicas e privadas a todos os nós após ter
        instalado os pacotes em todos eles, porém antes de configurar um HPCC
        de nós múltiplos.</para>

        <para><itemizedlist spacing="compact">
            <listitem>
              <para>Como usuário root (ou sudo como mostrado abaixo), gere uma
              nova chave usando este comando:</para>

              <para><programlisting>sudo /opt/HPCCSystems/sbin/keygen.sh</programlisting></para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Distribua as chaves para todos os nós. No diretório
              <emphasis role="bold">/home/hpcc/.ssh</emphasis> , copie esses
              três arquivos para o mesmo diretório (<emphasis
              role="bold">/home/hpcc/.ssh</emphasis>) em cada nó: Em todos os
              nós</para>

              <itemizedlist spacing="compact">
                <listitem>
                  <para><emphasis role="bold">id_rsa</emphasis></para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para><emphasis role="bold">id_rsa.pub</emphasis></para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para><emphasis
                  role="bold">authorized_keys</emphasis></para>
                </listitem>
              </itemizedlist>

              <para>Lembre-se de que os arquivos devem reter as permissões ao
              serem distribuídos. Essas chaves precisam pertencer ao usuário
              <emphasis role="bold">“hpcc”</emphasis>.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist></para>
      </sect2>
    </sect1>

    <sect1 id="workstation-requirements">
      <title>Requerimentos da estação de trabalho</title>

      <itemizedlist spacing="compact">
        <listitem>
          <para>A execução da plataforma HPCC requer comunicação desde a
          estação de trabalho do usuário com um navegador até o HPCC. Isso
          será usado para acessar o ECL Watch -- uma interface com base na Web
          para seu HPCC System. O ECL Watch permite examinar e gerenciar os
          vários aspectos do HPCC e permite ver informações sobre tarefas
          executadas, arquivos de dados e métricas de sistema.</para>

          <para>Use um dos navegadores Web compatíveis com Javascript
          habilitado.</para>

          <itemizedlist spacing="compact">
            <listitem>
              <para>Internet Explorer® 11 (ou mais recente)</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Firefox 3.0 (ou mais recente)</para>

              <!--***Add additional browsers when approved-->
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Google Chrome 10 (ou mais recente)</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <para>Se a segurança do navegador estiver configurada para <emphasis
          role="bold">Alta</emphasis>, você precisa adicionar o ECLWatch como
          site confiável para permitir que o Javascript seja executado.</para>

          <!--note: window users may want to use the 32 bit graph control***-->
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Instale o ECL IDE</para>

          <para>O ECL IDE (Ambiente de desenvolvimento integrado) é uma
          ferramenta usada para criar consultas em seus dados e arquivos ECL
          com os quais suas consultas serão compiladas.</para>

          <para>Baixe o ECL IDE no portal do HPCC Systems no endereço
          http://hpccsystems.com</para>

          <para>Você encontra o ECL IDE e as Ferramentas do Client nesta
          página usando o URL:</para>

          <para><ulink
          url="http://hpccsystems.com/download/free-community-edition/ecl-ide">http://hpccsystems.com/download/free-community-edition/ecl-ide</ulink></para>

          <para>O ECL IDE foi projetado para ser executado em máquinas
          Windows. Consulte a seção Anexos para obter instruções sobre como
          executar em estações de trabalho Linux usando o Wine.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Compilador Microsoft VS 2008 C++ (edição Express ou
          Professional). Isso é necessário caso você esteja executando o
          Windows e queira compilar consultas localmente. Isso permite
          compilar e executar código ECL em sua estação de trabalho
          Windows.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>GCC Isso é necessário se você estiver executando o Linux e
          deseja compilar consultas localmente em uma máquina Linux autônoma
          (pode ser que isso já esteja disponível para você, já que
          normalmente acompanha o sistema operacional).</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </sect1>
  </chapter>
</book>
