<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<chapter id="CT_Overview">
  <title><emphasis role="bold">Visão geral</emphasis></title>

  <para>Este manual contém informações para o conjunto de Ferramentas do
  cliente a serem usadas no HPCC da LexisNexis. Essas ferramentas
  incluem:</para>

  <informaltable colsep="1" frame="all" rowsep="1">
    <tgroup cols="2">
      <colspec align="left" colwidth="122.40pt"/>

      <colspec/>

      <tbody>
        <row>
          <entry><emphasis role="bold">ECL IDE</emphasis></entry>

          <entry>Um ambiente de desenvolvimento integrado para que os
          programadores de ECL possam criar, editar e executar códigos
          ECL.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis role="bold">ECL Debugger</emphasis></entry>

          <entry>Uma ferramenta de desenvolvimento integrada ao ECL IDE, usada
          para fazer a depuração das consultas na medida em que elas são
          criadas.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis role="bold">ECLPlus</emphasis></entry>

          <entry>Ferramenta de execução ECL da linha de comando para facilitar
          a automação da execução do código ECL.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis role="bold">ECL</emphasis></entry>

          <entry>Ferramenta ECL de linha de comando.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis role="bold">ECL Compiler</emphasis></entry>

          <entry>Compilador ECL de linha de comando.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis role="bold">DFUPlus</emphasis></entry>

          <entry>Ferramenta de gerenciamento do Utilitário de Arquivo
          Distribuído da linha de comando, facilita a automação do spray do
          arquivo de dados, do despray e de outras tarefas comuns de manuseio
          de arquivos.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis role="bold">ESDL</emphasis></entry>

          <entry>Ferramenta de gerenciamento ESDL de linha de comando.</entry>
        </row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  <para><emphasis role="bold"> </emphasis></para>

  <sect1 id="Documentation_Conventions">
    <title>Convenções de documentação</title>

    <sect2 id="ECL_Language">
      <title><emphasis>Linguagem ECL</emphasis></title>

      <para>Embora o ECL não faça distinção entre maiúsculas e minúsculas, as
      palavras-chave reservadas do ECL e as funções contidas neste documento
      são sempre exibidas com todos os caracteres EM MAIÚSCULA ( ALL CAPS )
      para dar destaque e facilitar a identificação.</para>

      <sect3 id="CT_ECL_ExampleCode">
        <title>Código de exemplo</title>

        <para>Todos os códigos de exemplo neste documento aparecem com a
        seguinte fonte:</para>

        <programlisting>MyECLFileName := COUNT(Person);
// MyECLFileName is a user-defined ECL file
// COUNT is a built-in ECL function
// Person is the name of a dataset</programlisting>

        <para>Nomes de arquivos ECL e os nomes de conjunto de registros são
        sempre mostrados no código de exemplo em caixa mista (maiúsculas e
        minúsculas). Palavras em execução podem ser usadas para identificar
        explicitamente a finalidade nos exemplos.</para>
      </sect3>

      <sect3 id="CT_ECL_Actions">
        <title>Ações</title>

        <para>Nas seções passo a passo, haverá ações explícitas a serem
        realizadas. Todas elas são mostradas com um marcador ou um número (da
        etapa) para diferenciar as etapas de ação do texto explicativo, como
        mostrado aqui:</para>

        <para><itemizedlist>
            <listitem>
              <para>As ações do teclado e mouse são todas mostradas em caixa
              baixa, tais como: Pressione a tecla Enter</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Os itens na tela que devem ser selecionados são mostrados
              em negrito, como por exemplo: pressione o botão <emphasis
              role="bold">OK </emphasis>.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist></para>
      </sect3>
    </sect2>

    <sect2 id="Installation" role="brk">
      <title>Instalação</title>

      <para>O programa de instalação instala todas as ferramentas do cliente,
      incluindo ECLPlus, DFUPlus, e as ferramentas ECL de linha de
      comando.</para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Na página de download do HPCC
          Systems<superscript>®</superscript> , <ulink
          url="http://hpccsystems.com/download/free-community-edition/client-tools">http://hpccsystems.com/download/free-community-edition/client-tools</ulink></para>

          <para>Faça o download das Ferramentas do cliente apropriadas para
          seu sistema operacional. (disponível para CentOS, Ubuntu, Mac OSX,
          ou Windows)</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Instale o software de ferramentas do cliente em sua
          máquina.</para>

          <para><emphasis role="bold">Windows: </emphasis></para>

          <para>Execute o arquivo executável, p.ex.:
          hpccsystems-clienttools_community-4.X.X-XWindows-i386.exe em sua
          máquina. Siga os comandos para concluir a instalação.</para>

          <para><emphasis role="bold">Sistemas baseados em RPM
          (CentOS/RedHat): </emphasis></para>

          <para>Será fornecido um pacote de instalação do RPM. Instale o RPM
          com o comutador -Uvh, o “U” ou “atualização” fará uma atualização se
          uma versão prévia já tiver sido instalada. <programlisting>sudo rpm -Uvh &lt;rpm file name&gt;</programlisting></para>

          <para><emphasis role="bold">Sistemas baseados em Debian
          (Ubuntu):</emphasis></para>

          <para>Um pacote Debian é disponibilizado para instalações Ubuntu.
          Para instalar o pacote, use:</para>

          <programlisting>sudo dpkg -i &lt;deb filename&gt;</programlisting>

          <para><emphasis role="bold">Mac OSX:</emphasis></para>

          <para>Execute o arquivo de instalação, p.ex.:
          hpccsystems-clienttools_community-4.X.X-XDarwin-x86_64.dmg. Siga os
          comandos para concluir a instalação.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
    </sect2>
  </sect1>
</chapter>
