<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<chapter id="CT_Overview">
  <title><emphasis role="bold">Visão geral</emphasis></title>

  <para>Este manual contém informações para o conjunto de Ferramentas do
  cliente a serem usadas no HPCC da LexisNexis. Essas ferramentas
  incluem:</para>

  <informaltable colsep="0" frame="none" rowsep="0">
    <tgroup cols="2">
      <colspec align="left" colwidth="122.40pt"/>

      <colspec/>

      <tbody>
        <row>
          <entry><emphasis role="bold">ECLPlus</emphasis></entry>

          <entry>Ferramenta de execução ECL da linha de comando para facilitar
          a automação da execução do código ECL.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis role="bold">ECL</emphasis></entry>

          <entry>Ferramenta ECL de linha de comando.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis role="bold">ECL Compiler</emphasis></entry>

          <entry>Compilador ECL de linha de comando.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis role="bold">DFUPlus</emphasis></entry>

          <entry>Ferramenta de gerenciamento do Utilitário de Arquivo
          Distribuído da linha de comando, facilita a automação do spray do
          arquivo de dados, do despray e de outras tarefas comuns de manuseio
          de arquivos.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis role="bold">ESDL</emphasis></entry>

          <entry>Ferramenta de gerenciamento ESDL de linha de comando.</entry>
        </row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  <para><emphasis role="bold"> </emphasis></para>

  <sect1 id="Documentation_Conventions">
    <title>Convenções de documentação</title>

    <sect2 id="ECL_Language">
      <title><emphasis>Linguagem ECL</emphasis></title>

      <para>Embora o ECL não faça distinção entre maiúsculas e minúsculas, as
      palavras-chave reservadas do ECL e as funções contidas neste documento
      são sempre exibidas com todos os caracteres EM MAIÚSCULA ( ALL CAPS )
      para dar destaque e facilitar a identificação.</para>

      <sect3 id="CT_Conventions_ExampleCode">
        <title>Exemplo:</title>

        <para>Todos os códigos de exemplo neste documento aparecem com a
        seguinte fonte:</para>

        <programlisting>MyECLFileName := COUNT(Person);
// MyECLFileName is a user-defined ECL file
// COUNT is a built-in ECL function
// Person is the name of a dataset</programlisting>

        <para>Nomes de arquivos ECL e os nomes de conjunto de registros são
        sempre mostrados no código de exemplo em caixa mista (maiúsculas e
        minúsculas). Palavras em execução podem ser usadas para identificar
        explicitamente a finalidade nos exemplos.</para>
      </sect3>

      <sect3 id="CT_Convetions_Actions">
        <title>Ações</title>

        <para>Nas seções passo a passo, haverá ações explícitas a serem
        realizadas. Todas elas são mostradas com um marcador ou um número (da
        etapa) para diferenciar as etapas de ação do texto explicativo, como
        mostrado aqui:</para>

        <para><itemizedlist>
            <listitem>
              <para>As ações do teclado e mouse são todas mostradas em caixa
              alta, tais como: DOUBLE-CLICK (CLIQUE DUAS VEZES), ou pressione
              a tecla ENTER .</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Os itens na tela que devem ser selecionados são mostrados
              em negrito, como por exemplo: pressione o botão <emphasis
              role="bold">OK </emphasis>.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist></para>
      </sect3>
    </sect2>

    <sect2 id="ClientTools_Installation" role="brk">
      <title>Instalação</title>

      <para>O programa de instalação instala todas as ferramentas do cliente,
      incluindo ECLPlus, DFUPlus, e as ferramentas ECL de linha de
      comando.</para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Na página de download do HPCC
          Systems<superscript>®</superscript> , <ulink
          url="http://hpccsystems.com/download/free-community-edition/client-tools">http://hpccsystems.com/download/free-community-edition/client-tools</ulink></para>

          <para>Faça o download das Ferramentas do cliente apropriadas para
          seu sistema operacional. (disponível para CentOS, Ubuntu, Mac OSX,
          ou Windows)</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Instale o software de ferramentas do cliente em sua
          máquina.</para>

          <para><emphasis role="bold">Windows: </emphasis></para>

          <para>Execute o arquivo executável, p.ex.:
          hpccsystems-clienttools_community-4.X.X-XWindows-i386.exe em sua
          máquina. Siga os comandos para concluir a instalação.</para>

          <para><emphasis role="bold">Sistemas baseados em RPM
          (CentOS/RedHat): </emphasis></para>

          <para>Será fornecido um pacote de instalação do RPM. Instale o RPM
          com o comutador -Uvh, o “U” ou “atualização” fará uma atualização se
          uma versão prévia já tiver sido instalada. <programlisting>sudo rpm -Uvh &lt;rpm file name&gt;</programlisting></para>

          <para><emphasis role="bold">Sistemas baseados em Debian
          (Ubuntu):</emphasis></para>

          <para>Um pacote Debian é disponibilizado para instalações Ubuntu.
          Para instalar o pacote, use:</para>

          <programlisting>sudo dpkg -i &lt;deb filename&gt;</programlisting>

          <para><emphasis role="bold">Mac OSX:</emphasis></para>

          <para>Abra o arquivo de imagem de disco da Apple (.dmg) e execute o
          pacote de instalação (.pkg). Siga os comandos para concluir a
          instalação.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
    </sect2>

    <sect2 id="Other_Installs">
      <title>Instalações de Múltiplas Versões</title>

      <para>Você pode instalar várias versões das ferramentas do cliente se
      precisar trabalhar com várias versões da plataforma.</para>

      <para>Para instalar as ferramentas do cliente, você precisa ter o pacote
      de instalação adequado para seu sistema operacional e a versão
      compatível com seu servidor do HPCC Systems:</para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Baixe as Ferramentas do cliente apropriadas para seu sistema
          operacional e versão.</para>

          <para>As Ferramentas do cliente podem ser encontradas na página de
          download do HPCC Systems<superscript>®</superscript> :</para>

          <para><ulink
          url="http://hpccsystems.com/download/free-community-edition/client-tools">http://hpccsystems.com/download/free-community-edition/client-tools</ulink></para>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term>OBSERVAÇÃO:</term>

              <listitem>
                <para>No final da lista, há um link "<emphasis
                role="blue">view older downloads (ver downloads
                antigos)</emphasis>" que permite baixar as versões
                anteriores.</para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Instale as Ferramentas do cliente em seu sistema. Observe as
          seguintes considerações:</para>
        </listitem>
      </orderedlist>

      <para>A partir da versão 4.2, os pacotes de Ferramentas do cliente foram
      desenvolvidos de forma lógica para permitir mais de uma instalação. As
      versões anteriores do pacote das Ferramentas do cliente apenas
      substituem os componentes existentes. O comportamento padrão das
      Ferramentas do cliente é o uso da última versão instalada, exceto se
      você estiver trabalhando diretamente na plataforma. Se você estiver
      trabalhando diretamente na plataforma, ela usará o pacote que foi
      instalado na plataforma.</para>

      <para>Se você instalar uma versão diferente do software Ferramentas do
      cliente recebido, você terá uma pasta em /opt/HPCCSystems que
      corresponde ao conjunto de Ferramentas do cliente. Então você poderia
      ter as versões 4.0.x, 4.2.x, 4.4.x, etc. do software.</para>

      <para>Para versões mais antigas, baixe o(s) pacote(s) e realize a
      instalação. Instale por último aquele que você deseja usar. Após
      instalar a versão antiga, e antes de instalar a versão mais nova, copie
      para uma pasta diferente ou renomeie as Ferramentas do cliente
      localizadas em /opt/HPCCSystems. Isso impede que a nova versão das
      Ferramentas do cliente substitua a antiga.</para>

      <para>Para usar os vários números de versão das Ferramentas do cliente,
      acione explicitamente a Ferramenta do cliente que deseja usar ou
      configure um alias para acionar a Ferramenta do cliente usando o caminho
      ou nome adequado para a versão que você pretende usar. Isso dependerá da
      forma pela qual você deseja salvar as versões antigas instaladas.</para>

      <para><emphasis role="bold">Por exemplo:</emphasis>se quisesse executar
      o eclplus:</para>

      <programlisting>eclplus action=view wuid=W12345678</programlisting>

      <para>Para executar o eclplus em uma versão antiga ou outra versão das
      Ferramentas do cliente, por exemplo a versão 4.0.x:</para>

      <para><programlisting>/opt/HPCCSystems/4.0.x/clienttools/bin/eclplus action=view wuid=W12345678</programlisting></para>

      <para><emphasis role="bold">Windows</emphasis></para>

      <para>O software Ferramentas do cliente para Windows é instalado em um
      diretório como esse: C:\Program Files
      (x86)\HPCCSystems\6.2.0\clienttools\bin onde o número (6.2.0, por
      exemplo) corresponde à versão do software Ferramentas do cliente.</para>

      <para>Se quiser acessar uma versão do software da linha de comando em
      qualquer pasta, adicione a pasta \bin ao caminho no Windows (por
      exemplo, <emphasis role="bold">C:\Program Files
      (x86)\HPCCSystems\6.2.0\clienttools\bin</emphasis> )</para>

      <para>O instalador do Windows perguntará se você deseja remover a versão
      anterior durante a instalação. Se quiser manter as duas, recuse a oferta
      de desinstalação e escolha um diretório de instalação diferente no
      próximo comando.</para>
    </sect2>
  </sect1>
</chapter>
