<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<chapter id="VizIntro">
  <title><emphasis>Introdução a Visualização</emphasis></title>

  <para>O pacote de Visualização é um complemento de código público à
  plataforma do HPCC que permite criar visualizações dos resultados das
  consultas gravadas no ECL.</para>

  <para>As visualizações são um meio importante de transmissão das informações
  dos dados massivos Uma boa representação visual pode ajudar a gerar uma
  análise acionável. Uma representação visualmente abrangente das informações
  pode ajudar a tornar o obscuro em algo mais óbvio.</para>

  <para>As visualizações são um meio importante de transmissão das informações
  dos dados massivos O processamento de big data é apenas uma parte da
  solução; também é preciso compreender a complexidade dos dados. Os métodos
  de visualização dos dados simplificam aquilo que é complexo.</para>

  <para>O pacote Visualização aumenta a funcionalidade da plataforma do HPCC
  permitindo a esquematização dos dados em diagramas, gráficos e mapas para
  adicionar uma representação visual que possa ser facilmente
  compreendida.</para>

  <para>Além disso, a estrutura de visualização subjacente suporta recursos
  avançados para permitir a combinação de gráficos para criar painéis
  interativos.</para>

  <sect1 id="VizInstall">
    <title>Instalação</title>

    <para>Para instalar o pacote de Visualização, use a interface de linha de
    comando do ecl.</para>

    <para/>

    <para><programlisting>ecl bundle install https://github.com/hpcc-systems/Visualizer.git</programlisting></para>

    <para>Para usar o comando "ecl bundle install &amp;lt;git url&amp;gt;", é
    preciso ter o git instalado e configurado em seu sistema. O Git precisa
    estar acessível ao usuário (no caminho).</para>

    <para/>
  </sect1>

  <sect1 id="VizUsing">
    <title>Usando a biblioteca de Visualização</title>

    <para>Uma vez instalado você Importa (IMPORT) a biblioteca e acionar
    qualquer método que seja adequado para a forma dos seus dados.</para>

    <para>Os seguintes passos devem ser seguidos para criar uma visualização
    básica:</para>

    <para><orderedlist>
        <listitem>
          <para>Criação de um dataset adequado.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Crie um dataset com um nome adequado para que a visualização
          possa localizar os dados.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Crie (e gere) a visualização, fazendo referência ao nome
          criado na etapa 2.</para>
        </listitem>
      </orderedlist></para>

    <para>Para alterar a aparência da visualização, as propriedades visuais
    podem ser fornecidas durante a criação da visualização ou aplicadas no
    tempo de execução através do editor de propriedades visuais em tempo
    real.</para>

    <para>Por exemplo:</para>

    <programlisting format="linespecific">IMPORT Visualizer;
ds := DATASET([ {'English', 5},
                {'History', 17},
                {'Geography', 7},
                {'Chemistry', 16},
                {'Irish', 26},
                {'Spanish', 67},
                {'Bioligy', 66},
                {'Physics', 46},
                {'Math', 98}],
                {STRING subject, INTEGER4 year});
data_example := OUTPUT(ds, NAMED('Chart2D__test'));
data_example;
viz_bubble := Visualizer.TwoD.Bubble('bubble',, 'Chart2D__test');
viz_bubble;
</programlisting>

    <para>Este código cria um gráfico de bolha como mostrado abaixo:</para>

    <graphic fileref="../../images/viz10.jpg"/>

    <para/>

    <para>Consulte <link linkend="VizMethods">Métodos</link> para obter
    detalhes sobre as categorias dos métodos de visualização e todos os
    métodos disponíveis.</para>
  </sect1>

  <sect1 id="VizViewing">
    <title>Exibindo a Visualização</title>

    <para>Após executar uma consulta com a visualização incluída, a
    visualização pode ser vista no ECL Watch. As visualizações são adicionadas
    às tarefas como <emphasis>recursos</emphasis> adicionais e podem ser
    vistas na guia <emphasis role="bold">Resources </emphasis> localizada na
    página Detalhes da Workunit.</para>

    <para>Abra a workunit seleciona a aba <emphasis
    role="bold">Resources</emphasis> .</para>

    <para><graphic fileref="../../images/viz07.jpg"/></para>
  </sect1>

  <sect1 id="VizDermProp">
    <title>Propriedades de Aparência</title>

    <para>A camada de aparência fornece um meio de configurar a maneira pela
    qual uma visualização é exibida. Por exemplo, você pode alterar a
    palletteID para um novo esquema de cores. Após executar uma consulta com a
    visualização incluída, a visualização pode ser vista no ECL Watch.</para>

    <para>O <emphasis role="bold">Editor de visualização</emphasis> permite
    alterar a aparência da visualização após ela ter sido executada. As mesmas
    propriedades podem ser especificadas no ECL no momento em que a
    visualização for criada.</para>

    <para>Você pode definir propriedades em seu código ECL ou posteriormente
    no ECL Watch:</para>

    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>Abra a workunit e seleciona a aba <emphasis
        role="bold">Resources</emphasis> .</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Pressione o botão <emphasis role="bold">Properties</emphasis>
        .</para>

        <graphic fileref="../../images/viz08.jpg"/>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Edite as propriedades da forma desejada. <emphasis
        role="bold"/></para>

        <para><graphic fileref="../../images/viz09.jpg"/></para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Pressione o botão <emphasis role="bold">Save</emphasis>
        .<emphasis role="bold"/></para>
      </listitem>
    </orderedlist>

    <para/>
  </sect1>
</chapter>
