<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="ESDL_Attributes_auth_feature">
  <title><emphasis role="bold">auth_feature</emphasis></title>

  <para><indexterm>
      <primary>auth_feature</primary>
    </indexterm>O atributo auth_feature (válido apenas para ESPService ou
  ESPMethod) permite especificar meios de verificar as permissões de um
  usuário para executar um método.</para>

  <para>Para ativar este recurso, seu sistema deve estar configurado para usar
  um formulário de segurança compatível com a autenticação em nível de
  recurso, tal como a segurança LDAP incluída na Community Edition da
  plataforma. Depois da LDAP ter sido configurada, adicione o nome da tag
  fornecido como o valor do atributo <emphasis
  role="bold">authFeature</emphasis> à lista de autenticação em nível de
  recurso na seção “Segurança” do ECL Watch. Em seguida, defina as permissões
  para os usuários e/ou grupos.</para>

  <para>Se estiver usando um Security Manager Plugin (Plugin do Gerenciador de
  Segurança) de terceiros, consulte a documentação do plugin para obter
  detalhes sobre como adicionar nome de tag à configuração de
  segurança.</para>

  <para>O atributo auth_feature é obrigatório para cada método, mas pode ser
  especificado no nível ESPService para ser aplicado a todos os métodos em um
  serviço. Você pode substituir um método individual configurando o atributo
  em um nível de método</para>

  <para>A configuração auth_feature("NONE") significa que nenhuma autenticação
  é necessária. A configuração auth_feature("DEFERRED") adia a autenticação
  para a lógica de negócios na lógica de implementação do método do
  desenvolvedor do ESP .</para>

  <para><emphasis role="bold">Exemplo:</emphasis></para>

  <programlisting> ESPservice MyService [auth_feature("NONE")]
 {
   ESPmethod MyMethod1(MyMethod1Request, MyMethod1Response);
   ESPmethod 
    [
     description("MyMethod Two"),
     auth_feature("AllowMyMethod2"),
     help("This method does everything MyMethod1 does plus a few extra features"),
     min_ver("1.2")
    ]
   MyMethod2(MyMethod2Request, MyMethod2Response);
 };</programlisting>
</sect1>
