<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<chapter id="DPinECLWatch">
  <title><emphasis>Padrões de Dados no ECL Watch </emphasis></title>

  <para>Neste exemplo, usaremos um arquivo criado por GenData.ecl no Guia do
  Programador.</para>

  <orderedlist>
    <listitem>
      <para>Tenha uma plataforma HPCC em execução. Esta pode ser uma
      implantação de plataforma de HPCC Systems de nó único ou de vários
      nós.</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Abra o ECL Watch em seu navegador usando o seguinte URL:
      http://nnn.nnn.nnn.nnn:pppp (onde nnn.nnn.nnn.nnn é o endereço IP do seu
      servidor ESP e pppp é a porta. A porta padrão é 8010 ).</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Abra a lista de arquivos lógicos clicando no terceiro ícone do
      lado esquerdo.</para>

      <graphic fileref="../../images/DP007.jpg"/>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Encontre o arquivo desejado e clique nele para abrir a página
      Detalhes dos arquivos lógicos.</para>

      <graphic fileref="../../images/DP005.jpg"/>

      <para><emphasis role="bold">Nota</emphasis>: No ECL Watch, apenas
      dataset com definições de registro conhecidas são suportados. Esta é
      apenas uma limitação do ECL Watch. Você pode invocar
      DataPatterns.Profile() programaticamente em qualquer tipo de conjunto de
      dados válido, incluindo um arquivo de índice.</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Na primeira vez que você abre a guia Data Patterns, uma
      notificação informa que uma análise não está disponível. Pressione o
      botão Analyze para gerar uma análise de perfil. Depois de concluída, a
      análise é exibida.</para>

      <graphic fileref="../../images/DP003.jpg"/>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Clique no título “Padrões de dados” na barra localizada próxima ao
      topo da página. Clicar no título Data Patterns gerará um relatório do
      arquivo de dados.</para>
    </listitem>
  </orderedlist>

  <para>Clique no título “Padrões de dados” na barra localizada próxima ao
  topo da página. Clicar no título Data Patterns gerará um relatório do
  arquivo de dados.</para>

  <para>Aqui está uma breve descrição de cada coluna:</para>

  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para>Digite informações, contagem de cardinalidade e &amp; Contagem
      preenchida.</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Min, Avg, Max Length (para atributos de string) ou Mean, Std.
      Desvio, Quartis (para atributos numéricos).</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Curva de sino quartil e castiçal</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>mostrado apenas para atributos numéricos.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>esta coluna não é exibida se não houver valores numéricos
          atributos.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Divisão de cardinalidade listada por contagem decrescente</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Esta coluna é mostrada para todos os tipos de dados escalares
          de dados.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>esta coluna não é exibida se não houver valores numéricos
          atributos.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Padrões Populares</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Esta coluna é mostrada para todos os tipos de dados escalares
          de dados.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>esta coluna não é exibida se não houver valores numéricos
          atributos.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <para>For example:</para>

  <graphic fileref="../../images/DP004.jpg"/>

  <para>Conforme visto na seção “state”, a cardinalidade de cada estado é
  exibida. O detalhamento da cardinalidade é mostrado para atributos com baixo
  número de valores exclusivos e não nulos, mostrando cada valor e o número de
  registros que contêm o valor.</para>

  <para><emphasis role="bold">Nota</emphasis>: O parâmetro lcbLimit rege o que
  significa “número baixo”</para>

  <para>Neste exemplo, a cardinalidade para “NY” é 7%, o que significa que 7%
  de registros contêm o valor “NY”.</para>

  <para>O “Min Length" exibe o comprimento mais curto de um valor, onde nulo
  os valores são ignorados. Em tipos de dados SET, entretanto, “Min Length''
  pode exibir o menor número de elementos do conjunto.</para>

  <para>O “Max Length” exibe o maior comprimento de um valor, onde null
  valores também são ignorados. Os tipos de dados SET exibem o maior número de
  elementos do conjunto.</para>

  <para>Para a seção “state”, os comprimentos mínimo e máximo têm o valor “2”,
  uma vez que todas as abreviações de estado consistem em 2 letras na
  string.</para>

  <para>O “Avg Length” exibe o comprimento médio de um valor quando expresso.
  Nos tipos de dados SET, é o número médio de elementos encontrados no
  conjunto.</para>

  <para><emphasis role="bold">Optimize Results</emphasis></para>

  <para>A otimização dos resultados atribui à string o valor mais eficiente
  com base no comprimento máximo contido na seção específica do dataset,
  reescrevendo o código ECL. O resultado é um tamanho de arquivo
  reduzido.</para>

  <para>Para otimizar os resultados, siga as etapas abaixo:</para>

  <orderedlist>
    <listitem>
      <para>Escolha um arquivo para executar os Padrões de Dados.</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Clique no botão “Optimize” localizado próximo ao topo da página.
      Clicar no botão otimizar fará com que um pop-up apareça.</para>

      <graphic fileref="../../images/DP009.jpg"/>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Selecione um alvo no menu suspenso.</para>

      <graphic fileref="../../images/DP006.jpg"/>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Clique no botão "Optimize".</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Verifique o arquivo de dados otimizado, o nome do arquivo original
      com o sufixo " :optimized ". Observe que o tamanho do arquivo é
      menor.</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Clique a aba "Data Patterns". A string agora tem um valor novo e
      otimizado.</para>
    </listitem>
  </orderedlist>
</chapter>
