<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="MonitorFile">
  <title>MonitorFile</title>

  <para><emphasis role="bold">STD.File.MonitorFile<indexterm>
      <primary>STD.File.MonitorFile</primary>
    </indexterm><indexterm>
      <primary>File.MonitorFile</primary>
    </indexterm><indexterm>
      <primary>MonitorFile</primary>
    </indexterm>(</emphasis> <emphasis> event, </emphasis> <emphasis
  role="bold">[</emphasis> <emphasis> ip </emphasis> <emphasis role="bold">] ,
  </emphasis> <emphasis>filename, </emphasis> <emphasis role="bold">
  [</emphasis> <emphasis>,subdirs</emphasis> <emphasis role="bold">]
  [</emphasis> <emphasis>,shotcount</emphasis> <emphasis role="bold">]
  [</emphasis> <emphasis>,espserverIPport</emphasis> <emphasis role="bold">]
  )</emphasis> <emphasis/></para>

  <para><emphasis>dfuwuid </emphasis> <emphasis role="bold">:=
  STD.File.fMonitorFile<indexterm>
      <primary>STD.File.fMonitorFile</primary>
    </indexterm><indexterm>
      <primary>File.fMonitorFile</primary>
    </indexterm><indexterm>
      <primary>fMonitorFile</primary>
    </indexterm>(</emphasis> <emphasis> event, </emphasis> <emphasis
  role="bold">[</emphasis> <emphasis> ip </emphasis> <emphasis role="bold">] ,
  </emphasis> <emphasis>filename, </emphasis> <emphasis role="bold">
  [</emphasis> <emphasis>,subdirs</emphasis> <emphasis role="bold">]
  [</emphasis> <emphasis>,shotcount</emphasis> <emphasis role="bold">]
  [</emphasis> <emphasis>,espserverIPport</emphasis> <emphasis role="bold">]
  );</emphasis></para>

  <informaltable colsep="1" frame="all" rowsep="1">
    <tgroup cols="2">
      <colspec colwidth="80.50pt"/>

      <colspec/>

      <tbody>
        <row>
          <entry><emphasis>event</emphasis></entry>

          <entry>Uma string terminada por nulo que contém o nome definido pelo
          usuário do evento a ser acionado quando
          <emphasis>filename</emphasis> aparecer. O valor é usado como o
          primeiro parâmetro da função EVENT.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis>ip</emphasis></entry>

          <entry>Opcional. Uma string terminada por nulo que contém o endereço
          IP do arquivo a ser monitorado. Normalmente, é uma zona de entrada
          de arquivos. Pode ser omitido apenas se o parâmetro
          <emphasis>filename</emphasis> contém uma URL completa.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis>filename</emphasis></entry>

          <entry>Uma string terminada por nulo que contém o caminho completo
          do arquivo a monitorar. Pode conter caracteres curinga (* e
          ?).</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis>subdirs</emphasis></entry>

          <entry>Opcional. Um valor booleano que indica se devem ser incluídos
          os arquivos em subdiretórios que correspondem à máscara de curingas,
          quando <emphasis>filename</emphasis> contém curingas. Se omitido, o
          padrão é falso.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis>shotcount</emphasis></entry>

          <entry>Opcional. Um valor inteiro que indica o número de vezes que o
          evento deve ser gerado antes da conclusão do job de monitoramento.
          Um valor de um negativo (-1) indica que o job de monitoramento
          continuará até ser abortada manualmente. Se omitido, o padrão é
          1.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis>espserverIPport</emphasis></entry>

          <entry>Opcional. Uma string terminada por nulo que contém o
          protocolo, o IP, a porta e o diretório ou DNS equivalente do
          programa do servidor' ESP. Normalmente são os mesmos IP e porta do
          ECL Watch, com "/FileSpray" anexado. Se omitida, o padrão é o valor
          contido no atributo lib_system.ws_fs_server.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry><emphasis>dfuwuid</emphasis></entry>

          <entry>O nome do atributo que receberá a string terminada por nulo
          que contém o ID da workunit DFU (DFUWUID) gerado para o job de
          monitoramento.</entry>
        </row>

        <row>
          <entry>Return:<emphasis> </emphasis></entry>

          <entry>fMonitorFile retorna uma string terminada por nulo que contém
          o ID da workunit DFU (DFUWUID).</entry>
        </row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  <para>A função <emphasis role="bold">MonitorFile </emphasis> cria uma
  workunit de monitoramento de arquivos no servidor do DFU. Após ser recebida,
  a tarefa entra no modo de monitoramento (que pode ser vista na tela da
  workunit DFU do ECL Watch), que sonda em intervalos fixos. Esse intervalo é
  especificado na configuração <emphasis
  role="bold">monitorinterval</emphasis> do servidor do DFU O intervalo padrão
  é 900 segundos (15 minutos). Se um arquivo com nome adequado chegar nesse
  intervalo, será acionado um <emphasis>evento</emphasis> com o nome do objeto
  acionador como subtipo do evento (consulte a função EVENT).</para>

  <para>Esse processo continua até que:</para>

  <para>1) O número do eventos <emphasis>shotcount</emphasis> tenham sido
  gerados</para>

  <para>2) O usuário aborte a workunit DFU.</para>

  <para>As funções STD.File.AbortDfuWorkunit e STD.File.WaitDfuWorkunit podem
  ser usadas para abortar ou aguardar o job DFU passando por elas e retornando
  ao <emphasis>dfuwuid</emphasis>.</para>

  <para><emphasis role="bold">Observe as seguintes advertências e
  restrições:</emphasis></para>

  <para>1) Os eventos são gerados apenas no início do job de monitoração ou
  posteriormente, de acordo com o intervalo de sondagem.</para>

  <para>2) Observe que <emphasis>evento</emphasis> é gerado se o arquivo
  físico tiver sido criado desde o último intervalo de sondagem.
  Consequentemente, o <emphasis>evento</emphasis> poderá ocorrer antes de o
  arquivo ser fechado e os dados serem todos gravados. Para garantir que o
  arquivo não seja lido posteriormente antes de ser concluído, você deve usar
  uma técnica que elimine essa possibilidade. Por exemplo, use um arquivo
  separado de "indicador" em vez do próprio arquivo, ou renomeie o arquivo
  depois de criado e totalmente gravado.</para>

  <para>3) Ao monitorar arquivos físicos, o parâmetro de subtipo da função
  EVENT (seu segundo parâmetro) corresponde ao URL completo do arquivo com um
  IP absoluto em vez do nome DNS/netbios do arquivo. Esse parâmetro não pode
  ser recuperado, mas pode ser usado apenas para corresponder um valor
  específico.</para>

  <para>Exemplo:</para>

  <programlisting format="linespecific">EventName := 'MyFileEvent';
FileName  := 'c:\\test\\myfile';
LZ := '10.150.50.14';
STD.File.MonitorFile(EventName,LZ,FileName);
OUTPUT('File Found') : WHEN(EVENT(EventName,'*'),COUNT(1));
</programlisting>
</sect1>
