<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="StartSuperFileTransaction">
  <title>StartSuperFileTransaction</title>

  <para><emphasis role="bold">STD.File.StartSuperFileTransaction<indexterm>
      <primary>STD.File.StartSuperFileTransaction</primary>
    </indexterm><indexterm>
      <primary>File.StartSuperFileTransaction</primary>
    </indexterm><indexterm>
      <primary>StartSuperFileTransaction</primary>
    </indexterm>(</emphasis> <emphasis> </emphasis> <emphasis
  role="bold">)</emphasis></para>

  <para>Return:<emphasis> </emphasis>Nulo</para>

  <para>A função <emphasis role="bold">StartSuperFileTransaction </emphasis>
  inicia um período de transação para a manutenção do superarquivo. O período
  de transação é terminado chamando a função FinishSuperFileTransaction.
  Dentro do período de transação, vários superarquivos podem ser mantidos
  adicionando, removendo, limpando, alternando e substituindo subfiles.</para>

  <para>Você deve usar a ação SEQUENTIAL para garantir a execução ordenada das
  chamadas de função dentro do período da transação. Assim, as funções do
  SuperFile Maintenance são chamadas na ordem em que são listadas entre as
  funções de início e término do período da transação, mas são confirmadas
  apenas uma vez (ou seja, realmente executadas) no final da função de
  transação.</para>

  <para>A primeira função de manutenção do SuperFile chamada dentro do período
  da transação inicia um bloqueio de “leitura” no superfile até o commit. No
  commit, o superfile é bloqueado para “gravação” para que a transação seja
  realmente executada, e todos os bloqueios são liberados no final do commit.
  É importante notar que quaisquer chamadas para funções diferentes das
  funções de Manutenção do SuperFile dentro do período da transação não fazem
  parte do período da transação (mesmo que sejam executadas na ordem em que
  foram escritas). O bloqueio de “leitura” só é gerado quando a primeira
  função de manutenção do SuperFile é chamada. Enquanto o superfile está
  bloqueado para “leitura”, nenhum bloqueio simultâneo de “gravação” pode
  modificar o superfile.</para>

  <para>Durante o intervalo de tempo do bloqueio de “gravação” na confirmação
  (geralmente uma pequena janela de tempo), nenhum bloqueio de “leitura”
  simultâneo é permitido. Portanto, as funções de manutenção do SuperFile
  devem ser chamadas dentro de um período da transação para evitar a
  possibilidade de outro processo tentar modificar o superfile durante a
  manutenção do subarquivo. Como resultado, o trabalho de manutenção pode ser
  realizado sem causar problemas com qualquer consulta que possa usar o
  SuperFile.</para>

  <para>A função FinishSuperFileTransaction reverte automaticamente a
  transação se qualquer erro ou falha ocorre durante o período de transação.
  Se nenhum erro ocorrer, a confirmação ou reversão da transação será
  controlada pelo parâmetro <emphasis>rollback </emphasis> da função
  FinishSuperFileTransaction.</para>

  <para>Exemplo:</para>

  <programlisting format="linespecific">IMPORT STD;
 
WeeklyRollup:='~Training::Examples::WeeklyRollup';
WeeklySF    :='~Training::Examples::Weekly';
DailySF     :='~Training::Examples::Daily';
 
DailyDS := DATASET(DailySF,{string Myfield},THOR);
 
SEQUENTIAL(STD.File.StartSuperFileTransaction(),
           STD.File.ClearSuperFile(DailySF),
           OUTPUT(DailyDS,,WeeklyRollup),
           STD.File.AddSuperFile(WeeklySF,WeeklyRollup),
           STD.File.FinishSuperFileTransaction());
//executes the OUTPUT after a "read" lock on the superfile DailySF
//has been initiated by the ClearSuperFile Maintenance function, 
//which in turn executes only at the FinishTransaction</programlisting>
</sect1>
