<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="Nagios_in_ECLWatch">
  <title>Nagios no ECL Watch</title>

  <para>O ECL Watch está configurado para monitorar seu sistema com Nagios. O
  ECL Watch possui uma API capaz de se conectar com o Nagios para oferecer o
  monitoramento Nagios diretamente no ECL Watch. Os escalonamentos Nagios são
  indicados para a versão 5.4 (ou posterior) do ECL Watch e podem ser
  visualizados diretamente no ECL Watch.</para>

  <para>Por padrão, todos os serviços do ECL Watch definidos no
  environment.xml receberão notificações geradas usando
  <emphasis>hpcc-nagios-tools</emphasis>. Isso pode substituído caso você não
  queira que seja dessa forma. As instâncias do ECL Watch não precisam estar
  no cluster que está sendo monitorado. <figure>
      <title>Nagios no ECL Watch</title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../../images/NAG010.jpg" vendor="VM_welcome"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure></para>

  <para>Após ter configurado o Nagios de acordo com seu ambiente, você poderá
  ver rapidamente se há algum alerta. Você verá uma pequena luz indicadora na
  faixa superior da janela do ECL Watch. A luz escura (na cor cinza) aparecerá
  se não houver dados do sistema a serem relatados, o que normalmente indica
  que o seu sistema ainda não foi configurado para monitoramento.</para>

  <para>A luz verde indica que todos os sistemas estão relatando dados dentro
  da normalidade. A luz amarela indica que há um aviso. A luz fica vermelha
  quando há um alerta. Todos os alertas são configuráveis através da
  configuração do Nagios.</para>

  <para>Por padrão, o monitorador do ECL Watch mantém sua última atualização
  por 30 minutos. Isso significa que quando o Nagios para de escalonar para o
  ECL Watch, qualquer status, incluindo o Normal, será extinguido da lista. O
  comportamento e a frequência das notificações de escalonamentos Nagios são
  configuráveis. Consulte a documentação Nagios para obter mais informações.
  Uma lista vazia poderia indicar “no data (ausência de dados)” ou “no outages
  (sem interrupções)”. Por padrão, nenhum alerta é gerado quando tudo está em
  perfeita ordem.</para>

  <para>Para saber mais sobre quaisquer avisos ou alertas, pressione a luz
  indicadora no topo. Você também pode acessar a página <emphasis>Primary
  Monitoring</emphasis> clicando no link <emphasis
  role="bold">Operations</emphasis> e, em seguida, no link <emphasis
  role="bold">Monitoring</emphasis> no submenu de navegação. <figure>
      <title>Nagios no ECL Watch</title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../../images/NAG011.jpg" vendor="VM_welcome"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure></para>

  <para>Isso exibe todas as mensagens e alertas relatados para o sistema de
  monitoramento. Para mais informações sobre uma mensagem específica,
  pressione a seta ao lado da mensagem desejada.</para>
</sect1>
