<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<book lang="en_US" xml:base="../">
  <bookinfo>
    <title>Roxie: O Motor de Entrega Rápida de Dados</title>

    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="images/redswooshWithLogo3.jpg"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>

    <author>
      <surname>Equipe de documentação de Boca Raton</surname>
    </author>

    <legalnotice>
      <para>Sua opinião e comentários sobre este documento são muito
      bem-vindos e podem ser enviados por e-mail para
      <email>docfeedback@hpccsystems.com</email></para>

      <para>Inclua a frase <emphasis role="bold">Feedback sobre
      documentação</emphasis> na linha de assunto e indique o nome do
      documento, o número das páginas e número da versão atual no corpo da
      mensagem.</para>

      <para>LexisNexis e o logotipo Knowledge Burst são marcas comerciais
      registradas da Reed Elsevier Properties Inc., usadas sob licença.</para>

      <para>SSystems<superscript>®</superscript> HPCC Systems® é uma marca
      registrada da LexisNexis Risk Data Management Inc.</para>

      <para>Os demais produtos, logotipos e serviços podem ser marcas
      comerciais ou registradas de suas respectivas empresas.</para>

      <para>Todos os nomes e dados de exemplo usados neste manual são
      fictícios. Qualquer semelhança com pessoas reais, vivas ou mortas, é
      mera coincidência.</para>

      <para/>
    </legalnotice>

    <xi:include href="common/Version.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='FooterInfo'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

    <xi:include href="common/Version.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='DateVer'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

    <corpname>SSystems<superscript>®</superscript></corpname>

    <xi:include href="common/Version.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='Copyright'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

    <mediaobject role="logo">
      <imageobject>
        <imagedata fileref="images/LN_Rightjustified.jpg"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </bookinfo>

  <chapter id="Introduction">
    <title>Introdução</title>

    <para>O mecanismo Roxie – também conhecido como motor de entrega rápida de
    dados ou RDDE – usa uma combinação de tecnologias e técnicas que produzem
    um resultado extremamente rápido para consultas a dados indexados e
    hospedados no HPCC.</para>

    <para>As consultas no Roxie podem ultrapassar milhares por segundo, em
    comparação com aquelas no Thor que tendem a levar de alguns segundos até
    alguns minutos cada (de extremidade a extremidade) dependendo da
    complexidade da consulta.</para>

    <para>Para entender plenamente esse conceito, é melhor analisar a
    finalidade para a qual cada um desses processos foi projetado:</para>

    <itemizedlist mark="bullet">
      <listitem>
        <para>A plataforma Thor foi projetada para realizar operações em cada
        registro (ou na maioria) de um enorme dataset.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>As consultas podem ser executadas na plataforma hThor se puderem
        indicar rapidamente pequenos conjuntos de registros nos dados.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>As consultas Roxie normalmente são usadas para identificar
        rapidamente pequenos conjuntos de registros repetidamente.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Se você imaginar todos os seus dados como um oceano, o Thor seria
    usado para realizar operações em todas no oceano como um todo.</para>

    <para>Uma consulta hThor pode ser usada para encontrar um único peixe
    nesse mar de dados.</para>

    <para>A consulta seria implementada em um cluster Roxie a ser usado para
    localizar centenas ou até milhares de peixes individuais, um após o
    outro.</para>

    <para>As consultas Roxie são implementadas em um cluster Roxie que
    pré-carrega todas as consultas na memória e as prepara para que estejam
    prontas para execução logo que uma consulta for recebida.</para>

    <para>As consultas são enviadas ao Roxie através do XML, SOAP ou JSON e os
    resultados são retornados no mesmo formato. Um Client pode se comunicar
    diretamente com o cluster Roxie ao abrir um soquete para um dos servidores
    no cluster, ou ele pode se comunicar por um ESP Service como o
    WsECL.</para>

    <para>Normalmente, os resultados do Roxie são retornados para o
    solicitante em vez de serem gravados em um arquivo. No entanto, o Roxie
    pode gravar arquivos de dados, embora normalmente não seja habitual gravar
    um arquivo quando uma consulta não é baseada em workunits.</para>

    <sect1 id="Roxie_Overview">
      <title>Visão geral do Roxie</title>

      <para>Há normalmente quatro aspectos sobre o uso do Roxie:</para>

      <itemizedlist mark="bullet">
        <listitem>
          <para>Criação de índices em datasets</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Uso de índices em consultas</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Compilação e implementação de consultas no cluster
          Roxie</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Fornecimento do acesso a essas consultas para interfaces
          voltadas para clientes através do SOAP ou HTTP.</para>

          <para/>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <sect2>
        <title>Quando fazer uso de Índices</title>

        <para>A plataforma Thor foi projetada para realizar operações com
        rapidez em grandes datasets não indexados, onde todo o dataset (ou sua
        maioria) deve ser utilizado. No entanto, se apenas alguns registros
        forem necessários, um índice pode acessá-los de forma mais eficiente.
        Na linguagem do ECL, um índice se comporta exatamente como um dataset
        que parece ser capaz de implementar certas funções (normalmente,
        funções de filtrar e contar) muito mais rapidamente do que um arquivo
        simples ou dataset CSV .</para>
      </sect2>
    </sect1>

    <sect1 id="Payload_INDEXes">
      <title>Índices de Payload</title>

      <para>Em sistemas convencionais de banco de dados, um índice é usado
      juntamente com um arquivo de dados para localizar registros nesse
      respectivo arquivo. É possível fazer o mesmo no ECL ao armazenar
      posições de arquivo no índice e usá-las em uma função FETCH para
      localizar as linhas de dados correspondentes no arquivo original.</para>

      <para>No entanto, uma vez que se pode armazenar quaisquer campos
      desejados em um índice, é mais comum em consultas Roxie projetar índices
      que armazenam ambos os campos de busca e as informações que deseja
      localizar. Isso elimina a leitura extra de disco para o FETCH. Uma vez
      que índices são comprimidos, isso também pode economizar espaço em disco
      se o arquivo de dados original não precisar ser armazenado no cluster
      Roxie.</para>

      <para>Qualquer campo em um índice que não precise ser pesquisado pode
      ser especificado como sendo payload – tais campos são armazenados apenas
      nos nós de folha da árvore de índice, algo que pode economizar espaço e
      desempenho nas consultas. Os campos payload podem simplesmente ser
      campos adicionais do dataset de base, mas também podem conter o
      resultado de alguma computação preliminar (campos computados).</para>
    </sect1>

    <sect1 id="Roxie_Superfiles">
      <title>Superarquivos Roxie</title>

      <para>Um superarquivo ou superchave usada no Roxie pode conter mais de
      um único subarquivo.</para>

      <para>No entanto, seu superarquivo não pode conter mais de um subarquivo
      quando o superarquivo for usado para uma operação de FETCH ou em um
      full-keyed JOIN.</para>

      <para>Caso só exista um subarquivo, é possível gravar uma consulta que
      utilize superarquivos ou superchaves (ainda que contenham apenas um
      subarquivo único) e ter a vantagem de atualizar seu Roxie ao
      simplesmente implementar novos dados sem precisar recompilar as
      consultas que os usam, só porque o nome do subarquivo mudou. Isso
      economiza tempo de compilação e, em um ambiente de produção (normalmente
      o caso do Roxie) onde um arquivo de dados é usado por várias consultas,
      os benefícios podem ser significativos.</para>

      <para>Consulte o <emphasis>Guia do programador em ECL</emphasis> para
      obter mais detalhes.</para>
    </sect1>

    <sect1 id="How-Roxie-Works">
      <title>Como o Roxie Funciona</title>

      <para>Os clusters Roxie são compostos de várias máquinas conectadas em
      conjunto para funcionar como uma entidade única. O código fonte do ECL
      para uma ou mais consultas é compilado e publicado no cluster. Depois de
      publicado, as consultas podem processar dados rapidamente.</para>

      <para>Cada máquina no cluster atua em duas funções distintas – essas
      funções são executadas no mesmo processo e dividem boa parte do mesmo
      código – incluindo o código de consulta compilado – mas podem ser
      idealizadas como logicamente distintas.</para>

      <para>O <emphasis role="bold">servidor</emphasis> aceita receber
      consultas, avalia o código do ECL de acordo com o comando fornecido na
      consulta do cliente e retorna o resultado. Quando o servidor avalia uma
      função ECL que exige dados do disco, ele determina os nós escravos que
      podem conter os dados adequados e envia uma solicitação para esses nós a
      fim de localizar quaisquer correspondências. Os resultados de múltiplos
      nós escravos são condensados e se tornam a entrada para outras funções
      do ECL avaliadas no nó do servidor. Normalmente, aplicações solicitantes
      usam alguma forma de balanceamento de carga para distribuir solicitações
      de modo uniforme para os servidores disponíveis.</para>

      <para>O processo <emphasis role="bold">escravo</emphasis> aceita
      solicitações apenas de outros nós do servidor no cluster. Essas
      solicitações correspondem a uma função única de ECL, como uma leitura de
      índice filtrado ou uma busca de disco. Os resultados são enviados de
      volta ao servidor que fez a solicitação original. Para equilibrar o
      desempenho e gerenciar falhas de hardware, os escravos recebem as
      solicitações por multicast e normalmente haverá no mínimo dois nós
      escravos que receberão cada solicitação de um servidor. Os nós escravos
      se comunicam entre si a fim de evitar um esforço duplicado, de modo que
      o primeiro escravo que conseguir processar a solicitação deverá informar
      aos demais que a tarefa já foi concluída. Cada nó em um cluster
      normalmente processa solicitações de escravo em dois ou mais canais de
      multicast, geralmente um canal por disco. Se um nó escravo não estiver
      respondendo, as solicitações nesse canal são processadas por outros nós
      escravos pares responsáveis pelo canal.</para>

      <para/>

      <para><graphic fileref="images/RM-02.jpg"/></para>

      <para>Esse exemplo mostra um cluster Roxie de 5 nós com cada um
      configurado para ser tanto um <emphasis role="bold">servidor </emphasis>
      quanto <emphasis role="bold"> um escravo</emphasis>.</para>

      <para>As consultas que foram compiladas com a plataforma alvo
      especificada como cluster Roxie podem ser publicadas em um Grupo de
      Consultas usando o ECLWatch.</para>

      <para>Cada cluster Roxie carrega consultas de uma ou mais listas do
      Grupo de Consultas.</para>

      <para>Quando uma consulta é adicionada ao Grupo de Consultas que um
      Roxie está monitorando, o Roxie vai pré-carregar a consulta .so (ou
      .DLL) e preparar o contexto de execução ao máximo possível para que ela
      esteja pronta para executar solicitações recebidas para executar a
      consulta logo que chegar. Isso pode incluir carregar o .so (ou .DLL),
      solucionar as referências de arquivo e abrir arquivos (se houver
      identificadores de arquivos suficientes disponíveis), pré-carregar dados
      na memória, se solicitado, e avaliar o código ECL na consulta que foi
      marcada como: ONCE.</para>

      <para>Dependendo da configuração, o Roxie pode ler dados remotamente de
      um cluster Thor no qual foi preparado ou, se preferir, pode ser copiado
      para o Roxie para que seja acessado localmente.</para>

      <para>Normalmente, um sistema de desenvolvimento pode consultar dados in
      situ no cluster Thor, enquanto um sistema de produção pode preferir os
      benefícios de desempenho de copiar dados localmente para o Roxie.</para>

      <para>O Roxie pode ler dados remotamente enquanto são copiados e
      alternar para a cópia local depois que a operação de cópia for
      concluída. Isso oferece o benefício de disponibilidade rápida, uma vez
      que a consulta pode estar ativa antes que os dados sejam copiados,
      enquanto ainda conta com a vantagem dos benefícios de desempenho de
      dados locais.</para>

      <xi:include href="RoxieReference/RoxieRefMods/RoxieCopySettings.xml"
                  xpointer="element(/1)"
                  xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>
    </sect1>

    <sect1 id="Roxie-Data-Backup">
      <title>Backup de Dados do Roxie</title>

      <para>Os dados do Roxie são protegidos por três formas de
      redundância:</para>

      <itemizedlist mark="bullet">
        <listitem>
          <para>Retenção de arquivo de dados de origem original: Quando uma
          consulta é implementada, os dados são normalmente copiados dos
          discos rígidos de um cluster Thor. Dessa forma, os dados do Thor
          podem servir como backup, contanto que não sejam removidos nem
          alterados no Thor. Os dados do Thor normalmente são retidos por um
          período suficiente para servir como uma cópia de backup.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Redundância de nó par: Cada nó escravo normalmente tem um ou
          mais nós pares em seu cluster. Cada par armazena uma cópia dos
          arquivos de dados que serão lidos.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Redundância de cluster irmão: Embora não seja necessário, as
          implementações do Roxie podem ser executadas em múltiplos clusters
          Roxie configurados de modo idêntico. Quando dois clusters são
          implementados para produção, cada nó tem um gêmeo idêntico
          relacionado aos dados e/ou consultas armazenadas no nó no outro
          cluster.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para><?dbfo-need height="8.75in"?>Essa configuração oferece múltiplas
      cópias redundantes de arquivos de dados. Neste exemplo, há seis cópias
      de cada arquivo em determinado momento, eliminando a necessidade de usar
      procedimentos de backup tradicionais para arquivos de dados
      Roxie.</para>

      <para><graphic fileref="images/RM-03.jpg"/></para>

      <para/>
    </sect1>

    <sect1>
      <title>Afinidade do processador</title>

      <para>O Roxie pode obter um melhor desempenho em algumas circunstâncias
      usando afinidades de thread (linhas de execução) para restringir os
      threads de uma determinada consulta para um subconjunto de núcleos na
      máquina. Isso também é conhecido como afinidade de processador ou
      anexação de CPU. É uma técnica especialmente útil em máquinas de
      múltiplos soquetes (CPU dupla).</para>

      <para>Isso pode ser definido no Gerenciador de Configurações usando as
      seguintes opções:</para>

      <para><informaltable colsep="1" frame="all" rowsep="1">
          <tgroup cols="3">
            <colspec colwidth="178.45pt"/>

            <colspec colwidth="65.60pt"/>

            <colspec/>

            <tbody>
              <row>
                <entry><emphasis>affinity</emphasis></entry>

                <entry>Padrão: 0</entry>

                <entry>Se for diferente de zero, vincula o processo roxie a
                usar somente os núcleos especificados (bitmask)</entry>
              </row>

              <row>
                <entry><emphasis>coresPerQuery</emphasis></entry>

                <entry>Padrão: 0</entry>

                <entry>Se for diferente de zero, vincula cada consulta de
                entrada para usar apenas o número especificado de
                núcleos</entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </informaltable></para>

      <para>É possível substituir o coresPerQuery em uma única consulta
      usando:</para>

      <para><programlisting>#OPTION('bindCores', N); </programlisting></para>

      <para>onde N é o número de núcleos a serem usados.</para>

      <para>Para obter melhores resultados, use um valor para coresPerQuery ou
      bindCores que seja divisível pelo número de núcleos em cada CPU.</para>
    </sect1>
  </chapter>

  <chapter id="Developing_Roxie_Queries">
    <title>Desenvolvendo Consultas Roxie</title>

    <sect1 id="Development_Path" role="nobrk">
      <title>Caminho de Desenvolvimento</title>

      <orderedlist numeration="arabic">
        <listitem>
          <para>Determine as necessidades.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Avalie os dados e determine os campos para indexar.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Crie os índices.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Crie uma consulta hThor.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Teste e ajuste a consulta (usando o hThor).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Publique a consulta em um cluster Roxie.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Teste e certifique (compare os resultados com aqueles
          esperados).</para>
        </listitem>
      </orderedlist>

      <para/>

      <para><emphasis role="bold">Observação</emphasis> : Essas etapas são
      detalhadas no Tutorial de Dados e no Guia do Programador do HPCC
      .</para>
    </sect1>

    <sect1 id="Methods-to-Submit-Jobs-to-a-Roxie-Cluster">
      <title>Métodos para Aplicar Jobs a um Cluster Roxie</title>

      <para>Após uma consulta ter sido compilada e implementada, há vários
      métodos para enviar tarefas que utilizam a consulta. Embora o uso mais
      comum seja através de aplicações pela interface SOAP ou XML, os outros
      métodos também são usuais.</para>

      <para>Uma conexão de soquete direta é capaz de se comunicar diretamente
      com o cluster Roxie, eliminando todos os outros componentes
      intermediários. Isso oferece uma maneira para certificar o cluster
      Roxie, sua configuração, a implementação da consulta e a própria
      consulta.</para>

      <para>SOAPCALL permite que uma consulta do Thor acione uma consulta
      Roxie (consulte a <emphasis>Referência de Linguagem ECL </emphasis> para
      obter mais informações). Isso possibilita a combinação dos resultados do
      Roxie com outras tarefas de processamento de dados realizadas durante o
      ETL.</para>

      <para>Realizar consultas por um ESP Service usando HTTP ou HTTPS permite
      o acesso à consultas diretamente de um navegador. O acesso pela Web
      permite que você conceda fácil acesso a quem desejar. Usando o HTTPS, é
      possível garantir a segurança de dados através da criptografia Secure
      Socket Layer (SSL). Isso garante que todos os dados sejam criptografados
      ao se deslocarem por uma rede ou Internet. Além disso, a autenticação
      LDAP está disponível para restringir o acesso a um conjunto de
      usuários.</para>

      <para>Aplicativos personalizados que usam SOAP oferecem máxima
      flexibilidade e funcionalidade. O processo de desenvolvimento de
      aplicação é simplificado através da geração automática da Linguagem de
      Descrição de Serviços Web (WSDL) da Enterprise Services Plataform (ESP).
      Muitas ferramentas de desenvolvimento (como o Microsoft .NET Studio ou
      NetBeans JAVA) incluem uma ferramenta para gerar códigos para criar
      stubs de proxy a partir de um documento WSDL. Isso simplifica o processo
      de desenvolvimento e garante a exposição de todos os métodos e
      propriedades necessários.</para>

      <sect2 id="Direct-Socket-Connection-TCP-IP">
        <title>Conexão Direta com Socket (TCP/IP)<?dbfo-need height="3in"?></title>

        <para><graphic fileref="images/RM-04.jpg"/></para>

        <beginpage/>
      </sect2>

      <sect2 id="SOAPCALL_via_ECL">
        <title><emphasis>SOAPCALL via ECL</emphasis></title>

        <para><graphic fileref="images/RM-05.jpg"/></para>

        <para/>

        <para/>
      </sect2>

      <sect2 id="SOAP-or-HTTP-HTTPS">
        <title>SOAP ou HTTP/HTTPS<?dbfo-need height="6in"?></title>

        <para><graphic fileref="images/RM-06.PNG" scale="90"
        scalefit="1"/></para>

        <para/>

        <beginpage/>
      </sect2>
    </sect1>
  </chapter>

  <chapter>
    <title>Gerenciando Consultas</title>

    <para>As consultas Roxie são gerenciadas através de Grupos de Consultas
    que são armazenados no Dali. Os Grupos de Consultas controlam quais
    consultas são carregadas no Roxie quando ele é iniciado e quais são
    manipuladas ao adicionar ou removê-las conforme necessário. A lista de
    consultas atualmente mantida em um Grupo de Consultas pode ser visualizada
    através do ECL Watch.</para>

    <para>Depois que uma consulta é publicada no Grupo de Consultas, ela pode
    então ser executada no Roxie usando uma interface da Web.</para>

    <sect1>
      <title>Adicionando uma consulta Roxie ao Grupo de Consultas</title>

      <para>Para adicionar uma consulta Roxie a um Grupo de Consultas:</para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Use o ECL IDE para gravar sua consulta e depois compilá-la,
          definindo o destino como o cluster Roxie em seu ambiente
          HPCC.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Acesse a guia ECL Watch para a tarefa compilada e clique no
          botão Publish. Uma mensagem indicando que sua consulta foi publicada
          com sucesso é então exibida.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
    </sect1>

    <sect1>
      <title>Visualizando Grupo de Consultas utilizando o ECL Watch</title>

      <para>Usando o ECL Watch, é possível ver a consulta para todos os
      clusters no seu HPCC. Clique no item de menu <emphasis
      role="bold">Queries Set/Browser</emphasis> para ver os clusters que
      estão usando Grupo de Consultas atualmente. Clique no link <emphasis
      role="bold">myroxie</emphasis> para ver a lista de consultas atualmente
      disponíveis para o Roxie. Com o uso deste recurso, é possível:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Ver a lista de consultas atualmente disponíveis em um
          cluster.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Ver detalhes sobre cada consulta, incluindo o ID, o nome da
          consulta, o ID de tarefa, o(s) DLL(s) que ela usa e se ela está
          suspendida.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Ver detalhes dos aliases existentes para cada consulta.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Excluir uma Consulta ECL da lista.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Excluir um alias.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Ligar/desligar a configuração de suspensão</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </sect1>

    <sect1>
      <title>Utilizando o WsECL para executar uma consulta Roxie</title>

      <para>O WsECL é a interface de serviço Web ECL fornecida com o HPCC e
      disponibilizada no seguinte URL: http://nnn.nnn.nnn.nnn:8002, onde
      nnn.nnn.nnn.nnn é o endereço IP do seu ESP.</para>

      <para>O WsECL usa informações de Grupo de Consultas para exibir a lista
      de consultas executáveis disponíveis. Você pode usá-lo, por exemplo,
      para testar se sua consulta funciona como esperado.</para>

      <para>A página da Web mostra todos os clusters que usam Grupo de
      Consultas. Amplie o myroxie na árvore e selecione a consulta que deseja
      executar. Um formulário padrão, gerado a partir dos tipos e nomes de
      campos de entrada, é exibido. Insira os valores e pressione Enviar para
      ver os resultados e testar sua consulta.</para>
    </sect1>
  </chapter>

  <xi:include href="RoxieReference/RoxieRefMods/Packages.xml"
              xpointer="element(/1)"
              xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

  <xi:include href="RoxieReference/RoxieRefMods/directAccessToRoxie.xml"
              xpointer="element(/1)"
              xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

  <chapter id="Deploying-Data-to-a-Cluster-using-DFU">
    <title>Disponibilizando Dados para um Cluster Roxie utilizando DFU</title>

    <para>É possível usar o Utilitário de Arquivos Distribuídos (DFU) no ECL
    Watch para copiar ou realizar a cópia remota de arquivos de dados para um
    cluster Roxie. Isso permite que você copie arquivos grandes para um
    cluster antes da publicação de uma consulta. Se os arquivos de dados forem
    copiados com antecedência, uma consulta que requeira esses arquivos usará
    aqueles que já estão em vigor. Se você possui grandes datasets, isso
    permite que você prepare a implementação da consulta com
    antecedência.</para>

    <para><emphasis role="bold">Observação:</emphasis> Para usar esse recurso,
    o utilitário FTSlave precisa estar instalado em cada nó do cluster. Isso é
    feito automaticamente pelo assistente do Gerenciador de
    Configurações.</para>

    <sect1 id="Copy">
      <title>Copia DFU</title>

      <para><orderedlist>
          <listitem>
            <para>Abra a página da Web do ECLWatch. É possível acessar essa
            página usando o seguinte URL: http://nnn.nnn.nnn.nnn:8010, onde
            nnn.nnn.nnn.nnn é o endereço IP do nó.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Clique no ícone <emphasis role="bold">Files</emphasis> e
            selecione <emphasis role="bold">Logical Files</emphasis>.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Localize o arquivo para copiar na lista de arquivos e marque
            a caixa de seleção à esquerda.</para>

            <para><graphic fileref="images/RDDE_DFUcopy.jpg"
            vendor="eclwatchSS"/></para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Pressione o botão Copy e preencha as <emphasis
            role="bold">informações </emphasis> Group, Target Name <emphasis
            role="bold"> e </emphasis> Options.</para>

            <para/>

            <para><informaltable colsep="0" frame="none" rowsep="0">
                <tgroup cols="2">
                  <colspec colwidth="122.40pt"/>

                  <colspec colwidth="333.00pt"/>

                  <tbody>
                    <row>
                      <entry align="right"><emphasis
                      role="bold">Destino:</emphasis></entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry>Group</entry>

                      <entry>Use a lista suspensa para selecionar o cluster
                      Roxie para o qual será copiado.</entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry align="right"><emphasis
                      role="bold">Observação</emphasis>:</entry>

                      <entry>Escolha apenas entre os clusters que estão no
                      ambiente atual.</entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry>Target Name</entry>

                      <entry>O nome do arquivo lógico a ser criado no destino.
                      Este campo é preenchido automaticamente com base no
                      arquivo lógico original, mas é possível
                      alterá-lo.</entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry align="right"><emphasis
                      role="bold">Opções:</emphasis></entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry>Overwrite</entry>

                      <entry>Marque esta caixa para substituir arquivos de
                      mesmo nome.</entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry>No Split</entry>

                      <entry>Marque esta caixa para impedir a divisão de
                      partes do arquivo em várias partes de destino.</entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry>Wrap</entry>

                      <entry>Marque esta caixa para manter o mesmo número de
                      partes e agrupar caso o cluster de destino seja menor do
                      que o original.</entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry>Compress</entry>

                      <entry>Marque esta caixa para compactar os
                      arquivos.</entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry>Retain SuperFile Structure</entry>

                      <entry>Marque esta caixa para conservar a estrutura de
                      um superarquivo.</entry>
                    </row>
                  </tbody>
                </tgroup>
              </informaltable></para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Pressione o botão <emphasis role="bold">Copy
            </emphasis>.</para>

            <para>Uma nova guia é aberta, exibindo informações sobre o novo
            arquivo.</para>
          </listitem>
        </orderedlist></para>
    </sect1>

    <sect1 id="Remote_Copy">
      <title>Cópia Remota</title>

      <para>A cópia remota permite que você copie dados para um Roxie a partir
      de um cluster Roxie ou Thor fora do ambiente.</para>

      <para><orderedlist>
          <listitem>
            <para>Abra a página da Web do ECLWatch. É possível acessar essa
            página usando o seguinte URL: http://nnn.nnn.nnn.nnn:8010, onde
            nnn.nnn.nnn.nnn é o endereço IP do nó.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Clique no ícone <emphasis role="bold">Files</emphasis> e
            selecione <emphasis role="bold">Logical Files</emphasis>.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Pressione o botão Cópia remota e preencha as
            informações.</para>

            <para><graphic fileref="images/RDDE_DFUremotecopy.jpg"
            vendor="eclwatchSS"/></para>

            <para><informaltable colsep="0" frame="none" rowsep="0">
                <tgroup cols="2">
                  <colspec colwidth="122.40pt"/>

                  <colspec colwidth="333.00pt"/>

                  <tbody>
                    <row>
                      <entry align="right"><emphasis
                      role="bold">Source:</emphasis></entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry>Dali</entry>

                      <entry>O IP ou nome do host do Dali para o ambiente que
                      está sendo copiado.</entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry>ID do Usuário</entry>

                      <entry>O nome do usuário usado para ser autenticado no
                      ambiente remoto.</entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry>Password</entry>

                      <entry>A senha que usada para ser autenticada no
                      ambiente remoto.</entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry>Logical Name</entry>

                      <entry>O nome do arquivo lógico a ser copiado.</entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry align="right"><emphasis
                      role="bold">Destino:</emphasis></entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry>Group</entry>

                      <entry>Use a lista suspensa para selecionar o cluster
                      Roxie para o qual será copiado.</entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry align="right"><emphasis
                      role="bold">Observação</emphasis> :</entry>

                      <entry>Escolha apenas entre os clusters que estão no
                      ambiente atual.</entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry>Logical Name</entry>

                      <entry>O nome do arquivo lógico a ser copiado.</entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry align="right"><emphasis
                      role="bold">Opções:</emphasis></entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry>Overwrite</entry>

                      <entry>Marque esta caixa para substituir arquivos de
                      mesmo nome.</entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry>No Split</entry>

                      <entry>Marque esta caixa para impedir a divisão de
                      partes do arquivo em várias partes de destino.</entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry>Wrap</entry>

                      <entry>Marque esta caixa para manter o mesmo número de
                      partes e agrupar caso o cluster de destino seja menor do
                      que o original.</entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry>Compress</entry>

                      <entry>Marque esta caixa para compactar os
                      arquivos.</entry>
                    </row>

                    <row>
                      <entry>Retain SuperFile Structure</entry>

                      <entry>Marque esta caixa para conservar a estrutura de
                      um superarquivo.</entry>
                    </row>
                  </tbody>
                </tgroup>
              </informaltable></para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Pressione o botão <emphasis role="bold">Submit
            </emphasis>.</para>

            <para>Uma nova guia é aberta, exibindo informações sobre o novo
            arquivo.</para>
          </listitem>
        </orderedlist></para>

      <para/>
    </sect1>
  </chapter>

  <chapter id="Capacity_Planning_for_Roxie_Clusters">
    <title>Planejamento de Capacidade para Clusters Roxie</title>

    <xi:include href="RoxieReference/RoxieRefMods/RoxieCapacityPlanning.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='Capacity_Planning'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>
  </chapter>

  <chapter id="PreFlight_and_Roxie_Metrics">
    <title>Preflight e Métricas do Roxie</title>

    <para>A seção Operations do ECL Watch oferece o recurso de realizar
    atividades Preflight. Esses utilitários preflight são usados para
    verificações de integridade diárias, além de evitar e solucionar
    problemas. O recurso oferece um local central para coleta de informações
    de hardware e software a partir de um conjunto remoto de máquinas, e
    possui várias vantagens para preparação de ambiente diário.</para>

    <para>Essa seção contém informações para realizar verificações de
    preflight em um cluster Roxie. Para obter detalhes sobre outros
    componentes, consulte o <emphasis>Guia do Administrador do HPCC
    System</emphasis>.</para>

    <xi:include href="HPCCCertify/Cert-Mods/CertPreflight.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='Preflight_Roxie'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

    <sect1 id="Roxie_Metrics">
      <title>Métricas Roxie<?dbfo-need height="5in"?></title>

      <para><graphic fileref="images/RM-30.jpg" vendor="eclwatchSS"/></para>

      <para/>

      <para><informaltable colsep="0" frame="none" rowsep="0">
          <tgroup cols="2">
            <colspec colwidth="102.05pt"/>

            <colspec colwidth="293.95pt"/>

            <tbody>
              <row>
                <entry>IP Address</entry>

                <entry>O endereço IP do nó do servidor.</entry>
              </row>

              <row>
                <entry>slavesActive</entry>

                <entry>O número de escravos ativos daquele servidor.</entry>
              </row>

              <row>
                <entry>lastQueryTime</entry>

                <entry>Timestamp da consulta executada mais
                recentemente.</entry>
              </row>

              <row>
                <entry>loQueryActive</entry>

                <entry>O número de consultas ativas de baixa
                prioridade.</entry>
              </row>

              <row>
                <entry>loMin</entry>

                <entry>Tempo mínimo (ms) levado para executar uma consulta de
                baixa prioridade.</entry>
              </row>

              <row>
                <entry>retriesNeeded</entry>

                <entry>Contagem de todos os pacotes de resposta que chegaram
                em um servidor como resposta à mais de uma tentativa.</entry>
              </row>

              <row>
                <entry>loMax</entry>

                <entry>Tempo máximo (ms) levado para executar uma consulta de
                baixa prioridade.</entry>
              </row>

              <row>
                <entry>hiQueryActive</entry>

                <entry>O número de consultas ativas de alta
                prioridade.</entry>
              </row>

              <row>
                <entry>loQueryCount</entry>

                <entry>Número total de consultas de baixa prioridade
                executadas.</entry>
              </row>

              <row>
                <entry>loQueryAverage</entry>

                <entry>Tempo médio levado para executar uma consulta de alta
                prioridade.</entry>
              </row>

              <row>
                <entry>hiQueryCount</entry>

                <entry>Número total de consultas de alta prioridade
                executadas.</entry>
              </row>

              <row>
                <entry>hiMax</entry>

                <entry>Tempo máximo (ms) levado para executar uma consulta de
                alta prioridade.</entry>
              </row>

              <row>
                <entry>hiMin</entry>

                <entry>Tempo mínimo (ms) levado para executar uma consulta de
                alta prioridade.</entry>
              </row>

              <row>
                <entry>heapBlocksAllocated</entry>

                <entry>Número de vezes que o Roxie teve que alocar memória de
                seu alocador de memória.</entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </informaltable></para>
    </sect1>

    <xi:include href="ECLWatch/ECLWa_mods/ECLWatchQueries.xml"
                xpointer="xpointer(//*[@id='Queries_Page'])"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>
  </chapter>
</book>
