<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<book>
  <title>Wrapper</title>

  <bookinfo>
    <title>Wrapper</title>

    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../../images/redswooshWithLogo3.jpg"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>

    <author>
      <surname>Equipe de documentação de Boca Raton</surname>
    </author>

    <legalnotice>
      <para>Sua opinião e comentários sobre este documento são muito
      bem-vindos e podem ser enviados por e-mail para
      <email>docfeedback@hpccsystems.com</email> Inclua a frase <emphasis
      role="bold">Feedback sobre documentação</emphasis> na linha de assunto e
      indique o nome do documento, o número das páginas e número da versão
      atual no corpo da mensagem.</para>

      <para>LexisNexis e o logotipo Knowledge Burst são marcas comerciais
      registradas da Reed Elsevier Properties Inc., usadas sob licença. Os
      demais produtos, logotipos e serviços podem ser marcas comerciais ou
      registradas de suas respectivas empresas. Todos os nomes e dados de
      exemplo usados neste manual são fictícios. Qualquer semelhança com
      pessoas reais, vivas ou mortas, é mera coincidência.</para>

      <para/>
    </legalnotice>

    <xi:include href="../../common/Version.xml" xpointer="FooterInfo"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

    <xi:include href="../../common/Version.xml" xpointer="DateVer"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

    <corpname>HPCC Systems<superscript>®</superscript></corpname>

    <xi:include href="../../common/Version.xml" xpointer="Copyright"
                xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"/>

    <mediaobject role="logo">
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../../images/LN_Rightjustified.jpg"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </bookinfo>

  <chapter id="WrapperECLWatchQueries">
    <title>Wrapper</title>

    <para/>

    <sect1 id="Queries_Page" role="nobrk">
      <title>Página de Consultas no ECL Watch</title>

      <para>A página Queries lista as consultas publicadas para cada cluster
      de destino. Nesta página, você pode ver as consultas publicadas. Você
      também pode executar algumas ações nas consultas selecionadas.</para>

      <figure>
        <title>Procurar conjuntos de consulta</title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../../images/ECLWA432.jpg" vendor="eclwatchSS"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <para>A interface “Queries” fornece algumas informações gerais; há três
      colunas ao lado esquerdo de cada consulta listada. Essas três colunas
      fornecem informações sobre cada consulta listada.</para>

      <!--Per Miguel: The Icons are very likely to be removed from the Main Queries page, 
can probably just move the table here to the query detail page... 
depending on where they wind up.-->

      <para><informaltable colsep="1" frame="all" rowsep="1">
          <?dbfo keep-together="always"?>

          <tgroup cols="2">
            <colspec colwidth="49.50pt"/>

            <colspec/>

            <tbody>
              <row>
                <entry><inlinegraphic
                fileref="../../images/ECLWA-pause.jpg"/></entry>

                <entry><para>Indica uma consulta em pausa</para><para>
                </para></entry>
              </row>

              <row>
                <entry><inlinegraphic
                fileref="../../images/ECLWA-active.jpg"/></entry>

                <entry><para>Indica uma consulta ativada</para><para>
                </para></entry>
              </row>

              <row>
                <entry><inlinegraphic
                fileref="../../images/ECLWA-suspend.jpg"/></entry>

                <entry><para>Indica uma consulta suspensa pelo
                sistema</para><para> </para></entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </informaltable></para>

      <para>A página de consultas também fornece outras informações gerais
      sobre:</para>

      <para><itemizedlist>
          <listitem>
            <para>o ID da consulta</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>o nome da consulta</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>o destino</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>a ID da workunit (WUID)</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>a dll</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Publicado por</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>Todas as informações acima são disponibilizadas de
      forma resumida na página principal de consultas, porém é possível
      executar outras ações a partir dos botões de ação localizados no topo da
      aba. É possível classificar uma coluna clicando em seu título. Clique
      uma vez para classificar em ordem crescente e clique novamente para
      mudar para a ordem decrescente. A direção da seta indica a ordem da
      classificação.</para>

      <!--VERIFY THAT THIS BEHAVIOR APPLIES HERE: YES, was not implemented but added when I brought this up.***-->

      <para>É preciso selecionar uma consulta para ver a página detalhada ou
      para realizar uma ação. Você pode selecionar uma ou várias consultas
      clicando na caixa de seleção. Também é possível abrir uma consulta
      específica ao clicar duas vezes na consulta desejada.</para>

      <sect2 id="Queries_Tab" role="brk">
        <title>Aba Queries (Consultas)</title>

        <para>Ao selecionar o hiperlink Publish Queries (Consultas
        publicadas), a aba Queries será aberta. Esta aba exibe as consultas
        publicadas no sistema. Os botões de ação permitem realizar operações
        nas consultas publicadas selecionadas.</para>

        <para><figure>
            <title>Botões de ação das Consultas publicadas</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../../images/ECLWA202.jpg"
                           vendor="eclwatchSS"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure> <variablelist>
            <varlistentry>
              <term>Open</term>

              <listitem>
                <para>Abre a(s) consulta(s) selecionada(s).</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term>Delete</term>

              <listitem>
                <para>Remove a(s) consulta(s) selecionada(s).</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term>Suspend</term>

              <listitem>
                <para>Suspende a(s) consulta(s) selecionada(s).</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term>Unsuspend</term>

              <listitem>
                <para>Reativa a(s) consulta(s) selecionada(s)
                suspensa(s).</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term>Activate</term>

              <listitem>
                <para>Ativa a(s) consulta(s) selecionada(s). Essa função
                atribui uma consulta à sua réplica ativa de mesmo nome.</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term>Deactivate</term>

              <listitem>
                <para>Desativa a(s) consulta(s) ativa(s) selecionada(s)
                removendo a réplica da consulta ativa de um dado grupo de
                consultas.</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <?dbfo keep-together="always"?>

              <term>Filter</term>

              <listitem>
                <para>Permite filtrar consultas de acordo com os critérios
                inseridos. Quando o filtro é aplicado, o botão de ação exibe o
                <emphasis role="bold">Filter Set</emphasis>. Este ícone indica
                que as consultas publicadas exibidas são filtradas.</para>

                <para><graphic fileref="../../images/ECLWA203.jpg"/>É possível
                filtrar diversos atributos de uma consulta. A filtragem pode
                ser feita por:</para>

                <itemizedlist>
                  <listitem>
                    <para>ID</para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para>Name (Name)</para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para>Publish by (Publicado por)</para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para>WUID</para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para>Cluster</para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para>Logical File Name (Nome de arquivo lógico)</para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para>Libraries Used (Bibliotecas usadas)</para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para>Suspend (Consultas suspensas)</para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para>Active (Consultas ativas).</para>
                  </listitem>
                </itemizedlist>

                <para>A função Filter também é compatível com o uso de
                elementos coringa.</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term>Options</term>

              <listitem>
                <para>Oferece a opção de busca ou exibição de consultas em um
                único nó ou em todos os nós. Usar esta opção pode melhorar o
                desempenho se você tiver um cluster maior com múltiplos
                nós.</para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist></para>
      </sect2>

      <sect2 id="QueryDetails" role="brk">
        <title>Detalhes da consulta</title>

        <para>Para examinar a página Query Details, selecione e abra a(s)
        consulta(s). Esse procedimento abrirá uma aba que contém os detalhes
        da consulta. Na página Query Details, é possível obter mais
        informações sobre uma consulta específica. Você também pode executar
        algumas ações na consulta desejada. Há várias abas contendo
        informações adicionais sobre a consulta selecionada.</para>

        <sect3 id="QuerySummaryTab">
          <title>Aba Query Summary</title>

          <para>A aba padrão da consulta, aberta ao selecionar uma consulta, é
          a aba Summary. A aba Summary exibe algumas informações detalhadas
          sobre a consulta.</para>

          <para><figure>
              <title>Página Detalhes da consulta</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../../images/ECLW006.jpg"
                             vendor="eclwatchSS"/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure>Nesta aba é possível realizar algumas ações na consulta.
          Pressione os botões de ação para realizar a atividade desejada na
          consulta selecionada.</para>

          <para><variablelist>
              <varlistentry>
                <term>Refresh</term>

                <listitem>
                  <para>Atualiza as informações exibidas para a consulta
                  selecionada.</para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry>
                <term>Save</term>

                <listitem>
                  <para>Salva a(s) consulta(s) selecionada(s).</para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry>
                <term>Delete</term>

                <listitem>
                  <para>Remove a(s) consulta(s) selecionada(s).</para>
                </listitem>
              </varlistentry>
            </variablelist></para>
        </sect3>

        <sect3 id="ErrorsTab">
          <title>Aba Errors</title>

          <para>Há uma aba "Erros" para casa consulta selecionada. A aba Erros
          exibe quaisquer erros que possam ter sido encontrados durante a
          compilação e a publicação daquela consulta. Se não houver erros, a
          aba de Erros estará em branco (vazia). Em caso de erros, é possível
          analisar qualquer um específico de forma mais detalhada ao clicar na
          caixa de seleção, selecionar o erro desejado e pressionar o botão de
          ação Open. Você também pode clicar duas vezes sobre o erro
          selecionado. <figure>
              <title>Erro de consulta</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../../images/ECLWA006E.jpg"/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure></para>

          <para/>
        </sect3>

        <sect3 id="GraphsTab">
          <title>Aba Graphs</title>

          <para>A aba Graphs oferece acesso as interpretações gráficas da
          consulta. Isso pode auxiliar na visualização sobre como a consulta
          foi executada. A aba Graphs exibe uma lista de todos os grafos
          gerados pela consulta selecionada, juntamente com algumas
          informações adicionais como medidas de tempo. Para exibir um gráfico
          específico, basta selecioná-lo e escolher a opção “Open" ou clicar
          duas vezes no gráfico listado.</para>

          <figure>
            <title>Lista de Grafos</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../../images/ECLWA006G.jpg"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <para>Ao abrir o gráfico, uma nova aba será aberta mostrando o(s)
          gráfico(s) selecionado(s).</para>

          <para><figure>
              <title>Grafos</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../../images/ECLWA006G1.jpg"/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure>Ao abrir um gráfico, a imagem se divide em três seções
          menores com cada uma exibindo alguns componentes relevantes do
          gráfico da consulta. Observe a miríade dos controles de grafos e as
          abas na borda de cada aba. Use estes controles para visualizar os
          diferentes aspectos dos grafos.</para>

          <para>O botão Advanced, localizado na área de controle principal do
          gráfico, oferece acesso a outras opções de representação gráfica
          ainda mais avançadas.</para>
        </sect3>

        <sect3 id="ECLWatch_Queries_LogicalFiles">
          <title>Aba Logical Files</title>

          <para>A página de detalhes das consultas publicadas fornece um link
          para a aba dos arquivos lógicos da consulta. A aba “Logical Files"
          mostra todos os arquivos lógicos usados pela consulta. Para
          visualizar os detalhes dos arquivos lógicos de qualquer arquivo
          listado, selecione um ou mais arquivos marcando a caixa de seleção e
          pressionando o botão de ação Open. As abas de cada arquivo
          selecionado se abrirão e você poderá visualizar e fazer alterações
          nos arquivos sem precisar retornar à página de arquivos
          lógicos.</para>

          <figure>
            <title>Aba Queries: Logical Files</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../../images/ECLWA006L.jpg"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <para>A imagem acima mostra a lista de arquivos lógicos na aba
          Logical Files. Para ver mais detalhes sobre um arquivo lógico
          listado, marque a caixa próxima ao arquivo e pressione o botão
          <emphasis role="bold">Open</emphasis> fixo. Também é possível clicar
          duas vezes sobre o arquivo lógico que deseja visualizar.</para>

          <para>Após aberto, é possível selecionar qualquer uma das abas que
          deseja visualizar: Summary, Contents, ECL, DEF, XML, File Parts,
          Queries, ou a Workunit.</para>

          <figure>
            <title>Aba Queries:Logical Files:Contents</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../../images/ECLWA006j.jpg"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <para/>
        </sect3>

        <sect3 id="Test_Pages">
          <title>Aba Test Pages</title>

          <para>A aba "Test Pages" oferece alguns recursos que podem ser
          usados para testar sua consulta, incluindo SOAP/JSON/WSDL e o
          formato antigo WS-ECL, assim como outras abas que exibem informações
          ou amostras úteis da consulta.</para>

          <para><figure>
              <title>Aba Test Pages</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../../images/ECLWA012.jpg"/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure></para>

          <para>Informações disponíveis a partir da aba Test Page.</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para><emphasis role="bold">SOAP</emphasis> Esta aba oferece uma
              interface interativa para o envio de consulta (com dados de
              entrada) e de visualização da resposta em formato XML.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis role="bold">JSON</emphasis> Esta aba oferece uma
              interface interativa para o envio de consulta (com dados de
              entrada) e de visualização da resposta em formato JSON.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis role="bold">WSDL</emphasis> Esta aba fornece uma
              definição de WSDL descrevendo a funcionalidade oferecida pela
              consulta (serviço Web).</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis role="bold">Request Schema </emphasis>Esta aba
              oferece um esquema em formato XSD que descreve uma solicitação
              para a consulta (serviço Web).</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis role="bold">Response Schema</emphasis> Esta aba
              oferece um esquema em formato XSD que descreve uma resposta para
              a consulta (serviço Web).</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis role="bold">Sample Request </emphasis>Esta aba
              fornece uma amostra de busca para a consulta (serviço Web) em
              formato XML.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis role="bold">Sample Response</emphasis> Esta aba
              fornece uma amostra de resposta para a consulta (serviço Web) em
              formato XML.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis role="bold">Parameter XML</emphasis> Esta aba
              fornece uma representação parametrizada em XML da interface da
              consulta.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis role="bold">Legacy Form</emphasis> Esta aba
              fornece um formato que pode ser usado para enviar uma consulta e
              obter uma resposta. Isso é semelhante ao formato WsECL. Isso é
              semelhante ao formato WsECL.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis role="bold">Links</emphasis> Fornece uma lista
              de links úteis como: o formato, uma amostra de URL REST, uma
              amostra de busca, uma amostra de resposta, o parâmetro XML, SOAP
              POST, WSDL, XSD e o esquema de resultado.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </sect3>

        <sect3 id="QueriesWorkUnits">
          <title>Workunits</title>

          <para>A página Query Details das consultas publicadas fornece um
          link para página de workunit. Esta aba corresponde a um atalho que o
          levará para a mesma aba de workunit acessada através do menu
          Workunits do ECL.</para>

          <figure>
            <title>Consultas Workunit</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../../images/ECLWA006W.jpg"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <para>É idêntica a página <emphasis role="bold">Workunits do
          ECL</emphasis> do submenu de navegação Workunit. Aqui você pode
          realizar as mesmas operações. Observe que aqui também há algumas
          abas conhecidas – como por exemplo a aba Graphs – tanto da página
          Query Details da consulta como da aba workunit aqui aninhada.</para>
        </sect3>
      </sect2>

      <sect2 id="Package_Maps" role="brk">
        <title>Package Maps</title>

        <para>O package maps fornece uma referência ao conteúdo de uma
        superchave usada em consultas que substitui a definição original. O
        mapeamento de arquivos do package map pode ser organizado em uma
        coleção de arquivos definindo alguns subconjuntos de consultas, ou
        organizados por vários agrupamentos tais como funções, arquivos,
        desenvolvedores, etc. Estes subconjuntos são denominados <emphasis
        role="bold">parts (partes)</emphasis> Para obter mais informações
        sobre os package map consulte o aba <emphasis>Roxie
        Reference</emphasis> .</para>

        <para>Você pode acessar a página de package map a partir do link do
        ícone "Queries". Pressione o botão <emphasis role="bold">Package
        Maps</emphasis> na barra de navegação do submenu para acessar os
        Package Maps em seu cluster. <figure>
            <title>Package Maps</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../../images/ECLWA470.jpg"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure></para>

        <para>A página Package Maps mostra todos os package maps carregados em
        seu cluster. Você pode Adicionar (Add), Ativar (Activate), Desativar
        (Deactivate), Remover (Delete) ou Abrir (Open) um package map. Para
        ver um package map, selecione um package map na lista.</para>

        <para>Para atualizar os mapas do pacote de dados que estão sendo
        usados, é possível editar o arquivo do package map ou adicionar um
        novo e depois ativá-lo. É possível remover o arquivo antigo mais
        tarde.</para>

        <sect3 id="Package_Map_Actions">
          <title id="Packagemap_Actions">Ações do Package Map</title>

          <para>É possível executar ações em seus mapas do pacote de dados a
          partir da aba "Package Maps" no ECL Watch.</para>

          <sect4 id="Open_Pkg_Map">
            <title>Abrir Package Map</title>

            <para>Para visualizar um package map, selecione o mapa desejado e
            pressione o botão <emphasis role="bold">Open</emphasis> . Isso
            abrirá uma nova aba onde você pode acessar abas adicionais com
            informações sobre o pacote, o XML, e validar o mapas do pacote de
            dados.</para>
          </sect4>

          <sect4 id="Add_PKG_Map">
            <title>Adicionar Package Map</title>

            <para>Para adicionar um package map ao clusters de destino:</para>

            <orderedlist>
              <listitem>
                <para>Selecione um package map a ser adicionado marcando a
                caixa de seleção próxima a ele.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Pressione o botão <emphasis role="bold">Add</emphasis> e
                abra a caixa "Add Package Map"</para>

                <para><figure>
                    <title>Adicionar Package Map</title>

                    <mediaobject>
                      <imageobject>
                        <imagedata fileref="../../images/ECLWA470A.jpg"
                                   vendor="ECLWatchSS"/>
                      </imageobject>
                    </mediaobject>
                  </figure></para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Pressione o botão <emphasis role="bold">Select Package
                File</emphasis> e selecione os arquivos do pacote que deseja
                adicionar.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Selecione o <emphasis role="bold">Target </emphasis>
                para o qual deseja associar o mapeamento.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Selecione um <emphasis role="bold">Process
                Filter</emphasis> a partir da lista suspensa. O filtro de
                processo determina em qual cluster Roxie físico o package map
                será carregado.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Insira o endereço IP ou nome do host do Dali remoto que
                será usado para pesquisar o arquivo lógico no campo <emphasis
                role="bold">Remote Dali IP Address</emphasis> .</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Marque as caixas para Ativar(Activate) ou Substituir
                (Overwrite), como desejado.</para>
              </listitem>
            </orderedlist>
          </sect4>

          <sect4 id="Activate_Package_Map">
            <title>Ativar o Package Map</title>

            <para>Pressione o botão <emphasis role="bold">Activate</emphasis>
            para desativar o Package Map de dados ativo no momento e para
            ativar o mapa selecionado.</para>
          </sect4>

          <sect4 id="Deactivate_Package_Map">
            <title>Desativar o Package Map</title>

            <para>Pressione o botão <emphasis
            role="bold">Deactivate</emphasis> para desativar o mapa do pacote
            de dados ativo no momento.</para>
          </sect4>

          <sect4 id="PackageMap_Delete">
            <title>Remover Package Map</title>

            <para>Para remover um package map:</para>

            <orderedlist>
              <listitem>
                <para>Selecione o pacote a ser removido marcando a caixa de
                seleção próxima a ele.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Pressione o botão <emphasis
                role="bold">Delete</emphasis> .</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Pressione <emphasis role="bold">OK</emphasis> ao
                solicitar a confirmação da ação.</para>
              </listitem>
            </orderedlist>
          </sect4>
        </sect3>

        <sect3 id="Pacakge_Map_Parts">
          <title>Partes do Package Map</title>

          <para>É possível ver mais informações e realizar algumas ações nas
          partes do package map. Abra o package map para visualizar a aba
          package maps.</para>

          <para><figure>
              <title>Partes do pacote</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../../images/ECLWAPkgParts01.jpg"
                             vendor="ECLWatchSS"/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure></para>

          <para>Através desta interface no ECLWatch é possível examinar partes
          individuais, adicionar ou removê-las.</para>

          <sect4 id="Add_Part">
            <title>Adicionar Parte</title>

            <para>Para adicionar uma parte ao mapa do pacote de dados:</para>

            <orderedlist>
              <listitem>
                <para>Selecione <emphasis role="bold">a aba</emphasis> Package
                Parts.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Pressione o botão <emphasis role="bold">Add</emphasis>
                .</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Preencha os campos com as informações adequadas.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Pressione <emphasis role="bold">App</emphasis>.</para>
              </listitem>
            </orderedlist>
          </sect4>

          <sect4 id="RemovePart">
            <title>Remover Parte</title>

            <para>Para remover uma parte do package map:</para>

            <orderedlist>
              <listitem>
                <para>Selecione <emphasis role="bold">a aba</emphasis> Package
                Parts.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Marque a caixa de seleção próxima à parte que será
                removida.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Pressione o botão <emphasis role="bold">Remove
                Part</emphasis> .</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Pressione <emphasis role="bold">OK</emphasis> ao ter a
                confirmação solicitada.</para>
              </listitem>
            </orderedlist>
          </sect4>

          <sect4 id="GetPart">
            <title>Obter parte</title>

            <para><figure>
                <title>Obter parte</title>

                <mediaobject>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref="../../images/ECLWaGetPart01.jpg"
                               vendor="ECLWatchSS"/>
                  </imageobject>
                </mediaobject>
              </figure></para>

            <para>Pressione o botão <emphasis role="bold">Get Part</emphasis>
            para visualizar o conteúdo da parte selecionada. <figure>
                <title>Conteúdo do Package Part</title>

                <mediaobject>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref="../../images/ECLWaGetPart02.jpg"
                               vendor="ECLWatchSS"/>
                  </imageobject>
                </mediaobject>
              </figure></para>
          </sect4>
        </sect3>

        <sect3 id="Packagemap_Validation">
          <title>Validar o Package Map</title>

          <para>A <emphasis role="bold">aba</emphasis> Validate Package Map é
          utilizada para validar package maps ativos. A <emphasis
          role="bold">aba</emphasis> Validate Package Content é utilizada para
          validar o conteúdo do package map que ainda não foi carregado. Para
          validar um package map ativo:</para>

          <para><figure>
              <title>Validar Package Maps</title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../../images/ECLWaPkMgr.jpg"/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure></para>

          <orderedlist>
            <listitem>
              <para>Selecione <emphasis role="bold">a aba</emphasis> Validate
              Package Map.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Selecione o <emphasis role="bold">Target</emphasis> e o
              <emphasis role="bold">Process</emphasis> a partir das listas
              suspensas na aba <emphasis role="bold">Validate Package
              Map</emphasis> .</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Pressione o botão <emphasis
              role="bold">Validate</emphasis> para validar o package
              map.</para>
            </listitem>
          </orderedlist>

          <para>O resultado será exibido na aba <emphasis role="bold">Validate
          Active Package Map</emphasis> .</para>

          <para>É possível validar qualquer package map ativo, inativo,
          externo ou aqueles que ainda não foram carregados no
          ambiente.</para>

          <para>Para validar um package map externo:</para>

          <para><orderedlist>
              <listitem>
                <para>Vá para a aba <emphasis role="bold">Package
                Maps</emphasis> .</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Selecione o package map a ser validado.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Pressione o botão <emphasis role="bold">Open</emphasis>
                .</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Selecione <emphasis role="bold">a aba</emphasis>
                Validate.</para>
              </listitem>
            </orderedlist></para>

          <para>A aba Validate Package Content permite que você abra qualquer
          arquivo de package map ou insira qualquer conteúdo do pacote no
          formato para validá-lo. O conteúdo não precisa ser publicado no
          sistema.</para>
        </sect3>
      </sect2>
    </sect1>
  </chapter>
</book>
