<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<sect1 id="Dali-LDAP">
  <title>Dali e Segurança</title>

  <para>Esta seção contém informações adicionais sobre as configurações de
  segurança e Dali</para>

  <sect2 id="LDAP-Dali">
    <title>Configurações de segurança Dali e LDAP</title>

    <para>Existem algumas configurações de segurança Dali que afetam o
    desempenho do Dali. As seguintes configurações explicam ainda mais o
    impacto de algumas configurações comuns de segurança.</para>

    <sect3 id="DaliNoLDAP">
      <title>Dali sem LDAP</title>

      <para>Se você configurar o Dali sem nenhum servidor LDAP
      conectado:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Qualquer pessoa pode acessar qualquer arquivo e qualquer
          workunit. Essencialmente, você não tem segurança.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Sem um servidor LDAP configurado, o atributo CheckScopeScan na
          configuração é ignorado. Isso significa que qualquer usuário pode
          ver toda a lista de arquivos lógicos e acessar qualquer
          arquivo.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Qualquer pessoa pode ver, acessar ou até mesmo executar
          qualquer unidade de trabalho.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </sect3>

    <sect3>
      <title>Dali com o servidor LDAP e a configuração CheckScopeScans
      desativada</title>

      <para>Nesse cenário, você tem seu Dali vinculado a um servidor LDAP e o
      atributo CheckScopeScans é definido como false</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>A configuração CheckScopeScans afeta somente a listagem de
          arquivos lógicos.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Todas as chamadas de acesso a arquivos são autorizadas,
          garantindo que o chamador tenha acesso ao escopo do arquivo
          especificado.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>As credenciais do FilesDefaultUser são injetadas se nenhuma
          for fornecida. A <emphasis>filesDefaultUser</emphasis> é uma conta
          do LDAP usada para acessar arquivos quando nenhuma credencial de
          usuário tiver sido fornecida. Esta conta é semelhante a uma conta do
          tipo “convidado”, por isso deve ter acesso bastante limitado caso
          seja utilizada. Para desativar o acesso sem credenciais, deixe em
          branco o atributo filesDefaultUser.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Como a configuração CheckScopeScans está desativada, os
          usuários podem ver toda a lista de arquivos lógicos, mesmo que o
          usuário não tenha acesso para visualizar um arquivo.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </sect3>

    <sect3>
      <title>Dali com servidor LDAP e configuração CheckScopeScans
      ativada</title>

      <para>Nesse cenário, você tem seu Dali vinculado a um servidor LDAP e o
      atributo CheckScopeScans é definido como true.</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Todas as chamadas de acesso a arquivos são autorizadas,
          garantindo que o chamador tenha acesso ao escopo do arquivo
          especificado.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Os usuários podem ver os arquivos listados para todos os
          arquivos nos escopos de arquivo para os quais eles têm permissão de
          acesso de leitura.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Você deve ter em mente, pois o sistema deve fazer uma chamada LDAP
      externa para verificar todos os níveis no escopo, de cima para baixo,
      que a profundidade dos escopos de arquivos pode ter um custo de
      desempenho em sistemas com File Scope Security (Segurança de Escopo de
      Arquivo) ativada.</para>
    </sect3>
  </sect2>

  <sect2 id="WhitelistInDali" role="brk">
    <title>Allowlist em Dali</title>

    <para>O servidor Dali tem a capacidade de restringir o acesso a apenas
    aqueles nós que estão associados a uma função na definição de ambiente
    (environment.xml) ou explicitamente adicionados a
    <emphasis>Allowlist</emphasis> na configuração de Dali. A Allowlist é
    implicitamente preenchida com os componentes do servidor e suas funções
    conforme definido no ambiente. Você pode adicionar explicitamente nós
    adicionais e suas funções aprovadas a uma Allowlist suplementar no arquivo
    environment.xml, conforme mostrado no exemplo a seguir:</para>

    <para><programlisting>&lt;Environment&gt;
...
 &lt;Software&gt;
 ...
   &lt;DaliServerProcess&gt;
     &lt;AllowList&gt;
      &lt;Entry hosts="adminnode1,192.168.0.101" roles="DaliDiag,DaliAdmin"/&gt;
      &lt;Entry hosts="adminnode3" roles="DaliDiag"/&gt;
     &lt;/AllowList&gt;
   ...
   &lt;/DaliServerProcess&gt;
 ...
 &lt;/Software&gt;
...
&lt;/Environment&gt;
</programlisting></para>

    <para>Os hosts podem ser especificados por nome de host ou endereço
    IP.</para>

    <para>As funções devem ser uma das seguintes suportadas:</para>

    <para><simplelist columns="3" type="vert">
        <member>ThorMaster</member>

        <member>EclCCServer</member>

        <member>EclCC</member>

        <member>EclServer</member>

        <member>EclScheduler</member>

        <member>EclAgent</member>

        <member>AgentExec</member>

        <member>DaliServer</member>

        <member>SashaServer</member>

        <member>DfuServer</member>

        <member>EspServer</member>

        <member>Config</member>

        <member>SchedulerAdmin</member>

        <member>RoxieMaster</member>

        <member>BackupGen</member>

        <member>DaFsControl</member>

        <member>SwapNode</member>

        <member>DaliAdmin</member>

        <member>UpdateEnv</member>

        <member>TreeView</member>

        <member>DaliDiag</member>

        <member>Testing</member>

        <member>XRef</member>

        <member>Monitoring</member>
      </simplelist></para>

    <para><simplelist columns="3" type="vert">
        <member/>
      </simplelist></para>

    <para/>

    <para>Uma entrada pode ter um ou mais nós especificados em uma lista
    separada por vírgulas.</para>

    <para>Os nós podem ter uma ou mais funções, especificadas em uma lista
    separada por vírgulas.</para>

    <para>Nunca deve ser necessário incluir explicitamente as seguintes
    funções:</para>

    <para><programlisting>AgentExec, DaliServer, EclAgent, EclCC, EclCCServer, EclServer, EspServer, 
SashaServer, RoxieMaster, and ThorMaster </programlisting></para>

    <para>Essas funções correspondem a componentes no ambiente, que devem
    estar sempre implicitamente na Allowlist (lista de permissões) pela
    inclusão no ambiente.</para>

    <para>Além disso, o servidor Dali coloca na Whitlist (lista de permissões)
    automaticamente essas funções:</para>

    <para><programlisting>Config, DaFsControl, DaliAdmin, DaliDiag, ScheduleAdmin, SwapNode, Testing, 
TreeView, UpdateEnv, XRef, Monitoring</programlisting></para>

    <?hard-pagebreak ?>

    <para>As únicas funções que provavelmente serão adicionadas são
    ferramentas administrativas e utilitários que não são componentes
    definidos, por exemplo:</para>

    <para><programlisting>Config, DaFsControl, DaliAdmin, DaliDiag, SchedulerAdmin, SwapNode, Testing, 
TreeView, UpdateEnv, XRef</programlisting></para>

    <para>Para desabilitar totalmente o recurso Allowlist (Lista de
    permissões), você pode adicionar:</para>

    <para><programlisting>&lt;AllowList enabled="false"&gt;</programlisting><emphasis
    role="bold">Isso não é recomendado para ambientes de
    produção.</emphasis></para>

    <para>Ao ativar a Allowlist Dali em um cluster em que existem outros     
    ambientes externos interagindo, pode ser útil desativar inicialmente     
    a Allowlist e auditar os componentes externos que estão tentando conectar
    exibindo os arquivos de log do DaServer. Cada cliente que teria     
    acesso recusado se a Allowlist estiver ativada, criando entradas de log
    semelhantes para isso:</para>

    <para><programlisting>00000017 Operator 2019-11-20 16:58:39.617 17056 17074 
         "AllowListing is disabled, ignoring: Access denied! 
         [client ip=192.168.9.12, role=DaliDiag] not Allowlisted"</programlisting></para>

    <para/>

    <sect3>
      <title>Recuperar a Allowlist (Lista de permissões)</title>

      <para>Para recuperar toda a lista de desbloqueio (implícita e
      explícita), use a linha de comando <emphasis
      role="bold">dalidiag</emphasis> (encontrada em
      /opt/HPCCSystems/bin/.)</para>

      <para><programlisting>dalidiag &lt;dali-ip&gt; -Allowlist</programlisting></para>
    </sect3>

    <sect3>
      <title>Atualizar Dali sem reiniciar</title>

      <para>Para atualizar as informações da Allowlist no Dali sem reiniciar,
      use o comando <emphasis role="bold">updtdalienv</emphasis>.</para>

      <para>(encotrado em /opt/HPCCSystems/bin/)</para>

      <para><programlisting>updtdalienv &lt;environment-xml-file&gt; -i &lt;dali-ip&gt; </programlisting></para>
    </sect3>

    <sect3 role="brk">
      <title>Use envmod para adicionar ou remover entradas na lista de
      permissões suplementar</title>

      <para>Recomendamos usar o comando <emphasis
      role="bold">envmod</emphasis> para adicionar entradas da Allowlist ao
      seu arquivo environment.xml. O utilitário envmod pode ser encontrado em
      /opt/HPCCSystems/bin/.</para>

      <para>Use um arquivo de modelo, como o exemplo a seguir:</para>

      <para><programlisting>{
    "name" : "AddAllowList",
    "description" : "Add whilelist to environment",
    "type" : "modification",
    "operations" : [
        {
            "action" : "find",
            "target_path" : "/Environment/Software/DaliServerProcess/Allowlist",
            "data" : {
                "create_if_not_found" : true,
                "save" : {
                    "name" : "AllowListNodeId"
                }
            }
        },
        {
            "action" : "create",
            "target_nodeid" : "{{AllowListNodeId}}",
            "data" : {
                "node_type" : "Entry",
                "attributes" : [
                    {
                        "name" : "hosts",
                        "value" : "adminnode1,192.168.0.101"
                    },
                    {
                        "name" : "roles",
                        "value" : "DaliDiag,DailAdmin"
                    }
                ]
            }
        },
{
            "action" : "create",
            "target_nodeid" : "{{AllowListNodeId}}",
            "data" : {
                "node_type" : "Entry",
                "attributes" : [
                    {
                        "name" : "hosts",
                        "value" : "adminnode3"
                    },
                    {
                        "name" : "roles",
                        "value" : "DaliDiag"
                    }
                ]
            }
        }
    ]
}</programlisting>Este exemplo adiciona as funções DaliDiag e DaliAdmin aos
      dois nós. Um nó é especificado usando seu nome de host (adminnode1). O
      outro é referenciado pelo endereço IP. Adiciona o papel de DaliDiag ao
      adminnode3. O resultado corresponde ao exemplo XML mostrado
      anteriormente.</para>

      <para>Exemplo de linha de comando:</para>

      <programlisting>sudo /opt/HPCCSystems/bin/envmod \
     -t myAllowlistTemplate.json \
     -e /etc/HPCCSystems/source/environment.xml \
     -d /opt/HPCCSystems/componentfiles/configschema/xsd \
     -o /etc/HPCCSystems/source/environmentWithAllowlist.xml</programlisting>

      <para>O parâmetro -t (ou --template) é o local do modelo.</para>

      <para>O parâmetro -e (ou --env) é o local do arquivo de ambiente. Se
      omitido, a ação valida o modelo.</para>

      <para>O parâmetro -d (ou --schema-dir) é o local dos arquivos de
      esquema.</para>

      <para>O parâmetro -o (ou --output) é o local do arquivo de saída. Se
      você especificar -o sem um caminho completo para um arquivo, ele
      substituirá o arquivo de entrada.</para>

      <para><emphasis role="bold">Depois de ter modificado seu ambiente, você
      DEVE copiar environment.xml para cada nó. </emphasis></para>

      <para><emphasis role="bold"/></para>

      <para>Para remover uma entrada, use um modelo como o seguinte:</para>

      <para><programlisting>{
    “action” : “delete”,
    “target_path” : “/Environment/Software/DaliServerProcess/Allowlist/Entry[@hosts=’adminnode3’]”
}
</programlisting></para>
    </sect3>
  </sect2>
</sect1>
